[{"questionNumber":1,"question":"Qual è l'effetto prodotto sulla stabilità dai carichi sospesi, solidi, scorrevoli che siano liberi di muoversi? ","answer1":"i carichi liquidi e scorrevoli aumentano la stabilità, mentre i carichi sospesi sono ininfluenti.","answer2":"i carichi liquidi con specchio libero aumentano la stabilità, mentre i carichi solidi e scorrevoli sono ininfluenti. ","answer3":"i carichi sospesi, solidi, scorrevoli, i quali a bordo siano liberi di muoversi, riducono la stabilità.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":2,"question":"Il metacentro (M) cade al di sotto del baricentro (G); succede che: ","answer1":"diminuisce la stabilità. ","answer2":"aumenta la stabilità. ","answer3":"si perde stabilità e subentra il capovolgimento dell'unità.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":3,"question":"Se l'unità subisce uno sbandamento, il centro di spinta rimane immobile o si sposta? E in caso affermativo, verso quale direzione? ","answer1":"sì, il centro di spinta si sposta verso il lato che si sta sollevando. ","answer2":"no, se il carico non si sposta anche il centro di spinta rimane immobile. ","answer3":"sì, il centro di spinta si sposta verso la sezione dell'unità caratterizzata dal maggior volume immerso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":4,"question":"Ci si accorge di avere poca stabilità; dobbiamo spostare i pesi: ","answer1":"dall'alto verso il basso. ","answer2":"dal basso verso l'altro. ","answer3":"sul lato opposto rispetto allo sbandamento.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":5,"question":"La stabilità trasversale di una nave è: ","answer1":"la stabilità a nave vuota.","answer2":"la tendenza della nave a ritornare nella posizione diritta una volta cessata la causa sbandante. ","answer3":"la stabilità dinamica longitudinale.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":6,"question":"Secondo il principio di Archimede, un corpo immerso in un liquido riceve una spinta diretta:","answer1":"dal basso verso l'alto pari al peso del corpo immerso. ","answer2":"dall'alto verso il basso pari al peso del volume del liquido spostato. ","answer3":"dal basso verso l'alto pari al peso del volume del liquido spostato.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":7,"question":"Nella stabilità di forma: ","answer1":"il centro di gravità G ed il centro di spinta C si trovano al di sopra del metacentro M. ","answer2":"il centro di gravità G sta sopra il centro di spinta C. ","answer3":"il centro di gravità G sta nello stesso punto del centro di spinta C.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":8,"question":"Una nave da 23 metri è ingavonata: che significa e cosa bisogna fare: ","answer1":"non significa niente e la nave può navigare in sicurezza.","answer2":"la nave, inclinata di un certo angolo, è instabile per cui bisogna spostare i pesi dal lato opposto.","answer3":"la nave, che è inclinata di un certo angolo, è in equilibrio stabile ma con la riserva di stabilità diminuita per cui bisogna spostare i pesi in basso sulla propria verticale.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":9,"question":"Riempiendo un doppio fondo, si ottiene: ","answer1":"aumento della spinta. ","answer2":"riduzione della stabilità. ","answer3":"aumento dell'altezza metacentrica e quindi della stabilità.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":10,"question":"Qual è la forza, relativa all'equilibrio di una nave, che si considera applicata al baricentro e quali sono la sua direzione e il suo verso?","answer1":"tale forza è il peso della nave; la direzione è sempre perpendicolare al profilo delle onde ed è diretta sempre verso il basso. ","answer2":"tale forza è il peso della nave; la direzione è sempre perpendicolare ai ponti ed è diretta sempre verso il basso. ","answer3":"tale forza è il peso della nave; la direzione è sempre verticale ed è diretta sempre verso il basso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":11,"question":"Il peso dell'imbarcazione da diporto, corrispondente al peso del volume del liquido spostato, è denominato: ","answer1":"immersione. ","answer2":"pescaggio.","answer3":"dislocamento.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":12,"question":"Se una nave subisce uno sbandamento e se il carico perfettamente rizzato non si muove, il baricentro \"G\" rimane immobile o si sposta? E in caso affermativo, verso quale direzione? ","answer1":"no; \"G\" rimane immobile perchè il carico non si è spostato.","answer2":"sì; \"G\" si sposta sempre sul lato opposto allo sbandamento della nave. ","answer3":"sì; \"G\" si sposta sempre sul lato dello sbandamento della nave.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":13,"question":"Quali sono le forze cui è sottoposta una nave? ","answer1":"forza spinta di galleggiamento. ","answer2":"forza di gravità.","answer3":"forza spinta e forza peso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":14,"question":"All'aumentare dell'altezza Metacentrica: ","answer1":"diminuisce la stabilità raddrizzante. ","answer2":"aumenta la coppia sbandante. ","answer3":"aumenta la coppia raddrizzante.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":15,"question":"Quale forza relativa all'equilibrio di una nave si ritiene applicata al centro di spinta e quali sono direzione e verso?","answer1":"la spinta di galleggiamento, che è sempre perpendicolare al profilo delle onde ed è diretta verso l'alto. ","answer2":"la spinta di galleggiamento, sempre verticale e diretta verso l'alto. ","answer3":"la spinta di galleggiamento, che è sempre perpendicolare al ponte dell'unità ed è diretta verso l'alto.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":16,"question":"Il baricentro è: ","answer1":"il punto in cui convergono peso e spinta. ","answer2":"il punto di applicazione della spinta. ","answer3":"il punto di applicazione dei pesi costituenti la barca e il carico presente a bordo della mia unità da diporto.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":17,"question":"Al diminuire del peso della nave, come variano il volume di carena e la riserva di galleggiabilità?","answer1":"al diminuire del peso della nave, aumenta il volume di carena e rimane costante la riserva di galleggiabilità.","answer2":"al diminuire del peso della nave, non varia il volume di carena ma diminuisce la riserva di galleggiabilità. ","answer3":"al diminuire del peso della nave, diminuisce il volume di carena e aumenta la riserva di galleggiabilità.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":18,"question":"Il Metacentro (M) è: ","answer1":"il punto d'intersezione della retta d'altezza della forza peso con il piano longitudinale di simmetria. ","answer2":"il punto di intersezione della spinta verticale S con il piano longitudinale di simmetria.","answer3":"il punto di massimo carico.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":19,"question":"Se una nave assume una posizione sbandata a causa di un carico mobile che si è spostato dalla sua posizione originaria, quali azioni devono essere compiute per raddrizzarla? ","answer1":"rizzare adeguatamente il carico mobile nella posizione opposta a quella dove si trovava originariamente ma ad un livello più alto.","answer2":"riportare il carico mobile nella sua posizione originaria e rizzarlo convenientemente. ","answer3":"controbilanciare lo sbandamento ponendo altri pesi sul lato opposto.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":20,"question":"Ad uno spostamento del baricentro verso l'alto:","answer1":"aumentano sia l'altezza metacentrica sia la stabilità. ","answer2":"diminuiscono sia l'altezza metacentrica sia la stabilità. ","answer3":"l'altezza metacentrica aumenta; la stabilità diminuisce.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":21,"question":"Quale equilibrio esprime una nave che si trova in galleggiamento nella posizione come riportata in figura a fianco? ","answer1":"stabile.","answer2":"indifferente. ","answer3":"instabile.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":"iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAANMAAAC9CAYAAAAp+UjzAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAAFiUAABYlAUlSJPAAAG3wSURBVHhe7Z0HnJXF9felLSxLR6og0rEG7L13jb13jdFo1BiNLXYsiBq7UewNS+y99ygqoiioFOkdloXtfc97vrP8cLzepcR7F/i/9+zn7PM888wz5cz5TTlT7lqWoQxlKCWUAVOGMpQiyoApQxlKEWXAlKEMpYgyYMpQhlJEGTBlKEMpogyYMpShFFEGTBnKUIooA6YMZShFlAFThjKUIsqAKUMZShFlwJShDKWIMmDKUIZSRBkwZShDKaIMmDKUoRRRBkwZylCKKAOmDGUoRZQBU4YylCLKgClDGUoRZcCUoQyliDJgylCGUkQZMGUoQymiDJgylKEUUQZMGcpQiigDpgxlKEWUAVOGMpQiyoApQxlKEa1yMNXU1Kx2DFVXVy99rqqqssrKynDFnfuKigorLS1del9WVmZ5eXn27bff2kMPPWT33nuvPfjggzZixAibMWNG8BeHyX0ywl0sv3VRHA735eXl9tJLL4V4f/jhBysuLq4znrpIccb8eyhZeMtiZDlp0iR77bXXghz//e9/25NPPmnfffedFRQUBDnib3Wk/+/BFCuvGHeBB0ZJYQqaa0lJiRUVFYXC5Zqfn2+zZ8+2119/3f7yl79Y7969rUOHDrbpppvaM888Y9OmTQvAIyzFSVgipSUmuSlNyUjvdQ+gjznmGOvZs6c99dRTaxyYkM+iRYvsgQcesF122cW6detmXbt2tYMOOsg+/PBDW7x4cZDbyuapvijTMiVhAYiC4x4lFaAEpsLCwgAmgAS/9957duSRRwYFaNasmbVr186OO+44mzx5cih8tWLcK3zln2fcuY9JfutSHvzrHfek8/DDD7f27dvbo48+ujTOxHCXRfhN5BWlZN+uDCPXzz77LFQIHTt2tKZNm9p6661nV1xxhc2cOTPIYlnyWNWUAVMSBkQophSRAkQxBSruqfUBE9fvv/8+tEhrr712UACuJ554or377ruh5eIbviVcwoTVMhE27xVXXZyMcE8E06GHHhrif+yxx4Jy1ieYSEsyThZmIuPvm2++sXPOOScACDn27dvX/vGPf9gXX3yxtIuHv9WVVimYkgk1lbwyBSnmmUKT8us9ionS4wYDKNwYEwGkLl26WIMGDaxx48ZBGS699FJ75ZVXbOHChaF7IsXmW8Lme4FUYCKeuPZV+uqi+D1X4jjwwAOtRYsWYdzE87K+r4sUrnhFCb+SozgxrEQm31Q4X3/9dQASXdScnBzbcMMN7brrrrOffvppaVnEYa6OVK9gShRkKjgZ6d3yBB/7ixWYKwWIkku5YyDwjKKOHz/ezjrrrNASNGrUKHCrVq2sdevWtsEGG9gOO+xgt956axgDPP3000ExMEa8+uqrwQ0jwZw5c0LrRthxXKRB6UqWh0Q3nlHKAw44IICJgfv/MmaqL1JeSfMHH3xgJ5xwgq2zzjrWpEkTGzRokP3rX/+yKVOmBLmQt5jrokR/dXG6aI0Hk5QuZpH8QHoXfxcrL4UmJeZ93PWSX1oRCh93CvqGG24IoGnYsGEYJ2288cZ22GGHhVaqTZs2oauy7rrrBoPEJptsYmeeeaZdeeWVtu2224bW6/TTTw9g+/jjjy03NzeErXQSB3HqGVLakxHuMZiwJgKmuvyvSiJNkjct90UXXRTGmgCpZcuWoWs3YcKEUHGRd+VbXBcl+quL00VrPJgECLEUD0rmT8rJPYUJU7AqXPnjmSvf4q4uHlcsd3fddVeoQemSwDvttFNoDT799NMAmFNOOcX69OkTwIRFSorSqVMny8rKCt1BnlEixjk333yzvfzyy8EsrPEBrPTGeeBepHuugCmxm7c6kmSKPKdOnRoMNXTvevToESoDWm6MOso//mOuixL91cXpojUeTMlYcaF4Ukru44KRksKJfgCMWibcaJHUvZs/f37oom2++eYBFG3btrV9993XXnzxxdC60BoANrpwd955p91222121VVXBTM5wKIrk52dHVozuoWMswAjpnQA+be//S3Mq1Azw3QDlW6BnudE4j1gwowMmLDm/a9jpvog8sBY8o033ghd5b/+9a82ZMgQe//990NrFVdmiVwXJfObjNNF/+fGTPE7CkMtioASv4dxE8sNJdSYiSvPMJOyTCbuscceoQuH+fb444+3t956a2kXjW/wyz1XAfCJJ54IXTpaLb7faKONbMCAAaF1ErBovRhzbbnllmEwjpLRYo0cOTJ0K5UWwhbF6QbIZ599tm222WZh8hb/uNcnKS3i2E3p5gpTUQB6mElZKiPSnKzyi7kuSuY3GaeL6hVMyShZZutiFQZU17NYzwBJhQPrXt/E7/QtBUprxLcoL/fUom+//bYdffTRYQ6JVumQQw4JZlspuMIgXIh7iGfCQNlRGEzmKBBdMeam/vCHP4S5IRkx1CWEGW8xd3ThhRfaRx99FMzwdAMJj7TDSjdAxg8TthMnTgz5IA/1RZJ5LE/JWO5cSRNpnTdvXgARk9qSocLgCicjvUvkVU1rLJggPcfvVRCiuGApVIFLfmOwyY17CleFzj2TifTtARItSb9+/WzYsGHhnb5PlkaR3nEVsLhiWkf5MUZsv/32gTFOqLWC6QbSCu69996hO/Tss8+GsZnGFcoX4XNPuNwr/bE80k2SH+ngXmnCjfTQgo8bNy50hUm/5Ie/FSXyk4xXNa3xYErmLxmrUClQOC5g7vUc+0MpKWwUF9MtCo3VjjmQ66+/Poxp8I/C6ttlUZwe/MNqBTGz011888037eqrr7a99torWAoZ/wAmxlm0WIB5m222sSOOOCKA8PPPP7e5c+cuVUrCA6hKTxxnzCtDK/M974hXcXOVfOkm0yrTFb3vvvvCNIG6dcsKM5GUhkRe1bTGg0mFJoa4Jiq3ChXFpwC5wigyLLcYbDzPmjXLTj755GDqbt68eRjPYLVjeQt+IOKC9JyMlDbChvgG/zBx85570jl9+vTQEt5zzz1haQ1dwZ133jkAmbEalkDSwrjr4IMPDoaOF154IYxByAvpJizClIwSWelZEUr2/bKIsBU+fkkPa+6ef/75kF4qJfJDt5llWcr3ipLCT+RVTWs8mOIaWMQ9BSQlh/CDGwWL8sKJQIJRdik6NT5jG0zcKC+tAnNL1LACHHHhn6uAkox4Lz9cSU8iE7/uCRsFHDt2bJjsxWx+0kknBeMF5nXGU7RUtFq9evUKZvobb7wxWBVp5RjjKTzlh6uYNCyLlF5IYcS8LIq/xS9xjxo1KlgaMbAAJsabTNbS7eM9cawMKY6YVzWtcjBByQSTjBMFrkLmqveJ9yLupQgUnkAl5cYdN12p5WkZmGBFYTt37hxM4FjW+B4QipQ+vk1GSk9MuMVXpS9+hniG6caxaBYDw2WXXRbW/gFyQAXQNUGMMePcc88N82AYR1BWwuV7woSVz5iII3bjXukR63u5J1LsV8/E+/PPPwezN6BnKoGxJ3NJVBb/C5BEifGtalotwJSMYkGJE4WuwoV5T8EADj3XxbxHoQCE/HNVK0WLRNeJVQuMVQAS3S36+4xH8ENc9UWkmfQq3aSP1oq1a5jPabEGDhwYJj2p+WlBWYVx6qmnhtUVdKUwz1NBaJ2gACWZcI8MuCoeVTQiyQ7WdzHH7vKPpW7w4MEhfaQNsz3TC6QjMaw1ndZ4MMXv1eKgBNyjGGIVHMyz/MLq8vEdisbeGSZZARKmaeZ8WNGsloxvia8+SXngKqUHVDCGEDbSXXDBBda/f//QDQRYGDAY7JMf5rmYPGZ/FZY08ks+kskklkecz1jWy2LC44os33nnHdtuu+2CIQXzv5YKEQ9x4k9hr+m0xoNJSqb3KIRY7+QvdleY3KM4FC41+OjRo8MaOrojLGBlRYIKX0qsMPm+Pkh505U0KB1cSRstD4tDt9hii9BSYW0877zzQsvF2retttoqGFG23nrr0AVkRzBGFBQ+zhN5JDzkpPC5Sl7Kc/wsjsOBWRqFsWbHHXcMIGeFB+MkWneVA6Tw13Rao8FEYajLleiPa0w84w9lSaxxCQcgUYP/6U9/CiCiVWLOhzEKCse3xIVfvtW1Poh4YPJFvFJ4PXPFzIzS0iI999xzAVx0sTCdY4b+4x//GLqrWAKxArJyA2MKWx+UP4XLlTBxk+LzDIuUppj1HWlCVlRMAPyMM86woUOHhpXz8RZ+hVefskwn1SuYEgVWlwBVOLCEDif6x01g0nuYQpWbiHspihg3ChLrHANiTNB0R2AMD3fffXdYsSC/Ch/Wc32T4ifdUkIYJQX8LKrFBI1cSCNpZ8UEFQWGCSabqSgwWGAQoBvIdnu6sUyiqpXmO66xtQ034lTeuYrjd4RBWLRMmPiJm/EaaVK64Dj9/xeo3sCEwCQ8UTJB8ixhS+Bi+RfznoJOZCkE7xUmha1aNvbDFQsdqwtQMix33FO7AySlYXUkpYs0Mh9GFw4wsUKCfEHkXfnFZE5rhFWS7SJYAVl4S4vGXBqLThmDofDIiytxSAY8IzPCw02s8MW08hgYWLCK/7jMxPVF9Rl3vYKJAkL4MSVmkHsKjgLiGhcmboms2o5CI3y541/h8j3v8INfujVcKXi2ANx0001hjMS8Debl//znP+EdYUC6rm6kdJE/gYmuHEYG0g8hAyk8/gELrQVLoRjDYKygAsECyKqLO+64I4CKlk6ma75DdlwlX1hlBSNHVm8wz/Xf//7XFixYEGRM3PhL5Pqi+ox7lbdMuCFwPavgUX69kztuMVPAtDaAQ4WNX7GIbxUW3RZqTpSNbghAwgTOwlUUixqa+Rz8KzzSszoS6YPIl8DEhChjE2QSy4I8SA7c0+qysvzPf/6z7bPPPgFMmK5ZyU53EXM2C3FZWYGckDMyJwy+l2x4xp0zJ5hQZp7r/PPPD9+oQorTIa4vqs+4V9mYSYUSFwzMvYAiBdA7+RfjL26V+Fb+Y+IZd5gCRjGwZnFOA1YmgMT4AcuXVmUTlsIjrtWRSB9EGmMwsR8qBhPvIe6RkxhZMKHKHiLWHjIJzPd0/5inknmd04GQF3KTTMTEQzcZgwaGG8ZiTMrSpSQO/CgdMdcX1WfcaQcTwqQA4kxwjztKqsJRRnlWYcfAwT2R9R1X+cddbrrGjAIBGFZpozCsd1t//fXt2muvDSZwwCkliMNaHYn0QaRRYGKTIa0Eio97nH49Q8obTH4xQLB3ih3CzK0xfqSSgen6nnbaaWFFBd1EGSW4CojsGMZww9rF22+/PaQnLo9kXB9Un/GmFUwkHIHSclCgiZkSyy9+8C+FpiDUkqgbx3sBR0oidxUcpPfyr+8ZFFPYTCCyFIfjpDDbUvj4x099USwD8cqQ8ku6BSbyhSkcRY/9LIt4jz/kTveMLh4r07t37x5aGraD0AWk9WH+ipUgP/74YxgfsXCVA2SYw9p1113DLmTmr5C50sZ1RXhFKdm3y+LEb9JF9dIyrYhA8YPiU6Aw9/EzhSM/Yp6hOByR/KAkMGBinIDZGGsWLZLWiaFAhLUiipdKitMtXhlSekk7YAIAdLUw6atlWl6eFK/yj8wwPrC9g9aayV5aHK1UJ3ysnYy1eCcgMe7CAkrLJbkTJqw4lscrSsm+XRlOF6W9ZYopMVPxe4ROIcStDlfdyy/X+Lkuwo8UiStLaB5++OGw9B/rFd0hBswarMeFX19E2hJ5ZQjZQHxHayBrng5TWV5+EuPGryotegTMvwEqJnzpCgMcQAXT/cP6Ce+2225hropWX2WmCpGwEuOpi1eUkn1bFxO/9CDdlDYwkQkJE0rMZMxkVoUg4eNGgXAV4S7hyF/szjW+1xXrHeZutinQIlG70mVhPw3dIcJTtySOL92k9Ma8ooRf0qorrQlr4DjoBRM1YCD/ylci4RbLLHYTE64mfO+///6wZR+wAiQARfeP+2OPPTZssaA1pAyJU93qOI7l8YpSsm/rYtKjdKSb0gomhEpGIDIWC1aFBeMP4FAAApTceJZ/FZSYb3nHdwIezwpDcXDOAN0SuimAib49y4TwCylsnuVWH6T4Yl4Z0jfkkeVDl1xySVgLx+ZC5CE5JiO+430cp9wkC8LlniuVDoYN1v5hnNC2euSJ1Y91gKwiQdZUXiofxcE1ZtyS8YpQsu/qYtIAc59uShuYSLyUWs/KFIywAYGAQeFTm9I9EYhiofMt/nCH9R3u+BeYYN4TNmFhubv44ouDoYG+P+ZfDA50YRKJeNYkUnq50ipwtgKKHCus5J9IvEvMr76RHHXP0iDW8HEMNFMIyJFlSciS7jLgosViCRbbPqiomLSlPCkLpSMuH8W1PE5GyfzBddGy3qWS6hVM8b1aExQeoesZpcBNhSD/Kgxd8a/vVEhy43tm7z/55JNg0qWgKXCW0DCoxuBAXErPmkzIRowM4mfxihLyQO6Sp2TKigjM35Ij21M4D5BFrKxQxxwOwLD8MfnL+RRsrOSXQQBVnC6FH6dvWZyMkvmDVzXVK5iUYdwoJBilFnBwp7XBXULHTd9yD6uQAQ1XveOe76mdMd9SqFiaMDiwKY2lMjq7Qd+s6aR8SEbJeEUpliH3lA1WQnb1YvlknITpHdM57hzVRcX0yCOP2O677x7mozChM+VAC8bC4TFjxoTwSAflRpgZMK0kkbm6wCShCjB6B/OMOwUglrLwTkyh0wrF3+MPZjDOsiAKlgEyA3MKHLMt/vhW6VpTSfnVvZ51H/OKErIkDMoGuQMYLIO06LRIdOk4fpndu8geP3yDFQ+jBysltNUD//xwAX4Jh2414SL7uMyWx8komT94VVNawaTC0bOugEVgkiDwF4MIocPyx3ueuSdcWH6lRLixh4eJQ7ZJMzimYJlopBVTXIpvTSbSrzzE+YnzGPPySOHBtOwsB6Irhxxp2VldTgvF5j5WhEv+XAUSutaAh/1LrESntWK8es0114SJZMavdOOJgzTpmnifyImUzA+8qiltYIIQEMJOFFQMJgg3FY5ABPOMPwEmBpPCBiQUPoWkFeCYwOlqsMSFPj2rpPGvuOA1nchPLAvuucasvOKHa+ye+B75Sd5at4iRAQuo9j0hR/wpXl0VHvd8z4lKbANh+gFLH/NTLFFi1zJhADoBUfHH6Vkex/mAVxdKa8tEhhF4zHKPhckzQJHxQABSYUnYuo+f+Y6VDZiDb7nllqWb3yhENsMx/0G4K0MqpJhXhn7P98m+TcbkXXKKZSK54Ce+5xrLU99xJRyBhHEQ5zRwqixAYrIWYGEpRI7IW2EmY94RFmVCayRTOuMt9lphEcQyqPk9viFe0poYVl2sfMZuqwOlDUzKLFeERaHByjxuEiJCpZAoVCkIjJsEx72+wb++45nCY8ElfXRm5FEEzubW4Be/KyNwpTHmlaHf832yb5fFyEBMXiUfvZPMY1lzxR1ZMz9FS8RCVyoelgQx8QsAWAjMCUisLI9lr/ATOY4D5scGmPfCZM74lbJhiwd7qRhHqUzjdCULd0V5VVNaWyZYgpWwIK4CjwpJisA7WIXNFZbljnvCUvjMgQAkDA7067E20WfnJ13wpzBXRtgKO+aVod/zfbJv62LJhlUKAIH5HZZNkV/lnffyr2cYIw1dLgwzWD05FJJFq/zKuTZK0r378ssvf1WpxfJMZMWlePCH4eHxxx8P6yHZ3oHpnDg4TYneBK2d0ltXuIks0rO+W9WUVjAhUAEiFhbCFpDiQoflJhbokr1nIMzvxu63335BAeiWsHtU59tJ0ErPihJ+f8NL3gVa+sAN72r/5KRvqmtcAZ2517ta4sbThXv0Kri6W9WSb2sC0zVO3hJILrQcHOjPgJ+jtZCZACC54R835MfYEuMCi1M5XIX5IWTHqgZ+L4qVDXTLqJxqV1TMrP22woHkcq+u8jRVkybKlNbPu+hlpc70LLj365IuYYXHl+9gf+vtd+zII4+2rp07W8ucHNtqyy1DGtiIqbRKP5bHMfEcf7sqKW1gQtkpbPWzKVBlmnve4YdngQk3KYgEx72UgHtdMceySJWFqygCZlsWXA4fPjwYJGLBrqyQFbfYi8kwlQRYElSV//N0W7Url7kyucJXu2IFD5W8c2/VDopqr0T4w8nZsVHrp7rcH3wc5/n318GN98Thb6zM4/Qqw904g7zQ/daeRZ7IkhMHUmI9Qw6cj4fMeYd8kRcyldxQXqxr7C7WQlUABKC4rrXWWgFMAAtr6MCBm9oNQ2+z6dNmWmVpudVUebilLt9KH2OVF9jC3Lk24ovP7PmXX7D/vPCCPePdRFbmP/efZ+311962sT9NttzCcssrLrOPPvnMzjj1VOu33rrWrGlWMLmzGoXtHKSZNEonxIl5Fou4l99VTWkFkwpSgpIgKFQZGiQIFbbAhBthKBwAxTuYVofuBwqE2RbLHb8ly8plWqtUE8VU5hxsjzxU+j9PV42DwqFupa7s1Q4sr4bdo7/zCzV4VXWZldd4nsifO3slXgueKoBUUOsf9ODf0VThOlJSVW0l7rHUwy6v9kF6Tb7jl9h/S5IpZmxaZGTBgl5kJNlJjpIf80YYaWh5AE4yBlRqpRo2yrIBG2zqwHjHSvILvA4osOqSRZY/f7p9/sk7du+9d9hhRxxiA7fY1DbadJBtNPAPDsBNbKADZZutd7Ez/3a1vfz+aJu+qMwKSivsu6++tMvOO8c2XL9/AD/jWw7PZLcu3VXKXrpAuqUzK8KrmtJqgEAgWG1gBCTg4K4xkNxiMOEuECUyQMKwwOmknNlA7cnWah2Cgp9UC1ZgAgfhoQLA+BNAcSABqJoaR0VpiXt0BfDbak9Hlb8rrXLwV3jr5Z9478hrdsJwD1Veu5dXBCCZv/eEuxwqrbTcWxVv6Uoqy63Y/RW7W1lA4W9JeU0EE3KIwYQfrrjTErBSgdanLiCphaoFVWPr2Wd9e+7Z56w4P9eqixfYvKk/2X8eu98OOWA/67/+AOvbv7/tt/8f7URvdU4+/c926p9PttP+dIrtt6+DbPO97ILB99m3kxdakdcWVeVlNnncGLv+2sFLfxMYQwfnFbL8iDEwOpABU0QIAsUHSBQiAEFAKIBAI2ElgkmA4jlmwsLyxAplmW4ZJHOAB+MAKVCqCfzQgISQA5i84LwFYTzjKXM8ONSqSxwfi6xg7nybP2u+LZg31+bOn2mzFsyxRcXeCvvHNEQ0YAFRNe7meQxKUOnfVxRa6eLZtmjOZFswd7rNnrfApuXm27SCMltU7nIi7gRaUTDpilzZTnHUUUcFv4lAEoAEJlqn7JwWdvwpp9iorz+38oJZVjx/gg2/92bbcestrGWrdjZoq53sksuvsU8/HWHTZ83ydM+2uXNm2Py5s+zTT76wIf96wB56/iP7eUGRFXsXuKrCW/GKYps5fZrdfdddwdJHz4JlXxhAWAeIeZ7yVroFluXxqqa0gonWB0CJAciKgAlliAEI88zyfg49YWBMHx8zK/1/xgz4keBTTYToah9wFP4BCBTDx0TeAbVyumzOc34cZU/feZfdOHioDR1ynV1z/VU25Nab7KU337V5eZ4fWidwROH7d8We5ioMDN5KlS6cbO89e78Nu/YSu/GqS+3a62+2K//1oA3/cLTNLnY/xJ1AKwMm5MMVUzhn52H1FGiSgYllWIxDN9pkY3vxtZetuHCOt7oz7fsPn7FDdt/K2rRqbd36DrJrb3vYxk+eYyVFxOk9Daqd6mLPKJVipc1bVGmzi2os1/Nd7Pmv9jGX+XgLAwZzUWzrYOcuBiTM51j9GPdilZR+rCivakprN4/CpjVhHMM1EUw8409+eRYLUPjlmdqKlchM/KE0rFxmtQPuCF1xpoMoJodq+FsKJo+yypsZunjllYu8y7bARjz3sO06oK+t3aKNtfXatnXbltauUwfb/Y+H2wefjQs1cwCUh8iXpd5CVdJNLJpto959yg7dbhPr07K5dcrJtlZtOltO+43sgLNute9mFHhcv1UWZEaeWWwKmGipNWbinUCkckB5ObeB9XX4RY5Mbvfs2TMARwYJKivkS8V159132YQpE6yiZJZV5n5vD157hm3Yrb01b9HW9j/xPPvkh+mWV+TjvMUFNnvmZE/LGJs04VubMmGMjftpvH3743SbsrDI5nveFzuOqhxENVXFVuktVI2nnXESv4rB+knSRLede8Z29DZUScIARtdkLKrLXVSX+++ltIKJQsWyRkHSSqm1EaC4l3B4FnhQAgEKvyxQRUkOOOCAsNSfWXlMtsn2JKWDELuP2BxHjqAITF4kfkublW81ZbPts+F32qC1W1mLhk0tq2EDa9mmuTVo3NBadVzXrhz6kM3N9zGff1/qwAiGiZpS/7bY8mb/YNdfcKKtm93IOjVpaB0cTE2atrO1mqxn2x15uX0+boGV00dcQlIE5IT8OHoYMDHRygGUqqgkUxg3Nu+xMVKHpAAYJmU5YIalP7QOVFYc9M+PvLHOsczDqPTW02oWWuGUj+3Kk3a37i2bWrM2XeyUK+6xMQsKrMBfz5w4zv5923V27jmn2FmnHWfn/uUkO/P00+3s86+y4W98bj8vKrXFLrNKzP3VpOeXH9VmeRGLZAE1hhFaRdLGj7dxYpT0QPmNgcCz3HSPP/zDehdz/E0qKa3dPIQgIFGwYmUUP8oQz7LwyQ/f09xTsPHPkjBBy+w639cHAZpqb0mCgVxg8mvtLaMpb5nKZtiXT9xim7bLtpYNm1l7T2vfAT2tqbc0jbLb2+4H/tlG/ZRni/3bAk92aOkwe1fl2ciPX7T9d9zY2jnwBvbubpsPHGhNmnWwtRp1s52P/qd9OX7+UjAhLymV5Edlo7MtBCYBiStdbOSJwrJln9aHCVSWDTFxSuvA5C2nEXGIJL/hS7kRfqXHU4HiVS20oonv2SWHbWXdc5pYyy597W93vmzfLS6xAq8cfh79uV141nG2xy6b2daD+lvfbh2sVfNs67hOPzt38N323cxFtsgFRr4x1lQwdvJwSRfp5Rgx1v8BKMAOqNjQSZpZnUGlrMo3JoFDciE8WLqmdzHjJvdUUtpbJgoyrlm4IhTVnFII3GMw8Q01IyftaHkLK8CZreeHlLH6EEf9EHBy0HhrEoMJKAfjg+VZTelU+/rxG22Ldk2teYNG1s+7TyeefKx179PT1mrWzrr128Eee+Eryy2rtkIvQx8xegALrWTBBLv+or9Yt7bZ3j1sZn866UQ74ZQzrFmrdWytrC6206Fn2Nc/zVwKJvKMfJAXskJ+LM1RN48DUHCH1bojV+45UIZBPgfJsOiUzZOq7FhGhFEHyyjuqgDLPb5yB0tNxUKr+PkDu/aY7a1X6yzL6dDbTr7xWRu5qNgWe9etJO9n+/7LV+29t5+wZx+7xU4+Ym/r1L6Ndere3/5x/b32/exFttCzXO4tU7XLscrHTrWT0rUgIC6stP/85z9DGgQoAM6KFlajq8wTARGz3AkTXpYf7lNJaQMTCUVAFIpqSBVwIrC4Jr6ntkQxmNhDsJjB2TX71VdfLQVnqoVRN3khLAtM3gWqKZls3zx+vW3TvonlNGhoGw3ob7fc8S/b95CDrUl2W8tu08+O/+sNNmb6IssHTB5WTcl0G/PBf2w/Hys1b9TQ+nhNfMe9D9nfL7vOslt1tYbNO9kO+x9r342fbhWY4p2Qm+SkFoelQTvuUDtpi8yQDyBhywOrQVgVMXHixNAKsciUOZ145QFXfjMXMPFL8pwVLhmXerwYL2vKvMKYMcIeveAI27BjS8tq3d12+etN9vaU+bbQy666fLo3O1O9BZtl+fPG2PWXnWXdOq1tHbr1sfOu9ZZpVp7luczoFFdVMglNfmqVm3gEACpQDCRs5qQnAqDojXAkG3umGPfhH0ZnpAMxaBQWLLeYeS//qaS0g4kCVy0noSlDFCLNt94JSHxDgbNVGiAhVCZocYuViTDqh1wB/M+LiIzVAsovYApDgtUsXgKma23bdj5GWquh9eo/yB548U27Y9g91rtLOwdLK+s2YGe7/7XRNtsH4xVVnoe5I+3eS0629Tq0tEZZObb/MafaJ6PG2JXXXG+tW7a3rJyOtt1+J9noibOtFMUhvqpaOSED5Mp13E8/2fbbbmc52c1t+BNPBCBhteO3b1m1zZ4kflZUK0OkhMgPeXKltWebBCsjtNWCd5VhMtn9li02y59gXz51k+21WW/LadXe1tl6P7vuyVft5/m5nqa5XtdMc0B5t3Hu93b95eda184dbW0H0/nX3W1jvWVaDJg8rMpKj3+JHsCQ0kPaaGnZk6Z1gsyJcd1///3DCg92S8c6IOCE9C4BGqy8KWzFx72eU0n12s3DLc4072m6eZZy8Exh0grRv6e2pYAxgVMrJQqmPgjsMDJy2ASF5h9XnoPRurrEwTTNRj0x2HZst5a1dzC1X393+/fHU+2b77+2U3fsZn0bN7Cm3tocedVw+ybXu2fl+TZ7xMP25936e4XRzJp23ciuevAFm7swz26+9Fxbx8cbTRq1sa0PuNA+n5BnBS4f4iot9yuydUWa4q3L22+8af8aeqOt37efNfOx0Pl/Py9UOrQ0MjawuJQNktrUhxIiO4EKZrEwYGKtHmMmygw5hzGTd8cqK1lCtMDmjv/MrjjnWFu/V0dr0bql7eIKfs+TT9mYyZNs/tyfbNGcb2zKmI/sgnNPt7U7drJ23frbeYNvtx9n5lqRA5OlVZUVv4yVY5J+oBvoAcvFtECWFgpd4OBLLH0YXdAX/JIf6RV54kr4cXhyl5t0KJWU1pZJGVVGuOpZGQREXOnWMZBmSRBLg2jaGVBzsCI/G6mTQiEEUZ9EbIyMAJRi5gqYYK+2Q5ft6yeuCWBq52Bqs+EBdssnc23W/Gn23GUH2w5tG1qjpq1svT3PsOGfTLTSvNn2ypBTbaseLa1hs9bWd+8T7eVRk6wwP9fuuvg069kci2Bb2/ygK+3TCYVW5LU5g/eCEm/pHVATvNt2/bXX2SCvaLp36Wo5Dpqsho2s2zrdwqQstTqTodToWEGZDKXFQtZSJO65wuyg5bShGEyhzHw8FFoTj73GvBdRMsu+G/GaXXzWsbbZRn2s27pdbLMdtrczLrzYhl5zid015CK7+sIzvaXcwlq17WDrrr+ZXXbTvTZhVq6VOpIcT97NI34E92uSoovRCbp2WBox12M4oXIAYKQXK6BAD6MfMPnhGd2KGd3jPWFLBqmktIEJUqbEAlGcGa640QVhvoHfCMI0yow4A2XGAJjA5T8WQKqFURcJTEtbJv/P9RcweU1fMsNGDr/WtnMwtWrQ2NpscIANfXeq5ZYV2PR377QjN25jWU2yrGHnTe3Cmx62Mf/9wE7ddxtr3bSJNevUx4674k6buMjHlgWz7d6LTnYwZVmThu1t4EGD7YNxRVbgilDuik13b/LUKXbxJZdYn169Lcu7QE0bNbYmPk6DG/s9tbjmjFA8xk0oHsqEUkn+KwImDBDF/h6DSVUNW/8Xe3bn2vjRH9hD9w61E48/zDbcZAPv1vazjfv0skE9e9jGvXpazx49bNBWDrJ/XGYvvveZzV5cZGUYMvjzfEiSMcVlLF0hHaSHOS/ShhGKdLJfjW0nAI504pdvuOd7nukVkV+FJY71L5WUVjBBJJiEK5Pi+B2FTB+f+Q2acpiala4KIONbMf4hhVkfJODUxsaT58X/40ZrZdWulF5jfzX8Otu6/VrWrIF3rTY6wG54a6LNY2vClPdsyMnbW7uWTa1B86626/5H2+V/+6tt0r+/Ncxqa713PNjufm2E5XvrU5U/xe678Hhbz8HUqFEH2+Tga+298UVWWOHdYsZLnuf3P/rQenmXrAnAaeDdRwcPgKJlAkjMIalbdOWVVwZjA0qpMZZkuGJg8vbIM+sw8u6e+68u8vz6GLF8gZUWzLJxP4y0Bx++x/51601250032F3XX2N33XSj3TT0Jhv+zIv245RZtrDUx85h7OUK7G1cNWsTl7bxv5DSIlYZox/sT2McBagwmbO+EIvkiBEjgo6QXrU+fANoyC/vGB4wuU+lDMDIN2ETRyoprd28WCCx4stdTAYRFqeuass5E3YIAqHgPy54WO71QcSyxIBX+58lQH5X5v9osWqq/bl0jn05/AbbvIMrcsPm1mFj7+a9M8HmlfogueBHe/+hy2zj3p2scXZLHwOsY+t3W8dy2qxra7XqZ4ecd5N9NjnPSitLXE8nOJiOCWBqCJgOvcbBVGglLqdSunqukJ/891Nbp1s3y2rcJACoeVZTa+b3gAqANfErg3bAxPwTlRKKJYBI7pIhzJo9xkxYT7HmqQUTmIqdvQTcr1chDqiaSm+hyhZaTZW3DD6eqqwotsrSYqsq8srP88zep9KKau+e+jjPvyX95VQ6QWJw3WAibVyJX88wOsAPXmOIwCiF2fzUU08NJnXyFgNKYGIJGkYLzvjjh9swbsRgglNFaQUTCRaQJBAxbmQYZm8S4yJ+eAwhsdwFI4QApPBiIoxUCmJZRCxLOyZhNQBKYUFJYNakAaYvhg+1gR0aWaMGLazjhnvaXW+NsVxXqpqK2Tbz21fs1MP3sDY52ZYNAFgD17yntey7u93w1Ic2rchbnbJ8qy6cYHeff5St62Bq4GDa/Iir7IPxPjbw/AYw+fWjTz62bt27WTPGSQ4aANXEw8uma0crhbt3lWmdWJ6DIlExUWkhM+SK3FUOMLt0WTSMsYeWifEVfjCNA6QSZ1piLz3Pv7cs1SV+LXb2Nou1eDUOEPePhaFmCQMXzOq1rTrP3HEeR3IwqUzF8TP3pIdJfDYVAnzyx3YSxtlqncgbVwDFVAB5Zw6OyWDmq/gFeN7F8aSK0trNo5DInAovvlchknFMnewURTiMlWi+ARgClEBXNdUWvacDRXImTWqZyspLXa/m2udP3mQbtGtojRrmWKe+29oDb460RZ7+qqo8q8obZ0/eNdj6d21vOQ3oCnoLktPPdj3uUnv/xzlhFUF1uYOpaJLdfO5RYclOw8btbNvDL7KPf5pvJS4rxkyA6etvv7E99nRgtm7tAMpaOmYK3TwHV1jt7S08FROLgRl3Ag6BSV0hanGsZow7MFAAJvwzQYrBh7IpLvWa3r8BBrTOrn7+36uWJZWK5FE7B4d8asUUROUX5AYDJbp4CXbRX5GUO5GlBxC6w1wjRip0hROo6MUAnKWtqeePk2T5BUV2HyMHjFmssOBgGMKIw08VpbVlItFkLG56yayEwz01CktJDj/88NAtYdLw1ltvDQNm3qcj08ujOM6lHF6gRA6fsKaOTXy1YAqLN8sW2IhnbrNNOuVYTvO21ucPO9h/3vvSFjNWCHuXZtuEz1+xA7fb2Do2b2ats1tZ93472s2PvGNzil0BiKCywKqLp9uNF51qvTtxEm0H2/WQs+yr8TOtGFl6PMUuy/kLc+2J4U9Yr569Qtcup2mzpWDK9pYI5cGSJ1my9ArZS4koCyo1xlKACOaUVqYiUM577703GIPo+uXmLqzNX/gTcScXwYVKzy+BYp+1fmsZf7TxtcBIpN/IvA5GZ1hixvwZgGIOEqufrJWMkcgT51qQJ1pnKglZhVVBi1NFaQWTagkVnkAEU7C4kTnWXzGXgGA4CooZfb4VmPRNfVGczl/idqGH2ti7KUvARMsUthXwtni+jf/oKTv/hIPsyCOOsbPPu8RG/jDBxxvegvmAu7pyoZXM/d7uH3qhnXL4wXbU4UfbuRfeYCO+nVq7z4c4vNtUXTrPnnvkTjv5mKPs8MOOtcuvvcsmzPSWyeVVXF4WTOMzZ8+yoTcOtW5d1wlzS21btqptoRxYTN4e7rX2McccEwbsjBEkaykPciVPrCDnx6Dp2um3fWnRuGfjHqezfvPNKB//kGfy/ksZCBox18KEFijxjTMfiOsgpS9m6UD8HjfGSfyUKtY9NhdiaGH1PIYG5qdYNoVOUakwcc1PjHJWBuMohSlOFaW9mxe3RnqOmT4wv6OqxZcAS/5p0aTMcH0R8SdyrULQlVkCJlcsOisF/o+3VrHYKvMnWe7k72zOrNleScx35a+1YpVhxaou8NZrphUumGDzpoyz2TNmefd2oeeRd16o7Bok3Mp8K8ybY7OnTwkHmUx3P0XljF0cEC6DGQ6k2++8w3r36W3NspoGIO2xy662Xrd1rVXzHLt/2H2hJaLVoQYn7chZYEKOUkgWxWIZo3uNwUJnP8D0EpivGvP9aAdTkTfKxVZWlGeF+YtssXcL8woKnQtsUUG+5XlXkQ2QGBkqXBoeo0vLW8ElHECIzlKEywBUrOBi0k1a9QyRB7qgrIIHKKSVCgFDA8YWKgEqZnSKX1Nkkhc9Uw9JMojDTAWlvZsXM0KJCxM3agsm5cg4M/UsgZHwEv3WFxGv0kv8cC2Y6OY5eqilXSMAUam3KgHmlT4g925aWA3BNw4QThkqrfKwwrOD0AGHJcwqHTQaX/jHtXIhTFe+Kvb5oEBaKuNy9PeFPt4pr6ywN958wwZtOqjWyOAy22zTzeyVF1+yvfbYw3KaZduLL7wYlIb0137/61pYzDtWSrBwmG6h5qU03qJ14lTWgoLFVu3d1OKFE+2zN56wJx++2+594EH794OP2bD7H7CH7x9m9w0bZg//52UbMXa8zV6cb0VVFVbqsPL+iOcdYw1y88wiKAEqCSVLIxw/x/ecA8KYiE2F6A6tMcMFWirkQ+XMFhOAJFACpkSZpIrSBiYyS8IpVDJC86oChrmnb8uuSmoXBojspRkyZMivMhpzMlpRfytDhCHhi+KChJWPX3NtKyYgBrel3/B9zL+EVeu3toDRNL6HFL/kx/QBxhlWh6AstCqsssZCteceewYQYP6V3GvDq81PIhE2YdIlwvDAuAIgscsWJeQoAPYSlZQUWWXZQps5+nU7++CtrX+Xtta2U3fr3HNj69N3gG3Sp4f1WqezrbfBFnbwSWfZfc+8ZBPmzLNFleVWVOPjZQAVWigqI494BcCke9IIJ6YfuZJHFsWyzIy9T3TnOIaZioG8MFY69NBDw4Q1LbTKBOZ7xZUY9u+htIGJxKtQyQD3KAWJlxutEl08gETNsueee4YFl4mZFSejFfW3MkQYpJF06Jm0x8/KXyLTKshEm6zgYlYc3IskK9wkL5QB0zWyYkcsCoNxgZ3GjBOwUOkshWRgIg6lXaT08j0TodrnBEiZa2J1OdY/JlhrfLw3Y9RLdtSOG1mrZlmW1bGX7XT4afb3i/9pV114pp1y2H7Wr09/a952XRu43T5216PP2ZQFeVbkFYS3rw4ll8MKgIm8wyLSnygfyYWKgCtb9unNULGQdvKAEYU9b2wlwVqJP+lcsjJJFaUNTMqAlEtdDxKvTNGvx/ZPTcsWC8ZLWh4SZ3ZlORUUFyLpIf1KF+/InxQy5hhMAgsUp0+s99yLUBLCwI13LE5lC4UO2mQswI+LcY63Dh5BoXDjHUYF0iFZQ9wr7SLCVplg+cLahSJq/KGJ0Ooq75KWzbbZDqYjdt7Ecvx9sz7b2OCnP7CpC/OtJH+GTRjxul1wxim2TveNrHF2D9v/yDPt02/HW36Fy82RQ0dvRcEkeUGSgdKtZ/KHnAA7rRPGB7qlgImVEeecc05YasR78od/wlb4hBNzqihtYAIUHC5Iv5aM6SxrThfiSs3HfAamW1YCowjUvCiGCp9rzChOzFIQBBQLKZF4J2GuKCsNhKf45Ka0cK+w5SeRlfY4vERWOBD+uJd/lvmwtIpxAczaRbbwAzL8ofAcKKMzFNQyKS6IZ9KiOCDFiTurCrS5kDjoIdClRGExPljFbJv77St2+C5/sOY5La1R313sosc/tGn5DrbyBVY9f4w9P+wmW7//ltYoq4/tuPcp9vrH31leaUWYOsBQ46VTCyJxEpI8dE/6YLkrvaSLfCMDKgIWQ9O1o8Vm/K0tJFQW+FXlovIg7+JYJr+X0gYmNqOdeeaZofCpVWHuKSiuDBx1T61If5+mmlqG9VYwQKSgueeKkGCabwbPmlgEuPGKaAkKwSFQrFtM9DGfRZgw92K5iYkPd8YirOeKC0P3KgiYdJCeZGHBuJN+whMI+F5KQriwnmHiYeDMmAgFx9JGV067YMk36cAfMqFCwrTNjlnyHKePZ+TDNzDfS150IUk/WzQ4WwPg8svqbHFArpUVhcEKOXPk83bozhtb8xatrdGAvezipz6zaYXeiSufb9W539uzdw62Ab03dTD1t533Od3e+e8PtrisMqwQAUwYY8rLvOVmEtivpJt0wdwnMu6kE1AovzDPpJ1JWebC+KV3ur5YJDE8IC+2kyB35CL9EfOsMoHJZ6oobWCiZlM/lloDsFDYsCxH6qPzDuae9VbUksxwszL473//exgMc1YezACcPj5WGlo3hMopNsynIHSUiKsKAzDQ9eHUUIUFc89PzsiN97DecT4CCkY+YhAJVFJk7ll+QyESHt8RDmmHeSZM0kxFoe4TSsz3KLvACfFMmFQAzOwzNkI2KArhatuBAMeV1otuHnLGoEC+lWaujKk44JHuIqyJWr5jshM35mEwI5MPTM4s0aHnMHniD7Zg2igb/eYwO2Db/pbdvIU16L2z/f2h9+z7GfNt8dwJNm3kq3b56UfbOp37WfOWG9lRp1xuX46dZgUV1VZc5d0yT+PCRXn2lSvx22++Ze+9/W4wDLz99tthjEz8PMtNz9yTDtJIeuWfdGPuZo0eRgeABHOPvJjERYe48ssozKXFzDvcuWKxTBWlDUwMbNkpS8sDc0g8WyrqYhZksm1aS4r4llqEGl9bralRuNJNpAuJQlJToWCy2KCMKFus+PSrVSvFNZRqLmooWi5YrQlM1zTUzh4O8Ug5CV9gBQQAmTABFeEpvYTHM+4oADUmaWGpFOMdwiC8xBZJZyHQ/6fyoYKhIiGdxC0QClTEBRAAHXMt1NxqeYiDw1IAOpOcLKlhYvzUU08NV05SZdzKrwKinLjzzKJjfvXv6Scfta8+fMFeGXap7fGH7t4VbGZrdR1ou51+tQ2+9V4b/u+bbPBfjrIt1+/lY7oetvHWB9pdj75qM/KKwoR27QLXKhs/cbzd5l36M077i/3F+Yy/nBE2gBIfcZE2nrnnStpgveNH69AJzN8HHXRQWN1OtxTG4ADTQqE7tOQYY2DuAVnMsvzxjlOuUkVpAxPKR1cPpadmjJlxkZj+PrU/SofQGGRjmmWtHtsyUAh1iXSV0vEOpZI7pJqeZ668g7nnnb6H63KHFQ5X4hJ4uMq/lBp/3KPc+InD1HuBhjgBPv74RunjHTIDGCiRTqyl63X55ZeHyom4CUvhKv9YRallkR0TsaRDcsM/69Y4D4JuJkDVPZUS8bGymjLgF/9gnvEHz5g+2WZP/c4+e/52O3Sb3tYmu4k1bNnVWqw70Lr1HmCb9+th/Tu2tg022Nj2P+xkG3L3E/bD9HmW7y1ScY0D3nw8WVNp+YWLbZKnc+x3Hv/o70McMOmg8lElxJgat5hxI520UhzvzGSyDiLFrE9FQ2VBhcCYCeBxz7kRMG4x44a1Dz+0dKmitIGJgqcWBlCABssdC1pZKkTh8o7uGd0ZlAHQsRqY5hdrEstB+LkY5qKkmFIiPcf3EFcUCGWSgkpZ4cRwKioAQeKglBaNLhJWuRKPf0EYU8xzpks5d+48mztvvhUUFoXJVA7cZy6pNi21Zm11sxSn4uWqeAQ+CL8Q4yHyLfM38yesJ0NufCuQKA8Q7gCNVoUam9ZQfhSv0qHvxLjjl3ewgKor7yo5/KQyzyZ/+bydsNtG1r5ZY8tu18UG7bifHXToEXbSkQfbyUcfatfecpd9/N14m+ot0uKqGivy771acTD5GIj5pgovE8L1d6UldJkpn9oyQ1cYS6oiIl7yiowkTyogFuxy0AryAUgACuDQg+B7uvRUwDAtP+WG/uAeM26wxoWporSBicxwuCHdFcYOnDhDv5xxAGMRJttg7nHnPaZxmnX6ukzg8hMxrPxFiaUAcKwkXEW6l/JIQWJlEoV3XntWsMKAsNzNQ/bCxkKVb0V5s2zyuO9s+OOPhPHZ9dde47XiDXbNdUPs+htvsVfe+sCmzc21/FIv/LDagfgciBW1A2qlLWbilIJwjxJBXJkPYTzInBtdXbptTGhr9TzfkxcoMWxkDejotqIshK98Cxgw4SgsXWGIq/zG4VexWqPCx6WjXrWjdv6DtWuWZZ16rm833PuEjZ8yzebNmWFzZs2w3OJSy3OAFHlwJR5e+MEB825mDXt0HbDeOoXww9Kp2rBh0qF0km6ABAMg5AKIuNJCMe5kCgUgISd2EbP3Cj98qzCXxcorYRIn8aeK0gYmWiCAoyYYUMH0wwEXg2l21opxu+SSS4JfLH9a7cvAmmORqZ0RMoJQYdclCAkuZr75lZL4fXll7WJV2gc2BjBBWVUy32b88Ik9e8/1dslfT7QBfXpY46ZZlsNkZRMf6DZrYU1bdbZBOx1gg71LM+rnuWFsUEk51ThoXflqa/Rfdx+lNLCUVqBizEWlgbWOPNNdu/rqq8O4R0qSSAoXJjz8AiSUUHEQNt/zrLSsNIVlULNs6uh37I87b2U52S2sS69N7bYHX7Q5hSVW7JVRuQOnotqV0/PvEl7KDt3aCgoOlc2v0xDLBHfkRleXK+lG4WmhaD04P5E9TIwLmeBnzMQvodDzwZ/CgLgSdhw+rPhhPXNNFaV1zESLQgHT7FLzYijQ/hmaZZ7VDOMXpullwM5gk+acAbh+FEstFMJeliAksJgl0Pi5wplzCcLvJ7kilJcssrnTvrehF55qG3dtZx1yagHUsn0H67VeD+vbp3f4eZXOPTaw7A59rP+2+9ljr39qBa5QZfwAk9e+gAlFTgRTiG9JunVFCagk6N4yPUCNywQ2lkysb1Iq/CYjyUBhKjxkLAWL/ZCOlaYab2fKp9vkb9+zA/bc0bufLpfumziYXrJZBQ4mD7LUu4IVbB/xVihxqRTxKm6x0hO/g5AZ+RVTMVDmWPFYc4fRAJ3AIkfFyxYRTY8QpuLjHk5WDol+kFuqKG1gkhKQYDLLvTKGGzUpfX2sZrKEwXRVsHyxp4Y5D8zn1NbMo2DNQkkUTl2CiAUnlvDiZ86gq3IQVbBdvKrIcmdPsPtvvtwGdG5hbRqtZc2bNnLF6WEHHXeK3XHH7fb4o4/YsIcesytuusN2O+Qk2+nAE+ylj7+2Itf1Eo6vYoFqOWdo18aVyIqbPCAfalVaIIwNrIvDIoUljXEP76VcyUh5QA6SKcp3xx13hPkXKiri0TuufLPSxJaTspk28ZsP7NTjj7LNN9/Gtt3lQHvsBVfkQm85PEgW4NYCiZ7Db4FDPhQ36eA5WZqUX8qVypiKlRab+UisdFQ27KylF4PBQuMsyYrwxIQvjtMDK349p4rSBiYSq0TrXoIkA9Q4zBVgwaMVYvUyVhbujz766GACpQZS60RfWctEACJhEl4ykpBiVjri58pKAM8YaZFVFM60EW8Ot10G9bbWTdYKO1bbdOpqJ5x7sX347U+WT5yuNCXlFTa/oMg++XacPf/uZzZhTl5QqDIfL/DbQ1Xsul3SpVG+1cJIHjxjcGGMpB9sY4xIl5jFpfiTvJTmZKR8EB6MdYzJcIwYVEi0UIqTsOoKZ5nELlofM5UsnmlffPqBvfram/bau5/aj1Pn2eJyB7C37JyYVFUFcH8LJuJV3GLSk5gv/CgfVL4AiSVTLILGGAOQqGzQCyoL3gM4/MLxPQzIYpY7FYz8qmJOFaUNTMsSIExXj5aIeRFm3BkXMR8CwOgfc88cAHMOrLuihQJYzHjTBUIQCismFZ7iUzri56XvHUxVYYZ/nuVP/sJuPO9YW68V5881sEbZrWzQ7gfay1/9ZPMds2XuHytfCQeFeHhhkO1Mq8QuWbqMJcWFHuYvpnOuKEcMJBijAhUD3RZ1Y6+99tpg4cS/0gvxnKzA4zzxnu4OA3Q2yzG1cOSRR4a9PbgTBv5iWcX3yyTvutaU5nmzwSGUnjcHC/kt9XxzWEpxRbWDifwxNqutKGMWxc9ckY2IZ9JHOmGUHcsdZ8wDIpi5NoCFORsdwdKriVwmebnGjMmbyd6YcdN7JoXRI6zJqaK0gkks4SUTIIqAAFE4AEItooE3VhrM6igatRKAYsKNVgwh8C1MuFIW1TYKiyvvVFjyi59ylKDclaR0ps0Z9Yr9Zd9B1rUZv+Pa2Jq0X9cOPOsK+3JOseV6etmgB5h8eBSMDcFwQa3sWeIZM3ntLzvUxkMcKAVdEVoIakLceGZlAQNogISisPqbcaPyAnGN5cZ9IitvxENLxDZuZKSJb6yizM0QP/LEr8KrK8zfkqfHW5zA3iV2X1a788qB7v6DJZRvIwtdIicS6YjLQukhP1SytNosRaNSQEYYo7DcMb+EcYrt6IyhYFphNgPCHLbJtgv80YJxpZdDBcz8Em7oDgf2EA4LCdaIFRAIiQKkFqZLh6GBe5QGlrvmBBg4a76JCUQmd+nywNRCCIRJTITLPBRnAPCNQINCUXBSSOJW007B4U6aVMA80z0p8zEOB0hO/3S4Hbl5N+voY6UGjb027LS+nXzdA/ZDYaXxK1DhNNIl32NrKPNnxkkok+vRknBRiNoFmICdZUws74GpCZlfY+0cYwBMuzCLNNleIQCKlE4pmp4T3fmOuFgkTO1Nl5E9Sap46EoiT1VWkk9ieOLfEE64h0zi4N868+df1L5e4iUZJQsTN/JKWkgXzD1AYrxImhlHYrmj9cbKyTYL9EDja1aTIFNaX3o3jz/+eJiwxg/v8MO4Kmbm8WiNWAyM/txyyy1hjJ4qShuYKDiAQv+Wvi8GBZrnhx56KDDnE9C9UxePI5lYu8Y6NszjDDIxpXPQBysAqGUYX2jzF78jRBjEIeCgJBSKCksFBScqK375ZfNSb0lqyufYjE8es8M26WCdHExrNWpmTTtubH/+11M2rrSqFkze/AiMTNIyR8VBI7RIVX5PvAAa8FNYpJnZeaxzdL3oomCBYhxIa4R5l2VWdFUwFihsEfchriWg0bMY/+SJVhyFwkCD8tEqYczQfBVmdlbmS058uyxAJaWAFt24fMPSVZj2ifT5fxdtss8TwyRe0g4rDaSLZ4xRtB7aKctyH86iQBdQeiop+dX3MSBVacZ5S7yH8Yd+0vNBb1JFaQMTCaaVYcKTJpblG8xWsxaM5TIsF6KPz9iBmgjmGWsW77niB6bJx43xE7P82mlKn5oah5ZJgpQwEbaeY/dfBOsti1+9PXMwzbMFXz5lp+3YsxZMjb0F7LCJHXr5ffb94gpb7PpQVOZdUY+DMLxPE7jGu310fcpKa1vGL5fUqsyHoAgos85VoEWlluUZRac7QteMQiU9pJ+r6Jd0JgeT3FlZwviIBZ6sCCBs4iN+ukmMMzHqYAlFTnyDbBINBeJEwoVGyXO85AkQoYCMGkuDBZNVDT5c8rB/SXeyMLmnHFB8pYNnFJqeCvONVJj0QKiAqHgwUDF2pruK8QkLsBY2w/RqyJfC4prIie48I2/JMFWU9m4eXTlMwDDdHARALYnwqGlo2qkhqGHF8bPmpGC6h1is6PPShUHgTAKzhkxdGISUCKy44FSL8YxKFKEmZfOt5MfX7YaTd7EuTRtag6wca9RugG113IX28c+5YXkMP+YcWqEQHrWiF5CPkWp/4qXURn79tR173HGerlahm0XrCXAAlH50mXuYtFNxMB5Ui0qaY5IiKv16Fis/Wv3A6hFWqGM6BrjIiJad7tGll14agEtc+p708xtJ4addljLNC6233/t/xoc8hXbI7/1L/4YngFTkDvzQs8vS+73UK5xXQbqUNq6kXaR8UlZxOWEkoYvGVAiVAZZNWm0W5TJ1QL6w9FKhkifySk+GlTN08RINN9zH5Ry7SU+QhdKYKkobmGoL7BdB8pyMJPBk72M37sk8XSIEyBotWidqMoRMXxrgER4CE6vQECRXuQchEybKUZZrFbO+thduu8B6t8mxLFf4hs3a2Lqb72y3PP2aTchzwBNGlX/vXbpC7/rNmJdnk2fMtQWLi43D7e/xLmer1uw7qgUOTAtB14srzK+ZcwVk1L6MqcgT+eeaKAOeYcknZtxgKQ15wtDA4JyuMF1nKiy9V/i1V8JzYGGhq/AxZVGhzZs+zab9/JNNnTTWa/8fbaKPw8ZN8xa7uMIKqUxc5wAUlYd3zDxxnB/o3UYqFW+6GEeG6xLFhYOMnZVm4uaZdygz6aKCJa0sn6KSQV50iQEN4x+6zBhoqBQAEV1lWn9aMZ75NURaqzg+WDKTnHRPGvBL3EpbqihtYFpRkqATWe8gMo2i0G2kqWcQSfeP7h7Cp0tDt4nxB00+LRrdLgRHK8e9ClhCDwLmpyBRqNJcqyqaad998Kztvfn61jarkTVq6IN4D3eLfQ+y2/7zsn353Wj7dsxoG/3TeHvv82/tihvus7Mvvtk+GjneiiqrbNgjj1rPvj0tq1ntmIXWQa0Sz1wBk66A6aWXXlpaoKRL+U2kWCYQadd3sBSGioZuMLU7k7e05LG/X5hKrtDKC2bYwpmT7Mv3P7DrLrrYzjjhaDv1pMPt6GMPsWNOOcXOvOg6e+H9r2zawkIr8DEjFswKr0zC98G6VwtM6nYsmlw1foSVLtIAk0e9A/yML7HUsvoDeZFujjHGSods6MEAupipMGmNeYdOqIsfx4Ebfrmn7AFOnA6YZ9LBfapotQYTxD2CwbqHgYKxFF0kmn1WVbMBkRqN8QFjA+YQGMgyqSchIzTdK/zgXuE1a6U3+0ULwyH0+XPG2dP3XG87DOpnLdlqkOVjnpyW1mPg5rbHH/exAw45wA484hjbYod9rFWH/rbehtvb/U++bvnlVTbBa/Irrr7M+vXv8ytDAODhXkDCDcYAwSY8FezKFCr5iWtWKS3gwTwMUBmrYkEl37xTvmvZv6vKtTkTPrMHbh5s++6wo3Vp18lysr1Vzs6yRtmNLatFjrVq39123vtoe/XDr8IWdE6wrfRWim7uUlN5DCbY0yQmXuKn/GIQ4U73n7V1/PKGgMRv2QKkYcOGBQsklYMqQwGEewAlBlD4oxWmzOk6MxRg2wZbOlhRTjcQWRAnTLcSv3xLmlJFawSYKAC2cAMUTMv0r1lRzUQcJk7mIDCX09em+4fpGeshi22lTCpcwuMeZSwtpWD9uYyV0d5ClS+04rnjbfiwm2y/3bezfgP6WIs2raxZmzaW3bK5ZTfPtqbNW1lW8/bWpedA2+fQP9kbH420Qmptr5Fnz53pinB3ADkKIuODGDDhxpWuGN0Y0qI0rggp/SiWBt6SGcrBvAuKyVpGwIWy6P0v7F3hvAn2xM1/ty17dbZWTVg8uq6tP3BrG+TA2mKnbW3rHbez9Xr0se7dB9it9z1hcwv4fSWWDgEUrA2/BRNAk5wlc/JG+cEAAXAw/sV8vffee4e0UtkAJOZ+qCzpxmtCljk51uBhBtfuW95RET3//PPhPAyWHMG0xkzqstuA8RcbTgmTRdVYjTGfY1FmjMkzxiuAmCpaI7p5FAyFQuGohgMMXCkgNrsBLszlzK+gyKyaYHsHc1d8q3BqQVRbwxUWlVlJOV0sL/zyUqsq9haqcK4V502370Z+aPffd4cdduQhtsfeu9vue+xqe+y1h+2yx1624x772T+vvcX++82PlltU6uMpV+4KugzlHt/4sO0dy53Ao5aKZ1oo7plHQaGUN67KbyLFMoGUD/IQgwnwaMyEBQylVbi/5kqbMuo1O+fAQdajeWNr0TjHtt7pIHvohXfs3a+/sU9Gf2Mfffap3XT9EDvl+D/ZS299bLklZWFlPT9UzS+lJ+vmVWCIiNIjMKmcSDPKy0oELJCMdxn3MikLsJhgpWViGoTJVRhTOawlZsw30iuRG88w9+Sd5VT8/CiAYsMkVyZ0CQs/hE0cjMkYZ5OuVNEaASaIewoHRgBSQoEKcylzVMztMIYCVExiMkfB7lFqRvwBJFkMCxxM+cVeoxd6OGxYKy7w8dNi14p81xPvjxctcHCMtZ8n/mBTJk2wiRMn2IRJk+27cRNt2nzvgrjyaF0eZvOff55gd991Z2glZcnD4sjJQbSaAIy0YTrXLzKQD/LEVYqfSLFMIMmCvMTf0oVhzEQcDMzpBunbX7ED4eu3HrKTd+5p3Zo2tLVz1rbDj/+7fTxmsk0vKrE878aVVpZbQe4CmzV1hs1b7PLyFrz2Rwro5qllcjC5XyauAVOZVygVLmOlB3mrzEgrLScrDgAOKzSweDKnRM+CuTAmVTHhszyIioYWiZaIe/YtwbxX943uHDu1GUtj0aVryDiMCpQr72C6frghb3X/MFrQspPOVNFq380TxW7ygyAoKHUhECp7qKh9NIPOPAtzW0z6USsCPoGptKzSCkvMSnxkXVHuikwL5mMoR5X3ZwpcczD/lrg7v5bnrYfHxQrp4vJKHydVWoG3SMUOqIISjtsaZxdd8A/r7qChZaTGBUCYdelOYOJllQJnHnBqLYUtRYt5ZYh8kx8YYlzAmImJWtY2oiyJcguK7i3LuM+et7MPGGg9W9S2TOv128pOv3iIDX/rfftp5kybn5dr5d79rSitDPNxbPoDTI4lD6N2zIQBhyVWGCVqu3lewTmAABGsVol0khYUHpO9Fq5SNnTH6J6x+Y+uPIYFKgVtzdF4CKZyILw4T6sTrRFjJljACcqwhHHHTa0OTNcGUGE2ZQEpik3h0dTTz6ZQKCAKuso1oNyblgrXRSrbMDOJtrCavKzI9cVBxSGMfgVo1dS8fmVNWliX59c8B+ZXo0aFA0LaeouQ1aj2x8ZofRhgM9AljYBX82vU0gAgzot4ZYh8E5ZAgxLqxB7ARAWTKEviwJxdMv8He/C6M23zXus4mJpZ4yY+LmzT1bbabQ+7cPAV9tDwx2zM2HE2Z+4iW8QvAHrSaIVJIV276opS49cxwvZ+Fv9WYBb38vDw43ISqOg5MFbRsW7Ih7WDHKZDt5ilPcwdwfhjdQtjHLrvXBkbM1dG2cV5Wp1ote/mUSAUDoWiWph7FRjXoODOKBaMElHLMX/BKgkGuXR9GJBivECpqeWqyj3cYg+r1MNiKbQDijnLGsL0cCpKXUm9pWIupqaccUKtMYT5pnL3uKiowN77+AM74qgjrQXrBhs0tDYtWoVFrHfeeWcATgDtkvRzD6gIQ4qeyCtDkgd55lvyRZdJ3by64gAMVrnAZv74kd14ybm2zUabWLcOXaxFdo41adrEmrfOsV4D+tvxfzrHhj32kn03eU44nTUs6l1izassK7aKshKviBxM/NpHmVdqDjrCJ59BTp42egGq3LRTFusrlRtbTjjzA4se7wAa802Mp5hL0qQzVxjDBJUT5b460moLJjiu3QSgmHFToeFfioUSUVvTTcDig3UPUzR9dMCFJWea15Q1riDVPm6qKfGug4PJhwABTNWuMCXFHlYxJ5qWW5UrR6iS3b3YlaOsstRmz5ttL7z6gu2w647WJKtJ+H3ZNs1b2E7b7WCPPvLo0vGK0k46lR+l//cSShvLC0VjPEJLjNUKOUCKFz+ew1quznfOs7mTf7JXvfa/yhV7j+22sj49uljrts2toeepQdP2tk7/7eyKm4fZuBnzrMjBUlLG3E2RVZQUegNe4q27A8fHjMVeMdFtxgBBGZBnKg7mBbXEinEsYyV6DBiHWOAL6DkLhFacyVkmaRnjkHbJDiavsPKyOtJqD6YYOLAAIxCpFsQ/7/Grd/ijZmRAiwWItWt0+6gJh95wg82eMdMqfMANqKqcw++w0lXx7l9xCbUqFiiP12ve6jDF73F4fEWuSI8++agN2mKgZeU0sabNmlqbVq3tj3vvZ2+8+roD7hcl1lVp1XNdChHnf1nEe/KmPBM26/T23HOPMM90ww03eoswzqZNm+GVymL3R0uOpQ0QYzjwfFd7i+atb5VXGgWzZ9pnb79s9985xI46fG/r3q2TNWvR1ho17WgbbrWPPfXm57bAK5gSB02Zg6mqlNUThOFK7nlhX1NxaW1LSVpIE/N9rMlkDpCKjB4CZ3roME7KSRUfZQXrW8kAOZFHXZcnl1VJ9QomCSjmuoh3CDUWLAWFAlHrI3gpJX4QdKxYCkOFhCUHCxoWPgCFgeKCf1xg343+LhRmUaG3OKXMh6AQtQCloAmP+9ISVzzv5hF2SUmxnf+P86xR40YOpKwwkMbo8fl/P3OwMfj634n4YuDVRfhjfIg/0ol1ikpjm222DmO2TTfdwg455Cg74fg/20MPDrcZ02e7HLxbVuljQX4t3ZvhslJXTq84qr3CqGECu6LQx4p59sOoD+2Sv51s66/XIfwIdYvum9vV974YznwoKneZM8gsK/Cm0VvfqpJwoEqRVzQFxT5+c1mTfnoFjNuouOjaASZWgLNOEJBh2aPsVLarO1BWhFZLMOmdgKJnKQ7dBwCgAsAf71B6mHt9I8XEL5O41IoAigJmfoNJPqxtFG4YRy0BD/EkFrbAyjsscsxr0c/HSsdcF+/w83uI74mfdCtuOJFIG+nAL/MldKW23norz1M7a+wgb9iwiTVs0MwaN2ppG22wud0w5GabOnWKt7gLvTuWa3kL59mY0WNtxtTpVpzvlVP+IudcK1081xbnTrWnH77dBvVf11q2aG7t+25vQx95y2YWekvvYKr0cZKVeTeRKYQqBw9g8opmkVdIxV4uWOKYRGXClG4d3Tt6BZjtMShguaNyg2W2ZnyJ/NZkWuVgSsYCUcwoGaAIrYi3TlIkuceggQkD1jPvCAdA0TdnlQKAYrDOZB8z6WxMA6j4Jzy+5zuuShdX3rNEhT4/cyFszlN8vP89RBjKsyhZmLjBxM0kJIN65rUaNWJdYFNr0KCxA4nz3Vu6MudYjx697N5777H8Ag7QnGPPPvWoHbr//nbeWX+1V5971j56923nt+zD996wRx+4y/bfawfr2Ma/z25uA3c50p5+/ztb4GMiunOMk8LUAS1ZAJN3fasc3D6ewvDD/jXm1ujWyXLHygzSqaOPWenA9hvWWLJ4FVlSpmsyrXIwSQljjpU/fuaqVkOsd7irRsdNCsn3ikdXzKuYWum/q8Dp9rHsnwEwJmb8Ea5aQLqKtFy4xV1M5YO4ecd9fRB5I13U6iyhouvasCFLlVi6xGqLJpbdrKW753gXq0UA2AUXnG8L8+Y4mObZbTdeY/27d7F12rby7lx327B3T9uwby/r17uHdeva0cdd3r3zVqnngI3s4hsfsO9nLK490sxBwwqImnLvKlbym7kOJn8urqr08VS5Pff882HSmvTQIrElhBXedO2w6sWTrEy6cmXOjTJBnmsyrVIwITwpfcwCCPdSaoEEpUWZ1UJxhaXM8fdcFZeeYcKk8FjjxbwMrRO1OqDiHAXWgPGeMQnx0gVkFp75DpRXICKsOF+Q3JZFsf9kFL+vy69kR0tALc9q69oWqYk1WCvLuYmttRYLbJn3auYt8UB77PGHrbAoz+WXb++8+qwdc+Ce1rtLB+vYqrmt3aqFtW3ZwlrBbVpbr7597Y8HHWLX3HS7jZo4yxaWVVlhhcvRu3NV3q2rrihx5sSmUqtwMBWWldpYBwrmbpYJASSubOxk1QItvtKcLH+S6ZpM9QomSIJDqCg4HCsn7jxL8WH5450MCii5QMVVYIq/U1iEzT1ueob5hvEGa7tY1oIhAcsTXREWynJ2A316WitaMcZYDKoVLleFJcZ9ecR3pD/xW3hFCb/KDxOijAX79Rtg7dt1tnZt4Y7Wtm37MCWw7XZb29PPPGGLfUxUXUP31Vvwkjz78qM3bfAl59qpxx9hpxx/lJ18Qu0h9yf/6c92x93DbOy4iZZXUhp+MZ79TMXl3rNj+oC0VnoYpYVWXlbkY7DisD3lnHP/FpZP0eVk4pg5L6Ym2DKhtEpmopXJ8/9CIa0JnC5aJS2ThIqAUSpYYOGdGDcUXu8FEIGIZ94n+onvJTyFGRPv8EN3g301bO1guQ81KnM1PXr0CKZdnd0G0GidiE/fJ+PlUSrAJOIb8gWgbr/9Tjvv7xfbuX+70P52znlLfnvq7z6ue8fyFs2z8opib1WovLylLy2wytJFVrhori1aMNvycvlhgnmhi7tg4SIrKPbKyUFU7iJjqVC5g8mHRN4SESd5oGyKPNz59vmIT+ykk08IQKKFB8BMytLyM5FMWSh/pPV/yef/Soo35nTRKuvmSblRLIFBGZXAcVcrJOBwLzDxLLcYbHKLwYQ7zwpbacBNrRtjMPrvOvSEbp/6/oytsE4xCalw4rBiXh7xXaxgK/OtSP6V35APB0CpNx9lJc6l7L71fJUVWll5vpWULvauVp7HW7vLuLSU32/CYskzrToyo0IjX96dcwQx3xa2ovuVlfXlZaSbMvN7Tz/hv/veW7bvfntZS+8mtmyZY+us0zVYSAESFjryKlrZPKaCFGfM6aJVAqaYeKZwYb2X4gss3OOGsms5DsrIcyKQBJD4Wcqr7/Seb2H86Z7wWQrE6nO2TFDTajzF+IrTlui28I3Sm8jJKHbnvq7vV4bIF99UeLqpDMJP5KDwzkzSVla5bCr56ZtCB1OezZ073SZPnuTjrLlWSGVU411tc7/mLTRbKYLsvCwqPVzHQLU3SxUOzCpvkuDKMu9yl8NVVlBU6K3YfLvo4gusQ8f21iSLn8HsZGeffVaYapBxKC4DuL4pUb5wuqhewaTCj0nPXFF0KTWKz5UC4TsKJW6leMZ/IpAkMFjf8T7Rr9zxw5VweQ+YMDZwnh0b+mrNzY0C00Jtu+22YakOuzUJI45PnEi4JeY9Ma3ipIRzeMW/JSsYajztlRVWWlRkU37+2X768Uf79tvvbcx3E2z0tz/YmLFjbPqc6VbsrU9FdbFNmTza7rxtsLcax9s/rxpqn7mfPJdnmYdZ5vGWIBvk4kCqpl/nLVKNt0I1rPxwkLJekbWJHLxCyzRz1iy77/5htsWWm1tOi2zrsHY7O+mkE8IcEi29ZA8n5r0+KVG+6UzHKuvmiSVsOFb6WPlVMFL42F3XODyucXz6PvFKeAInV4CECZeNZIyRNEfCxCzGBwGKrfKcjMMhmABcYSq+RI7TJEp8hhLdCDOEi4HQdRkA1dQUuNsCKy2YZXMm/GAfv/yqnX7cCbbvPnvarnvtabvteojtsuvO9sfD97Ir77jJPvlpqi0qLrVxI1+wUw/ub61bNLJOAw+0Yc9/ZvMKisLvzXIgDGDiPMCAVxqQACaPNCyz8nSQB/eHrLAgXj9kiPXr3y/IiLM4TjzhePviixEBSMpvsjxCy3JP5FQQ4ah89BxzqmiVg4nCkfCl5HFhiHknEPGee1ov+RXxHANMFIcjP/KncFnFwFwTa9sYK9E6cWAmpnIMEQywARMtFsc1Y0GjFWMpD2Z6xUH4AqncVoTkN2bGLxwExHlbnIteXT3XChb/YB+99pidc9ShtuOADa1j85aW3byptVq7vTXP6WbNsptZ0zZNrEWvbrbP6YNt5NhZNm/sS3bJMT2sXYuG1n7Tk+ye136whSXe7fX+HJv7yryVI66lrSBMd89bJYBEnmAMCixMZV4OGbGahD1bbLqjPBLTvzKU+O3Kfl8XEQ7lLJ1I5FTRatMycc9VSg7HrZCedUVZ1SrwrYgw1EXkXSIpHt7F4WPFYok/FjuMDWzsY0mMwsIwwRwKP9rMOjO6f/hl7RlzKVgE4/TEzPfLozhdMPdLiWV6Pk6pLs/zFmmCvfPqMDtw962sU7Om1rKhg6h5a9ti221sm912te13PtB23X1723Gfzaxjr3Vs0N4n2bufjbXCqR/ZtacNsg6tG1mPXc+0Jz6cZPnlnn/A5Mip/VkYlyOiFNPl8zFSucuAVpv5NkDDynRM37RKTCMgG8k7Me8rQ4nfruz3dRHhIE84MXw4VbTKwRRnUApOwaDEdBlkaYvdZHiIBaTweeYd4XCfjOSP+PDLEiP2PnGoB3MkmMb5wTHmmPCLHwDHOIlTf1AmHfYoZkkSu3lZJSHwEz7E/bIoTo/4V2knnFKW78y3yd+/Y6cds4e1Zd9RwybWtWNP2//Ao+3Ft961L8b+YBOn59rU6ePsm7Ef2kVDB9vZQ+6zbyfMsfxpI+zq07axjq29m7r7n+3ZzyaFsyvKic+jqKjyFgg5IkrxkpaJRb4sXOVwE/YaYfpmopuVDlRAgIw8JOOVod/7fV1EOMgTTgwfThWtcjCJuEfpAIwYEMHco9DcC2C4ARiFEwtK98si3vM9hyCyt4YWR3NJHMnLuRHEiT/ShV+UnEWcjJXYCcr53nQJacm4YlLn9CRaOfzDUAyMOF1KKywA4vYr5tuqUgfTPKvIHWdP3XGp/aHH2pbjXc2mWa3s0GP/ap9+O94WeivDTx0vdmRU1TAHl2uz8+bb+IWL/V2l5c8cbbdecKj17d7eNjvwdHvzmylhy30Z8TpykoKJsZKHu2hhXjjHjp2xtEgw28352RfyGlcAielfGUr8dmW/r4sIR3JODB9OFdUbmJQZsQoAJkO4oXwxYGABSizA0TrxXgJRmFyTUexPV8JgEpZ+v7ptrL5mDBSHJ0UXoPie2pgTWVEqVk5QUzOWYpsBZxqwIpr08X0cJ99DCgfmPhmYcA/HalUVeisxx2aPed/OOWQn65bdyHIaZ9k6vQfZ3U+9bTNKKmwhWyBcLxZ79isqShx/C8ME7SJ/5pfPyxbNsI+fvdsuPudPdsXdj9v3s/LCDxcAJvYjlS8B09IfcPZ3hYsLbM6MWcF6yQoQKhtaJfLMQSd0/ZKlO+aVoRX9flnvRHEYYpVDIqeK0gamOJFSyFrlqFUcFJOaH2Dghh89wwCHK26xX/zxDiAoPMUhZU8k0qICxx+MotP/Z4KRmpZDSDB7s8FOQl4eEx/nEmDZo5vHOAvDBKujae1YUU4rpk18iptvlReIK/mL/fzCnp+axQ6maTbmgyftoE16WNfGDSy7cY6tv81+9tLXP9s0b2Hme5et2P3nEx4bACu9omEBqjcxHIZSzU+N5s+xgvmzbFZZuYPM0+D++Vmd4rD13NPj46ewp6u4JGycfOzBh+3iCy60DdffIACJLjCWTuaRSH+iPJJxOkiySYwj8V76IX/cx9+JU0X1DiausADCvfzyHnfcKCy1PrgRBu8hfc93+h6W4GKK3xEG3zGuAQQovY6cYis1k7XL6v8nY+InXFY/M+6iFuecCcZcnG/ADwuwShpAKb+xHAiDZ/LL82+J/DiYqqbaiJeH2S7eTevcoIE1a9LWBu19vL0zaaFNdWAUkreaytDV4zgub3LC+p9SB0ihh8H8kSPHhVflz+4WJmzdi7dIsKtYSEeJA2n8T+Psyksvs17dveub3dyyl5wkxBQBLXnd5/H9ltNBxB3HD3FVGYv0Xu+kR7E7nCpapWBS5iD8816McmnfEkooIciv7vGre4XFVf5jxo1WjfPZMIFjOGC8w94bznNTa5f43bJY+SJsgYWz0OnuUZPTLeLwQ7VSdI2oIPgG/1z5ZtlgcoBXT7ORrz1ke67X1bo0aGxZTTraRnudZK9PWmTTwYmDo6amGJ8epn9S5P9KvJXx8Ra/9FGJQdF7i5wkWVJT7m7e4rvf0soKK6koD9a8Is//N6NG2V9P/4ut07mztXIgde/S1fr36xcqBc5rkOUumSyScToosXwhriqHmHDHDV2TvPWdOFW02oBJGZZA9B6/PNeV6cR4eFYcPMuNKwSYGNPQtQNMGBE4AgxlJm7e439FWOnnnm/FAAdjhE7jYZ0f4GJ1OnHR+lG7A17CoJAFpsQ4ak9MzfdxzVQb//mrdvxWW1i3xs2tSaNO1m2bQ+yJUZNtehj7uKKU5toiB0pVhee10MEUFquWemsFcF1WgKm0xsoddD4CDScsMce02Fvq738Ya6+9/rodfeRRtrZ3eVt4urfcdDO7ccgN9vqrr4WfAlJ+4zJZHqeDiDuOH0qMj3vKgjRzJc2q7BLTnipKK5jEJF6KRmZgMqnCwQ/vlFkYpY6fea+w4nC5Kj49K2y+wS3+hnDphgEiunasrGYiUuGvDCtcvhURLxY/xmNsP2DFOcYJmdC1HIl5KU4TEpDgxPwu5ZoC753NsNxJI+2y4460XjmtrEXDNtamx0AbMvxVm5hfaAUeb1mlt0w1DspyV5hir5BKKsNP4eR5Gks9idUAym8qqgutvLrEx0qlttBB/fyLL9pBBx9s/Qf0t+xm2eHYsl123MmeemK45eUu9C7iL7KHSV8sh2VxOohw4zJNRkonMkWGic/6tq7v/xdKK5hIdKzUUhRYCg9LMLE/lF7fxow//MTh6Tu9i78Xyw9XFqqi7PolOhRZ8aeKCI/uHOdq83M3gIjxGa0Uqwc4cowxGnNcjOFIA1fSzb3SHfLlyl9ZNMPKc3+2/9w11AZ162ztGja01s1c6ffY3x567hUbOzfPZvs4qaik2Ao9nIWLC+zrHyfZB6MnONiKbWEle5K8omHuiP1MZcU21+Xw4EMPBsCTLhhDDKvj+WnPgvwCq/ZWb1USclwZ1jfITSy9gVVhBbku8Z8qSiuYSDAJV+0rRVGGyGSs6HKTu77lOxkicBPzTqx3+l5uxAfLjSskIYt5TgWpgJR/0gBgRo4cufR3eRlLsSyJQ0Y4nJFThQA1LSSToxonKp9V5YVWmj/Lxzu5NuGrD+2EfXax7i1zrGXDBta0STMbMGhru+Rf99jzH46wDz78wN7w7tojTz1rex56gu1y2J/s2Q9H2QJvrRaWeDfWr4X5C236tCk2ZMj1AdikBWsd91g3mZzV8qhUyeV/JdKwIhyXJ/dy55kyUD4S/aSS6qVlAgywFF+MkgMSKbz8oEB8p4zHzxICVylbULjoHWFwj0IwPiFc/Chd+l7pIGy5wakgha9wyR8rKhjIs5WDbeZYEVnvx4QxW8+xlLHqGkCp8oCLS3zUU1nkmlBsZYvm2JtPPWLH7LO79ezQ3lp6t6xxdgtr2aWHderZz7p36xb2FHXs2sOyW3e2jXfYz577YGQ4DCW3uNx++Okne+LRB+3sv54RNj+SBsDNSaocS8wZDap8JJd0kuRDfMniwm1FmDCS6QLPlIPCh+P3qaS0gYnEkglqWZRZioGbgMM7FJ573AQs/CQKgPBgUewGx4LhmTBRSmp9alot8yFc3ilckQrh95LSAykOuUketEAskuUYZax9GCm0ioL5KrqGLF0izSG95a7chFHlg55qrxjyc+3L996wwReca3vttJ117dLZ2rRf29p16mydOqxt7du3s7U7drFtd93XLr7uVhs5fobNLyqx9//7hR1x1NG2dru2lt20dgyHyZtdsazc0NhRRNpTIZNlEXJB9nUBVzJcHiucmAUa6Z7KQe58l0pKG5hIMIqDKRjl5ZkrgIlbI4FGmZYgeBcLhSvvuY+fxfInYWEEwNyNVY21dKz8Ji1KG/74Ji4MXX8PEYbSqGelDSJ88kaL+dhjj4VuHmlk9QWGCsYtLNvhRB/Sj5GCs7xLKjzPPn6p4uyFokVWWbLIChbMsBEfvm03Xj/YrrziUrvo4oscpJfb4MFX23U33Ggvv/W+Tc9dZLMXFdpLfr//QYdZy1atrXk2rVGLYGG8/PLLlx54IrkonXE+0kGSN+WHHvCcSLgtjwlDTHpjvZCbyiDWE75NJaUNTCRaLY4ypowCJoCmroyEwjcIlauEowxzxS/vYYGRMFUQioPWDosZCzFZJsRyIc54YB2ZwoIIPxnxPpHTQaSTvPILiPwKxD777BO6XLL8MUk6dOiN9tWo0Tb+58k2afIUmzJlkk2fOtFmTZ9g0yeNtdlTxltxYZ6VFxdYBT8B460YRzgvLiiy2fMX2IRp0+zBJ56xzbfe3pp5d5Cx0YYbrG+nnHxyOCuQ1lvlkq58JqNE+dbFosR7MWWIDJV+PUt3uMb3MZDEqaK0dvPIIEzmlEEyAwgENFjv5F8ZVqZF+l7Ck99YMLhxHBfjEhSS+SQG/hwwyTv5WRbF4YnTQQpbFQSrzvn9IsZTOgm1c+cutvvue9uBBx1uhx7qfMjBdsyRh9ipJx5pxx91oP3jnNPtk/fftjkzp4clQNOnTrPpDqCxP/xoN918ix193AnWfb3e1iQrO5xWdNBBB9szzzxtM2ZMD5WZ0oBs65MU7/I4GUkHVPbSC33DvXSHa3wfvxOnitIKJoEFRQE8KDHP6urhBiMYMlWXEBJJ7/FPeFwVFqu9+bVA9hkxuOYsB04YVVj4JT6Fk4xwT+R0UJxv0k4aST/nTHAuOjt6GU9lNW5qjRtmWZNGjf3awBo1aOBuDaxxowbWqkVz23n7beyoww63ww461A744wHhGGJ+96hT507eMjeyLO86cpTZ8cefEH41D9lLvsSdrvwti2LZLotVbiLuVfkkpl3fxBx/r2e5iVNFaR0zUWh0ZWD65DI4cK9ngYFMcYWV4VgQMeGm9/hHsISLorAjlrkSgASg2H/ENguFDStMvk9GvE/kdBDhKj26V+vJWInfJGJc03e9XtbK89O8SWNr2ayxNc3iYEkOefHnFtnWnDmiJtnWKqetgycrdG3Dj1JzIEyjhta9axe78B/n26SfJ4aNfshLeScuQF2XLNJFyvPyWC2QvuFelbQqI70jD3U9i3hO5FRR2lsmACVDhO41XuI9NTIKBOMGq7AThaHM445QESaM1ev1118P51lrYpSTWVk2pJOE4Di8ZQlR8cT8v9Kyvic9kBQEf8obV5YcjfTu6b9vu90O2msv22GrLUMrtN22W9t2ft12u21sm239uu12tu02O9qWW27v3cJuoSWiRWud09zatm5h/7zgfJs5fYrL+BcgKQ7JRnHXF0kuy+NEMPFMHtAXpRsm7TD38hs/i+Q/5lRRWsGkFkPgUVcMd4SCHwECFqgkvGRE5nmPP8JBCekacXooNTLmZVYXYCkDZPgnnvqmOJ2wCi6RY+JZaY0VgR9dmztrps2YNsVmzZxmM51nzeI6PUwIs4B25oxZNtXHSxdedFH4tXH2HO2268622y4728svvmD5i/M8zF+AkyzuRLfVgRLTpWfkIxkti/VNLM90UdrABDgAEAqtVkmKFWeMewo4ZtyWRfhRWIDp008/DZYwJiFZAc6uUG0TUFzLCzPVRJxKJ6DnOZHTQciDOSosl7TKCxfmLj0UX7KA61seqSTkGle+MM9x/sSQ8qv36aK0gYlEx0ovkCRmhudkvCwiHAmUe5SFk4VYa0crxRwTSkW8EOHhv74pTmdi/uB0EHlW2IBY+caNdyoDrmsqKf2JjHsiJ/qXWzoobWDKUIb+f6MMmDKUoRRRBkwZylCKKAOmDGUoRZQBU4YylCLKgClDGUoRZcCUoQyliDJgylCGUkQZMGUoQymiDJgylKEUUQZMGcpQiigDpgxlKEWUAVOGMpQiyoApQxlKEWXAlKEMpYgyYMpQhlJEGTBlKEMpogyYMpShFFEGTBnKUIooA6YMZShFlAFThjKUIsqAKUMZShFlwJShDKWIMmDKUIZSRBkwZShDKaIMmDKUoRRRBkwZylCKKAOmDGUoRZQBU4YylCLKgClDGUoRZcCUoQyliDJgylCGUkQZMGUoQymiDJgylKGUkNn/A3QwK77UZjaIAAAAAElFTkSuQmCC"},{"questionNumber":22,"question":"I pesi imbarcati in alto: ","answer1":"aumentano la coppia raddrizzante. ","answer2":"aumentano la stabilità longitudinale. ","answer3":"diminuiscono la stabilità.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":23,"question":"La stabilità di peso si ha quando:","answer1":"il centro di carena (C) sta sopra il centro di gravità (G). ","answer2":"il centro di carena (C) sta sotto il centro di gravità (G). ","answer3":"il centro di gravità (G) sta sopra il metacentro (M).","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":24,"question":"La riserva di spinta o riserva di galleggiabilità di una nave dipende: ","answer1":"dal volume interno dello scafo corrispondente all'opera morta.","answer2":"dal volume interno dello scafo corrispondente all'opera viva. ","answer3":"dal volume interno dello scafo non utilizzabile per il carico.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":25,"question":"Condizione per una stabilità di peso positiva: ","answer1":"se il baricentro sta sotto del centro di spinta.","answer2":"se il baricentro e il centro di spinta stanno nello stesso punto.","answer3":"se il baricentro sta sopra del centro di spinta.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":26,"question":"Tra uno scafo largo e piatto ed uno stretto e profondo, ha una maggiore stabilità di forma quello: ","answer1":"con maggior pescaggio. ","answer2":"largo e piatto.","answer3":"stretto e profondo.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":27,"question":"Riguardo alla galleggiabilità: ","answer1":"la posizione del centro di carena dipende dal peso della nave. ","answer2":"la nave, immergendosi, sposta un volume d'acqua uguale al volume della parte immersa della nave stessa.","answer3":"la nave in acqua subisce la gravità che conferisce una forza di galleggiamento che si oppone alla forza peso della nave stessa.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":28,"question":"Il centro di gravità di una nave è la risultante: ","answer1":"dei pesi di bordo, applicata in un punto.","answer2":"della velocità media controcorrente, applicata in un punto. ","answer3":"della spinta dell'acqua sullo scafo, applicata in un punto.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":29,"question":"Il centro di carena di una nave è la risultante: ","answer1":"della velocità media controcorrente, applicata in un punto. ","answer2":"della spinta dell'acqua sullo scafo, applicata in un punto. ","answer3":"dei pesi di bordo, applicata in un punto.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":30,"question":"Scegliere le parole che rendono esatta la seguente affermazione: l'imbarcazione tende a ritornare in equilibrio se (1)____________ si trova al di sopra (2)____________. ","answer1":"(1)  il centro di gravità        (2)  del metacentro. ","answer2":" (1)  il centro di carena        (2)  del metacentro. ","answer3":" (1)  il metacentro               (2)  del centro di gravità.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":31,"question":"L'altezza Metacentrica rappresenta la distanza:","answer1":"tra C (centro di carena) e la linea di galleggiamento. ","answer2":"tra la chiglia e il metacentro. ","answer3":"tra M (metacentro) e G (centro di gravità).","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":32,"question":"Aumenta la stabilità se si riempie d'acqua la sentina? ","answer1":"sì. ","answer2":"no, perché le oscillazioni dell’imbarcazione lungo i propri assi causano il continuo movimento dell’acqua nella sentina stessa contribuendo con ciò all’instabilità dell’unità in questione. ","answer3":"no, per aumentare la stabilità è necessario caricare pesi in alto.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":33,"question":"Utilizzo dell'acqua per spegnere un incendio di classe D: ","answer1":"non ottengo lo spegnimento. ","answer2":"è un utilizzo efficace. ","answer3":"è un utilizzo pericoloso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":34,"question":"Da cosa è generato un incendio di classe C? ","answer1":"da apparecchiature elettriche in tensione. ","answer2":"da alcuni particolari metalli infiammabili. ","answer3":"da gas infiammabili.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":35,"question":"Da cosa è generato un incendio di classe B? ","answer1":"da apparecchiature elettriche in tensione.","answer2":"da gas infiammabili.","answer3":"da liquidi infiammabili.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":36,"question":"Viene introdotta aria in un locale aggredito da incendio: ","answer1":"non accade nulla di nuovo. ","answer2":"il locale si raffredda.","answer3":"si alimenta l'incendio.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":37,"question":"L'estintore a CO2 è utilizzabile per incendi di: ","answer1":"classe B.","answer2":"classe C ed E. ","answer3":"classe A.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":38,"question":"Da cosa è generato un incendio di classe D? ","answer1":"da particolari metalli infiammabili.","answer2":"da liquidi infiammabili. ","answer3":"da combustibili solidi.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":39,"question":"La sigla 13B sugli estintori indica: ","answer1":"la classe di costruzione e confezionamento secondo la normativa CE. ","answer2":"dopo quanti mesi va revisionato. ","answer3":"classe di incendio e capacità estinguente.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":40,"question":"Da cosa è generato un incendio di classe E? ","answer1":"da liquidi infiammabili. ","answer2":"da apparecchiature elettriche in tensione. ","answer3":"da combustibili solidi.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":41,"question":"Un estintore a schiuma è utilizzabile per incendi: ","answer1":"delle classi A e B.","answer2":"di classe E. ","answer3":"di tutti i tipi.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":42,"question":"Da cosa è generato un incendio di classe A? ","answer1":"da combustibili solidi. ","answer2":"da alcuni particolari metalli infiammabili. ","answer3":"da gas infiammabili.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":43,"question":"L'incendio di gas infiammabili è un incendio di: ","answer1":"classe A.","answer2":"classe B. ","answer3":"classe C.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":44,"question":"L'incendio di apparecchiature elettriche in tensione è un incendio di: ","answer1":"classe D. ","answer2":"classe E. ","answer3":"classe C.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":45,"question":"Per incendi delle classi C ed E è preferibile utilizzare: ","answer1":"un estintore a schiuma. ","answer2":"un estintore a CO2. ","answer3":"un estintore a polvere.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":46,"question":"Principio d’incendio all'apparato radio VHF: ","answer1":"si getta una secchiata d’acqua fresca sull’apparato radio. ","answer2":"si rimuove la radio il più velocemente possibile e la si getta in acqua. ","answer3":"si raffredda la radio utilizzando l’estintore ad anidride carbonica. ","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":47,"question":"Quale tra le seguenti affermazioni è corretta:","answer1":"l'incendio di classe D è generato da apparecchiature radioelettriche. ","answer2":"l'incendio di classe A è generato da liquidi infiammabili. ","answer3":"l'incendio di classe C è generato da gas infiammabili.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":48,"question":"Quale tra le seguenti affermazioni è corretta: ","answer1":"l'incendio di classe B è generato da liquidi infiammabili. ","answer2":"l'incendio di classe A è generato da gas infiammabili. ","answer3":"l'incendio di classe C è generato da sostanze chimiche.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":49,"question":"Quale tra le seguenti affermazioni è corretta:","answer1":"l'incendio di classe C è generato da solidi infiammabili. ","answer2":"l'incendio di classe E è generato da apparecchiature radioelettriche. ","answer3":"l'incendio di classe A è generato da liquidi infiammabili.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":50,"question":"Utilizzo dell'acqua per spegnere un incendio di classe E: ","answer1":"non ottengo lo spegnimento. ","answer2":"è un utilizzo molto pericoloso. ","answer3":"è un utilizzo efficace.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":51,"question":"Ogni quanto tempo va revisionato un estintore? ","answer1":"ogni 4 anni.","answer2":"quando la lancetta del manometro è sul rosso. ","answer3":"ogni 2 anni.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":52,"question":"Va revisionato un estintore? ","answer1":"sì, ogni 2 anni. ","answer2":"sì, ogni anno. ","answer3":"mai, salvo che non sia stato utilizzato o vi sia stata perdita di pressione.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":53,"question":"Ogni quanto tempo si deve sostituire un estintore? ","answer1":"ogni 2 anni. ","answer2":"ogni anno. ","answer3":"quando è in cattivo stato.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":54,"question":"Il \"triangolo del fuoco\" è formato da: ","answer1":"temperatura di combustione, combustibile, comburente.","answer2":"temperatura di combustione, combustibile solido, combustibile liquido. ","answer3":"temperatura di combustione, combustibile, anidride carbonica.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":55,"question":"Un incendio si estingue: ","answer1":"se la fiamma è spostata all'aria aperta. ","answer2":"se piove. ","answer3":"abbassando sensibilmente la temperatura.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":56,"question":"Un incendio si estingue: ","answer1":"mancando l'ossigeno.","answer2":"aumentando la temperatura. ","answer3":"aumentando la forza del vento.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":57,"question":"Al passaggio di un fronte freddo, la pressione: ","answer1":"sale bruscamente. ","answer2":"diminuisce dietro, alle spalle del fronte, e dopo di nuovo aumenta repentinamente. ","answer3":"diminuisce.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":58,"question":"Le nebbie si formano quando la temperatura dell'aria: ","answer1":"scende al disotto del punto di rugiada.","answer2":"sale al disopra del punto di rugiada.","answer3":"nessuna delle due affermazioni suddette è corretta.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":59,"question":"Un fronte freddo:","answer1":"è meno veloce di un fronte caldo. ","answer2":"è più veloce di un fronte caldo.","answer3":"nessuna delle due affermazioni suddette è vera.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":60,"question":"Una \"Burrasca\":","answer1":"corrisponde a un termine descrittivo della Forza del vento. ","answer2":"corrisponde ad uno stato del mare abbastanza agitato.","answer3":"corrisponde a un gergo marinaro usato per esprimere un tempo perturbato in zone lontane.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":61,"question":"La quantità di umidità nell'aria dipende dalla temperatura in quanto: ","answer1":"l'aria alla temperatura di 30°C contiene il 100% di umidità. ","answer2":"l'aria calda può contenere più vapore acqueo dell'aria fredda. ","answer3":"l'aria fredda può contenere più vapore acqueo dell'aria calda.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":62,"question":"Una massa d'aria è satura se: ","answer1":"l'umidità assoluta è minore dell'umidità relativa. ","answer2":"l'umidità relativa è del 100%. ","answer3":"è stabile ad una data quota atmosferica.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":63,"question":"Il \"gradiente termico verticale\" esprime: ","answer1":"l'aumento della temperatura in un'alta o in una bassa pressione. ","answer2":"la differenza di temperatura tra due isobare. ","answer3":"il valore della diminuzione della temperatura dell'aria salendo di quota.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":64,"question":"Il contenuto di vapore acqueo nell'aria: ","answer1":"rimane costante.","answer2":"diminuisce salendo di quota. ","answer3":"aumenta salendo di quota.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":65,"question":"Il punto di rugiada: ","answer1":"è la temperatura alla quale l'aria diventa satura di vapore acqueo e l'eccedenza condensa. ","answer2":"è la quantità di vapore acqueo presente in 1 metro cubo d'aria. ","answer3":"è la rugiada posata su un suolo molto freddo.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":66,"question":"I \"Cirri\" sono: ","answer1":"le nubi più alte che di norma indicano bel tempo se la pressione è stazionaria o in salita. ","answer2":"le nubi di altezza media tra 2000 e 6000 mt. ","answer3":"le nubi da cui è possibile prevedere l'arrivo brusco di un fronte freddo e le piogge entro 6 ore.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":67,"question":"Quale strumento è utilizzato per misurare l'umidità relativa ed il punto di rugiada con l'ausilio di apposite Tabelle? ","answer1":"l'igrometro a mercurio.","answer2":"l'igrometro a capelli.","answer3":"lo psicrometro.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":68,"question":"La scala Beaufort indica: ","answer1":"la visibilità atmosferica. ","answer2":"lo stato del mare. ","answer3":"l'intensità del vento.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":69,"question":"Si parla di nube quando:","answer1":"la condensazione del vapore acqueo nell'aria si verifica dai 15 metri in su e l'ammasso delle particelle in sospensione è nettamente visibile. ","answer2":"la condensazione del vapore acqueo nell'aria si verifica dai 100 metri in su e l'ammasso delle particelle in sospensione è nettamente visibile. ","answer3":"la visibilità è tale da poter riconoscere completamente un oggetto noto posto a più di 1 km di distanza dall'osservatore.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":70,"question":"In genere, come si spostano le masse d'aria costituenti basse pressioni se in movimento alle medie latitudini nell'emisfero boreale? ","answer1":"da W verso E. ","answer2":"da N verso S. ","answer3":"da E verso W.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":71,"question":"Con quale sigla sono individuate le carte del tempo che si riferiscono ad analisi al suolo attuali? ","answer1":"AU. ","answer2":"US. ","answer3":"AS.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":72,"question":"La saccatura: ","answer1":"è quella zona di bassa pressione, che sia insinuata tra due campi di alta pressione, a forma di U. ","answer2":"è quella zona di alta pressione, che sia incuneata tra due campi di bassa pressione, a forma di U. ","answer3":"è un'area d'incrocio tra due cicloni e due anticicloni, disposti a croce.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":73,"question":"Il promontorio: ","answer1":"è un'area d'incrocio tra due cicloni e due anticicloni, disposti a croce. ","answer2":"è quella zona di bassa pressione, che sia insinuata tra due campi di alta pressione, a forma di U. ","answer3":"è quella zona di alta pressione, che sia incuneata tra due campi di bassa pressione, a forma di U.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":74,"question":"Una carta sinottica: ","answer1":"serve per scegliere la rotta più economica. ","answer2":"serve per navigare nelle zone artiche.","answer3":"rappresenta il campo barico e la distribuzione dei fronti presenti (o previsti) all'ora a cui essa si riferisce.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":75,"question":"La violenza di un temporale è in funzione: ","answer1":"dello sviluppo verticale della nube.","answer2":"dell'escursione termica.","answer3":"della stagione.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":76,"question":"Il fronte: ","answer1":"è quella linea di separazione sussistente tra due correnti di stessa intensità ma con verso opposto. ","answer2":"è la linea che separa due strati di cumuli-nembi e nembo-strati.","answer3":"è una linea che esprime la superficie di contatto o di discontinuità che separa due masse d'aria.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":77,"question":"I \"Cumuli\" sono: ","answer1":"nubi grigie stratiformi. ","answer2":"le nubi più alte di aspetto chiaro e filamentoso. ","answer3":"nubi a sviluppo verticale.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":78,"question":"Il \"fetch minimo\" è:","answer1":"il tratto di mare, privo di ostacoli, sul quale soffia un vento per un certo periodo, oltre il quale tratto di mare le onde raggiungeranno la massima altezza per quel dato vento. ","answer2":"una condizione del mare caratterizzata da onde corte e ripide. ","answer3":"un vento caldo e secco discendente da una catena montuosa.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":79,"question":"Un anticiclone è quel campo:","answer1":"di alta pressione dove l'aria segue moti subsidenti e quindi divergenti. ","answer2":"di alta pressione dove l'aria segue moti convettivi e quindi convergenti. ","answer3":"barico dove le isobare hanno un andamento rettilineo.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":80,"question":"La linea di congiunzione tra un fronte freddo ed uno caldo: ","answer1":"è denominata fronte congiunturale.","answer2":"è denominata fronte occluso. ","answer3":"è denominata fronte congiunto.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":81,"question":"Con quale sigla sono individuate le carte del tempo che si riferiscono ad analisi al suolo future? ","answer1":"US. ","answer2":"AUF. ","answer3":"FS.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":82,"question":"Che tipo di fronte è rappresentato nella figura a fianco? ","answer1":"fronte occluso a carattere freddo al suolo. ","answer2":"fronte occluso a carattere caldo al suolo. ","answer3":"fronte occluso in quota.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":"iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAANoAAACSCAYAAAAjFtTaAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAAFiUAABYlAUlSJPAAAEqOSURBVHhe7X0HgB5V1bZKkWrHz9/vlxIgnfRsTQ8hdBBE0ICUEBIIBinSQhMVkC5NpIkgTXpRkJKQtslustmUTU9I3/r2Nu/U53+eO7sQ+cAv+rsLiXM2NzPvvPNOufc85zzn3Dt3voBIIomkwyUCWiSRdIJEQIskkk6QCGiRRNIJEgEtkkg6QSKgRRJJJ0gEtEgi6QSJgBZJJJ0gEdAiiaQTJAJaJJF0gkRAiySSTpAIaJFE0gkSAS2SSDpBIqBFEkknSAS0SCLpBImAFkkknSAR0HYm8VksFhvwuJ7jaoylhSXJUgyAwNUKi5b8vPOIzz+PtxYgy08qNusgYF0gz6LKKGgji+qpkyUC2s4kAo4XloDrLov0SrhyuO7reymZ9vkMlK1DJfAQ+A7v0YPDinC4ydc9qgJkfFQJWvdYCaqHTpYIaDuR+EbBPPMXUOHgcemEBS6L77Upotmj7Vc7ifDe4BJNrk3MCXS8PxkUeW5ZHG2je/ONz9PGzpUIaDuRCDwF/l+kIgUBbbpHE25T+YosDtd9m9843MelcRcsdyKwGaDxnk0hkFy6MxVxaPJlAcwlf1Txjb/r3HuPgLYTiQy47LVApHjFl4IRXL5X5DKkVaHKyabvVDAzRsYhX3ZZQm/GwmUQqCZkXmRkLN69Ze4+Alok/7IoLlOyw6HBViKgQGXKUqkyVLN8O8DEILkP9W+HlkCAais+i3IdSvokWHTvxupw6RBseXo7i0bGU9DmsMjLdbJEQNuZRMrFwD9QqEJdEtBSBJpKjutF6ZgSAsq+db5R/7fKx4GWYWng9jiLsGQSHywe4zOL35mMqxij7l3LTpYIaDuTSMGUXctTAS0qoO3ALWbhWWkCjLTJJsHi9p0RaAJThl7LYowWZFgJMd5kmpTZdmlgGLfSs5E9hxnIzg/RIqDtTEJdI3Uk2vJUtFQG2LQJqJkHLKgBNqwHkil+xxhFgFMcswPLtkBTHGbi0EISQcNmYFE9MHsBsGIVwdZKupyjR3OVeAw9XQS0z0ZU52G9S1PNyofbzMcPV/5ett3n47v8o+/+VQmP8/dH+ujYtNgK+/08vOb1sKa/hcxv74J1+eUoXn4l7Lvvhvfe34DmDaRTityUDvlk+bTtn6X83TXxw98BTan7ZAv86mmwH74X+alTkb7050jceQsy019BsXUV4zZGqkoOtcVunS3/2UBT67EoD2VJ8UTiZe3YGBpMkGaxtY96e1VEt9RIXNVmfdTuYms2tyjbp85S7dL+XVuo0H5Y8zvzHxVku0U/ZPFouUkGSZV4dGXUuE3XV1BmjdceeFn4TauQ+vPD2DrpR9g6qg/ilQchMeQgtB7eD4nzfwLnjRfht26h4tnmWs1l6IJNR66uPcxIfl6YpS5NdVvgGn0SK5ZXxQoXDbRZB44SG4kU7HfeQPrycxAfOxgtA7uiYdChWDemHzZNOQX5lx5CsGk1nKKFHO9R7LGz7+0/G2hSYLYTIxiWAjyfTWBxA5GhoUtbWXJqEW1r2240kKvaHIKJgTY3qJdGxeG6WNm2QAuB+BHY+HP+ajubWrvpx0SUTYDldZ3KdjDi1/AihmNIcrvjMyZJboH73kuInT8OyZIuKPTcE7leuyDXl6X3XkiX9YB12WXwq+bBy+V4WMU3PLYuygwdMZ0CvF4ZjfA6P0tpvzQlcpJcs2RglFLMcTsvUE3iFHm1ixaj8IsrkB3dFcUee8M+cA/ku+6NWJ990Tx0f+TPPxXBq6/AaU4izt8oM9nZ9xYBjW2XYbWnqcIeaReK3EBEKHsloGXV3DY3KPZR6+g3bWhRnBOQi4R9VG2jDqgM4XZ9b3Q3LNJj/kwAbAedPv+vIm3jzgGBUKDXyuk624HGRZ4HyfDcnsO7WD4fyVuuwJahhyF38L7wD9kFbtcvwO35BXhdd0eh63fQMmI4Cvfdj2DzZt5vW6xm7knXHAJNANzu6+tg0TUoeypjWJTX1igX2hR5NFd139KIwlNPoOnkI5Do+zW4h+wGdNkDXve9UOizF+J99kFsWA8Uf3Et/GWrkHU9tndYrZ0pEdDYYOpjyvB/NyDQ1AllwAe0snArW6XA70RduKoW0u8EPFugpLa7bHlPrc/f+/zscbu+V565vYjy8J+OwT153PAw/6vofLoEAiFPRcsaz0uoEnjyaEoiFj0CPNkE++U/oXncWCR67Qfne18GvvclBId8EUH3Xah8u8M9+Fto7dEFmfFnwJ89g56BrkHXaTp3dW8Brymkjbo20cjwAj5D4elVdRavyJBdBVnaIMNgMdasmYXE5VPQUNEdqV77wO22J3DI3vC67QHrsN2R6b074od9C5kfnwjv1RfhJuM6SqffVQQ04koWPMemVLeu6c3ldjEpgcGml/KNeofc3oBDcYHpFeYWm3t5VFhSN59AdelmXAZPoULwWA6LASQ/03vwl/8c0CT8kVLYWV5hVioncy6g6RKkcw6vY+0qpH99NZLDu8I+ZE8EBxJo++9KpdsdOJTrXfZCcPDXkT/4m8iO6g/3id8DjVsJVnpiXqfPa9P16PqkhCoaXxKC7TOS8CIMM5CnFTHXKA/P1C9vPrYZ+WceQuuJo5Ds/W0Ueu0Nn54MB+8Fj56t2HMX2KTOedLJOL18+qZr4K1ewt+KU3Su/GcDTVrF9pIVtwgo28CJ6sZ2oBMz9EQDUT3CQuD4EGiKFehF4ObpaegPubOG+OT5vyhOhkcxRzLckfu6PKDG4Al8VB5u0SnM6bdXlKDImiu0CAoBl0ALF7TsOcZdsxCfMA75vvvBP4geTAAj4HCIAMZyiKjkPrC7fBm5/v+F3I2XwV1GpSvkaA9471ReXqEuL/zPJEbaBiiHWztfdFpVOO9TtFZJIHk1mUSl7IN1S5D9zdVIlB6CAumi3f3L8Lvyng/aE/7Bu8HpsQs8As3l9lS//0biwtPhzn2blaaHaDr3niKgGTBJ8dWARbYrN2a4YR2h0MhWLqqBNU6Obc7NodKp5S3+TrlKqb5iJ8URCtrDZ7+UsSzwwDZB4QmUcj9KE+oYbWV7RbsqyaL0hc2zBRpHxcuTY1Xiws+n4Lz8PJInjUWxx7605l+kcu3KQs926N4E2T5wuu4NS3SqKy18zz3RPOEUWLOm8V4TZI8WjYRGAm6THDHeV3k+QfyfuNh/t6iNVPmKSVmXSjjJs9tuFn7dHGQuOhuZnt+CR+PiHrorAUbvfSCBRkNjd/sS3B6kzl13Ra7HNxA75XAUXnmclDnGSv1nzNz/v/xnA036o0ZknUuhNKpdHsJvcJF7bSO8aYzSmvmlvIdRvvBH2je0rQSgPAGV0jgtGkonxUKU0dmFA8lFybiPfiMPYc6p4+h4262/ips0Kp/etS0RwpOba1V86WdjcP/4KDJHDCGg9kKx+xeROWxXUqk94B8aejSr+x6MYXZDtueXUOi+O5p+OBbWm68BiUZeY4FeWMSZ4NK1GasSdhnoTwTys5D2qpLnlsFTIqTIusyyLmzGZ/70t5E742TkD/0a6SLj0UNZGIsKaN4he7AeCD56NRy6GwoHfwXNhw9C+pE7SDm38qCde08R0KTwclBckdKamGd1EY231CB3xxJgIb80j+uysG1k3WVVjS/zGFbzB4HyxYvpEV+Lw3qqFcVn4vDeyZLaUDkUvjF4FwFV0ek+PK+W2yVSdUGN0aTiC6W4uVAiJM3tbroJ/sMPoDCsBF6XfWm9d0e8LymigNZlNyrerih22xWJ3rsi3WtXerW90HrcSFgvPgu0bGT4mKMXVvzHWtB16V5dnpGeXH+fFdB0Vl2KwlvdbGCxfZQU4nU6KZL0l19B7sRjUDj0G0BX3ic9OQ7S/e4Jl7TZ6r4bgabte6Jw4NfQPLQ/0vf9hvccAa1TRXpu6tsEJ76JwwS0YJmLpsuq0DThXbh/jgNN3EhHopZXxko0y3Sgms5Sbp9L2N25AZnxC5D7fg3yJ89HbsoSFP+4Bf4yErKCBrUq4eLxd22dwdsNMl2QNE1nVlzIi5XSUQPVh6YBw26mAXj4XjiVJQgO+CZy3fZFvM/eKPTcnfHal4D9vwjn0C8i1XsX0qwvwznkq4gdPgTFp0ijGtdRebOI8zjKtBqgKRil1wyBpmRQ5yplu+hSNCrfEmcv8Bp4w8otycB4rbzzJ55HduyRNBz7AYzDQqDtChywF+9xb+Tpxe1u3H4wafOB30Jr5UBk7r2dHq3JtHdnyn820KTsqm82pHyNSWAIBbUuWifOxboxryB/3WqgjjsJhdzfMYBsi2eokMFCBua3rEP+hFlwKmbCG1htSmHkTDSf+T6sxz5AsJ7eiPgI++vkNRVvSI108vbCg5vgzfwzW0J4aZ1roozqOlAGk8CVY1NneobX4qW3IHj0t3CGD4Z/4DepePsi23tPOD12RXAQlW//L5i4LU8aJeVzD/4aYiMqYD3+MLB1DT1zBs08h2yGWKkxKrb6By0CrcASdsS35fzMnzxsaDJ0hSzidyZjux2F+6nGw147JVtUtqkHU7grlzJoRfLZoCiPZi4rHCDcGIf90J+QGT0aRQGt6x6GPuJAUkcDtD2NZ5cnD7rQux2wH1rLBiHz2zuB1haeKjxHez2rdKREyRCCTNmsPKGjvhoDqOkWWn5Sjcah7yJzwgIED3Mj20adxoFDlaOiGIpJR2I9TKp44gK4g6sQEGAYsBDoWwu/vAap4e/CGj8fwQtpBFsDZNi4LVRKmwoc5DMEm+AqRaXyyWsJfNxHKsAtxrGItSpFEwhoelTf4j5tCpfkjnn+zk9shvfHO+mlesOignmH7gqvO+OVbgSZrHyXLyI45Etwu+7Ksju9275oHVHGa3+Q17UGWQJtK89BO2+8R1Dg2Qu8ZwacnpfivebpkQssea5nCUZud2KkxayAxEbGsR/Q668HNtAorV6OYOUyBCvqESxfCt+U+nC5YimwZiWw5QN4sU08PM+ab6XRSMF3WB+euld4jxr2IVpOUIYPrjIeJnvIsr10zzllILc0IPfA/YiPKEWR8RdEkQ9Sl8ZeLDQmjMuKPb8IV3VAOlk86BtIDqtE4YEHeb1kKaTzsmuqfbWCjGxHSgQ0VrhyWRmSFMVe4k/BG1m0/Kga6RFzkS2vgjthLYL51O6slFANT5vOFkq9n0TrRctQKJ2NoN98YDBBNngR0K8WqFxEDzcbhVHvwb6CijeviAKtcrPImJ8j0FJUWOUQ5SlCu64OY3NNWnBpuutYtI+uzRcQCXYt5M1Mh7qULr4V9tP3Yetx/ZHpvif8Q2nZu+4CyJoTXAGBF1DxfFO+DLvrPmgo64P8nbcxjlyKYr4RsUIr0rkk3ESSQGgEPljD7xYRIPTQVfTU00ij330L7jt/Yfz5Ovy/vojgz0/Qkz4APHAPy32wb/4VclOvROaqnyN1xaUslyB9JZdXXobE5Rebz9YN1yC4/VYE990L/5FHEDz3LIK/vAb/3TfhzuI55s+Ct4zGacMyAmKdAbKfboRlpZAg4GKso7wyuZvWovG3v8ba0X2R6L4vvfRuxnPJm2H/L9OD7wKn5xfgd6OKd2Fceuh+SB19JOw/MS6N0XwRz8YJs35l1NSX2pESAY21rAyigKaxhMrNey+k0HjSHOSGkwKWVCEztgrW79cCm0ie6FGUZQziAWLclvxhNdxBc0NPNpgAK1uEYNACeJX0ahVzYZe+hdzJ78F7thlu2keCHqhAzxDYGZONFEtrLyYHwfY2lJZgMuaWGxWepKgIhq5KMfi9PB0vAUWiMWDMYT31e2w4rhSJHl+lNSfYuu5Fj6alMo8sh3xU3EP3RrrfobAv+Rnw6vNwp7+B/Duvofj6awieeRF48A9w77gdqZunInH1T5EffyZyPzwFqZNOQPKk45D5wfG8p2OQP3YMimOGwx01FMHo4XCGDkKhvBeyJd2RHtyVpRtypd2RK+uBDJfpkm7me4/7obISGDYSwZFHwTnxeKRPOQEtp5+M5kmnI3n1hbDuvBbeY3fAe/4hOH99Fvasd2DXL4a9fgO8LYx9q2ej8dqLsXp4D7T2+grp8u68rz1IlQk2As0/WP1nIdACAi3X47tI/vg0OH95i5XJ2hZdUIW3sV4Rio6U/2ygqXJZyUphZ0keHbkKsgrvySQajp2FXOVcuGXzkR82B9kJM2h1Y/BSJHtUdn9xAbFL58Ea+T4pYw0wiEArIc2sqINbvgBWZQ3p41z4JdNQHE1PcMtq+JtdQx9JxNi4BBsPZMIaHk9AU+CvzJ9JmBBtgb4gqsLsIvfRNo3icEiluLS1XqDGNGyB+6eH0Xj8MKR7fBPuIfsQYPvQm+1NT6bOaiqgKbsjOFhlD8Yw+8EfUQ533A/QOu4kbD75OLQcexwKhx8Fd+hIFCtLkRp6GJIVh8Lqtz8KPb6DTLf9kOz+LaR6fhvpnvsh1/NbsHt8g/Tsa6SrXyGg9zag9g7+Mj3M7vQq9CxdpPTcRsB7+o7bgkP2Jp37KuOprzOu+hZ/sx89zjeR7f5tZPp8F9lBB6IwpBsseqvk2MFoPmEkEmeehvyll8D95c0I7vkd8JvfIHvaiYj3PwCFbvsyTiM97M5z8lw4gPdKKumTNgbqS+P1xHvuj5aJ4+HMJvuwSEtlxNoMWTvgOlIioBmg6VF/DW2iYrcwNP99K1qOng2rfB78slqCrQr26DdRuGM5vPUKzAm0v8ZQGEfwlbwPDKxFQG8WDK6BVz4fxSECJ71aOWO2QbMJvLfhXrIYwVIHbGOeiwDR2Ei5Ki4CgknUhZEKCGUk+L1GmXhKLZJeekq1a1XxWTpl+r6C1s2MidYA9UuAuTMR3H0TMkcwXun6VfiiUGZUiDJxjF1o0dFF4x1JKU3Zhft8GU7Xr6Fw2HeQ7Pt/kOz9XeS6fhfOQf8F/4BvwD+IdIxe0e5OL0hv4VGR7e67Id9jd5O5zPTaA9leuxNsu6LQUzRNHcOMhw6mSh0kusai9YMVJ/Kch2rJz+rrUv8Wi9ONy267mZjS5TV5AofKQYwxGVcJsMUue6DQhR6rG6+tb0/4paUIho9AMHIo3AGHMt78Ks9LOtxjV+R77UoDomQIwXYQDYrOxePbXfZCU88D0DhlIuzauTRStvJJppfE5KSoAxHQOlLaKllZNQHNlwfZzHjoto2Ij5kFp5SeSgAaVE1AvWuyiCkCLGgiGP/YAu9YgWxOG21U4X5l8wi0GmSHzSfAGLcNIFgHTod3FtenFcywyHzAuEyJEIvwMtk99eE5ZK22KdnAojIwjsuQx25tRrAqAX9hjHRpHfzZjBlffwb5x+5C/Oar0XTxRMTOPhW5o4egSG8gAEFDsEidTBZOit6lTclVCICAxev+RQLkS8j03gXZw3aH3Zs0k/Ed5PEITI/gsHt80QDIP0TlS/C67U7PszsK3feiUu9DkCmztxvLl1DksZRo8Q7ek4BpK1o/eK+28tFnm8DIE2hZHj/P35kxiSrdvwTHAJDnJjAdAlfnNvdD4OAgesIu9IKHfIvg+gbBvzf33RV2ry8h10ed9Pw9rwEHyaPRcyo25Wf74H3Q0vtAtF5yPtzFVSiwEeJsfNFxxbpF6oGGpXakREBjCUcz0k1pqMUaH4XrVyM1chY91AICiQAayGWfmWgeQ7D9cgWCWfRIdzTDGzOT380jmOpIG0Ud6cFKSTcr5iE3dD6ccoK0/wL4/WbDP4nfvUhiyMBKFFCPfOTorTIMEBitmVJgoGA7Hrw03deqFuDNxfAfno7CLTOQufptJC59FK2Tr0Tz6Seh6bhKNI88DM0DDiJd/A492TcJsr1IxwiuA0NAhd6ERZ5FS3oQkyChZ7IJjkLPL8Bi0bpH5dZ29UcF9F5OV40sYelNmtlzXzi9vmmAbA3owriVMZdKWTeWg5EuOwCZiv2RGtIVsSGHoXVIX5Y+bUXr237ug/iwnkiOPASpUbz2EQcgPeT/8jj/h5SRlPSwryHVbR96zq/A6f1VArBthIeuW96KHg4ErLy1rywqDUaR95Dt/QUaDYFT2UcaDUNXw3t1Ce5M7+8hd8kEBHXTacSaSdHTrPscgWbTs4mqhyrRUfKfDTQ6MBV1yWq8ogmUlhJ0P1+KzLDZYdzVnyAaVIeg3wLSwXlI/HAeY4QMgqlNsMbQu9DrBYMWtXm0ucbDBYNpNRmjWeULERCEQb958I6hd3ycHqqBjcpWLTI4S9OzpQi6HBtaT9v4jA+DDbygOVn49y1CfvzzKJ7wBIpHvwzryBeROfw2xCpOQ2v/flTI/0vP8nXSoq+Y0SAm7mEcZmgiPUAgekjaqMdF7G57Idd9b6R67INEz68g0ftrpH9foVfZmx5qbxQZXzndvwGr17eRJ5jyAw5AruQQ5Mq7IT2sN1LHVyJ12lHInvlD2FMmw7rkMhSuuR72b26Fc/vNcO64Ec5vb0Dxd7ci9/A9yD5y76eWHEvhoTu476/g3HstnFsvh33NZB73TBTO+D6SRw5HYshgZMsH8Rr6IFVyKFoH/TdaD9sPaV3joV8nzeT9duH9EnCBAEcva9OIWDQYSuuD3lSJkWL3tm4OeWjGld45JwOvPoZgI+PnzDq4RRpLh3XtOiyyuh0nEdBYlM2TVzPxUo2N1AXzkask0AYSQH0ZWw1aAqtkGWO1xXBK6MVOX4Pg7DVIjK1GalgtvNLFISgFtAH83YAqFCtqkK+sgzeIvx+wANYR8+De1wxsbIvx6D3dDCkLgeev5EVUFRC8mKDybYJ/7Vr443iMoa/BK3mDv5+BoGQ6/PJHYfefgHy3AXAO/g492FepVFS6g/biZwJKysWlRUXLUREz3b6OVO/vINZvfzQM7IKNg7tiY2UfbBk5iNS4DKnRpciMLod19Cg4P/o+nMnjqfQ/h3MbwXP//XAfeAj2Qw/DevEpWG+/Bnv6dNgzqhH7yyykZyyCt3w9sHYDsG4tsH4Vgs3rEDRshN/Ie/gHJdjygdkfa5cBy1l3mkCIx/Zf/yucp/8M++En4d7/GEF4DwpXXY3YeWdh6w+OR+ORIxAbNhiZgT3oxQ4kwL5Lo7IfYzLGlF32IXVlfEfjojR/sduXGUOShvaQd6c3p7e3h/ZAYuLJSN92JbwXHgXmTSODWQHE4ggKsrIdJ58/oMmFf6ob/4df/vPSdjgz+kCI07jEmQW0nj0bubJZBM8SAm0R47N6JCpWwhm4BEEvKsWgOXAOn4tGAq1pdB3sciqLKOYgftefQOtXBadsAXJDFtPjLYFPj5gZVYX8TVSyeg9Bo0OryoadxrjwkWbkb1yD/M/qkT2jFtkTalAcuwDOyFo4lSzqLui/msetJ5BfIQ29ElbXkbAOOoiU6L/gHrIf8od+E7Ge30Cs/3eQHLA/Sxcky3oSRKXIHnc4sqd+H+kzxyEz+Xzkpl6D/O23o/jEI7BffBLOq8/C+9vr8KumwV3E+HJ1PYpbNsBuaoXblIDXFIefYIyYzaCQLGD5oia89uJC1M5vQCrlwmKAY9suXHXka9TK9hSLJU8GkSdFzrFkaGTSOXjJLNx4Gk4rI9WmGOxNW+EsXwV7Xg0K77yDwksvwHr4fljXXo7i2T9G8dgjka8oRa5vb8Z63yO49mmLA/cm9dyTRmZXFA3QWPbfBYWuX0HD4P3ROLI/Micdhdj556LplpuRnzGTcbemX+04+cyBFrT96Z/xMPLgbAezbC+kVupc0lAdsxPXzf7blPBbegeztr2i/cNEhB5B4Qq8N+OIjZsFu2SO8WgBvZVVuZAxyFJ6J3k4xWtz4JbPRmZ4tUl6eKVKejAGG1hFQHBJuumV0AvyNw5BaJfNR3bUHNgXrUTwhxicJzYgefti5CevhnUyATZGWcpq7j8PDo/lDqaXLOExeG4dJxiwmmCrRzDwLbgD7kK817lY33UMVnQvx9L+lagpGYqaI47GugkT0HzV5cje8mtYd98N5/HH4b34Mvw3/wb/venAbBqBhbVm9IZmw0K6iUpOOpvPIbAtYsBC1iuS0hYZuziMGZW0YXFcFFwfK7cEeOCpJlxz20r8ZXYSzTRMBTaJsnd6Al0Pj37YZv+oqH3bCz/zp6aJNaRRI2402akeMdL51U/o2A68Qp5g5LXKI9bT+M2YDvfFl1C4/0GkrrsRsXPOQvqIStJNGpjeByLZ/dsm1iuSVgZtiSGbMVuyz56I99sXmT7foEH6HjaPLUPLPTfBW01D2YHymQMtBAZrlv8M0FT5SrWqfAg4gUsj7DSwVuPk2sHW9jsudZxwBJ7gtr2i4bJ6YJMKpoF0WZ7qua1InTIbvmhg/4XwKxcjO5S0r2whYy/RQyrqoPkEYDW8cvWVMWYrYeH+is3UWR0MJjhKloZUs6IWxcp5KDDmKx7D44yrQ+G0KsTGvovisDp6vHoCi4qjOLCE5ygRyGpg83hWyWxYpXMI8nmkefOROY5e9Pi/YMGYB/HGyJvx+IgbcNfIG3HLMXfh3rOfxUu/noOaP6/A1urNyK5qgkOP5Key8DLZcMhXgaXImMTmZw13MkOdWJdtyu6yNoqsY4s+vsg/0WnVuMWYcn3Mw5NvFnD2VU04+/ImvDyjiFY9CsTf+hq2ZTqm2GCmPf7Jss2qVMA0OYuaX4SOjJ5LJSzYyhorqZd2ZLk1noG/qRlO/VpY02bCfvIPpL2/QmHKRKROGIt4RR9k+h0Aq+c36e3UVbE7rN67mcmKTJaUsVui77cRu3YivPr3eJaOk8/eo21b4e21rCXLh/P2GZBp/EY4vLX92a7Qh+lPMBNo9KcDbK/w90H4yKethzNjtKgPfYDc8Yqzaui9qPxlpIYVBFEJvRZBhMEEUskC+KULTGe2o36zivn0RtUoVFaTRlbT2xGAZepTYzFLer0K7i9wltaYDm1biRLSShCUSqQE3O5UzkVu2EwkRk5D6+HvouWYaWj5wUy0XrIM8bsakXsyhtZnmlD38Hq88JsV+OVFtThrXA1+8OPVOPXcGM65OIepvy7g0ac8vDPHx/KNAZqyAVKkdRa9lMN7NRPaCFzqM2z3QKauVYci0eGcYLZfYJ0QeNTrBjqS1+dlMOXWLRgzfitOvzyFl2a5BmhmtL8QoZ53czA15L9HdCTBV2BT0RmMvkg/9EFfaiqsHGlrKgW3ZSO89Uvh10wztLhw582wLpqI7PFjkCrrQ4AdjHyv7yLbUx3c9HQH7MU47r+RuHoS/MWM1zpQPnOgmUpTaWsfzY0h+AhKGgMoqxqW9kctw//DRxLV1RyOJw8BZjTmn2hrKZfOQrut2GFzgOxvliF3BOOz/vRch5EqDiSwyujdlLpXup8eJyhVJzY9VXkt8qKVQ+qQGrYQCZb8EHqtipkE2mz+jh6O4DJecCDjuAEM/vsx+O67ilRwBbyBBB29lls5A8XR7yNz7PuInzYDrRNnIzm1Drl716HwTAOKszOw1/I6m3mlsQCxhgDLVrp4k/HkvU/ncMmtDn708wBHnudi7HgLJ16YxvgbWvGLh1vwOKnwrBUW1tEjpcjxNGhYI1uMB1JWhkZM1SaXpjlP1G0uoDk+gcl96TTwxpwiLrl7A46ash6lZzThtKvSeGkugVZgWwmsBmOq9+2u+O0WXZpa9kMI6z+zUedlUZcMS5GeLsFrjnk5pK0ErORWeBtYz9Wk+c89h+Jv7oJ94WXInXgK0hoq1udAFLt8F829u6Hp6kvgLWF83YHy2QOtvRbV+PzTY4YaRV9gCQfThqMmXDaiT2XwAkErBJ0e4hDBCR/i4EHEf4zS6MD/u2hX+Ucd1wwVWOshRgVPjZxJUNQxFiM4+tOzkb4FZeqMJugIsqB0IT0aaV/ZIoKNsRZjseyQpUiz2KSKQSljtZJ2cMoTqtN7MT3hSvgDCbABXJYtQ37ULHrP6SieUQXnZ3Uo/mIprEc2ovhKE7w5aQQrSe228tqSXFrktZrrgorkuSS7RQuprIsNDT7m1gZ46S8ubn+0iHN+XcRRFycwatJWHHn+ZvyYNO/S2+K4//k83l3kYWVrgGYdrg1Uxle0BUiapCd8ayYNGD1exgpQs8zH1PvzGHPRFpSeF8fAs/I4+eoMnp9bRIvF2pMnk7Ibd6Na/feLwe/HixqPRbTVJX8tMoZMc8c4v0ywTdPUkxxjTiuXgdfSimAtY7sqttmzr8K++Ra4542Hdexx2HDEWKy/+VewVy3lATtOPlugqcLUQCqsNHkxPbkczl9B603saJS8mSRHRN0MBCUcVblsYIFMsUT4uD0PIjr0oen7e/mIhn70JfUNmutDb1lRIgTLXDReuhCtI+cyRmPFDyCt06iQ8lmMs6pZSP/UCU2goYS0cvBi7rcE3qAljLPq4ZQuQzCQv1Hf20B+P5Ceb1ANLII0Q/oZHzoXsRFVSB1NzzeOoJq6HMW718J7qhHBOykE8wmktbyPJl5QmtdKWmReTGHeYlkI4yqf+5hCV+PnCA6CLm8hHS9g1XobL1R7uOUFGxfclsfxk+MYfUYcR5yVxElTYrjwjjju/ksOf6VB2ZAXndQ0eqx12SgWKW27g8rz8/L1Lu57OouTryhg8KQ8+p7noO85Hk4g0J6dl0cLwd4+9Z35kerx3y1qro+XNtGqGJCMgsdrMPMlUVeUnNG40SS/S/DmMiwFKpOdL8JvSQAryCreexfek08hec89aP3LK3AaN5hjdpR8boAmAMg3qePYYsV4bHQaXTP2EJupbGtYNrH19bQz9UzPhpn5OvgrAY2fWOusYR1vm8ZoF1+NoTnatwGbcGtsusCpx2Pm2dh4wQI0Hr6Anmo54ynyfYLEHjIDmeEaVlVrPBYENNOZzfX+XPbTOsE1gFRzQD29Fz0WgVdkHJcdXo3E0VVoPGkmms6di9RVS1H47UbYT8fgzSZQltFn6/7UWa37koOhddbkpoqpjCnhfRbpdVXCCDX06Rr7L9OkoomCLFr2rdSwxVuAN+cHuPdZBxf/pkgqmcTwcxox+sJGHH9dC857MIXf/TWLmlUOGlOBXrrCOudRWOFKg6QYm9VvAh570cb4q3MYNslF34kBek8KcNh4HydMzeK56hxai/SuPmuR1/tp9f7/JTrex8s2q8K1mk6n1nQRZjbZAsMBcmM9oCsjyvDSFDavIS0279PVm3VSrPCN6+GtWIzi1rWwi3rstePksweaaopmVFGWibiU+JCF1LNfa1wUXo0hdf96xG9bg9h9a1B4pRVYzQptA5veYhnmxuT6eDAC1Bz3YyJwCWztQFPRUCg6jvCdYTys/9c81p9ejcbRi5CtWEWwkQpWzkVh6PtID6smPWwDGuM0MyzLpPI1BEsZR3rBUu5bPh+JIQuROrwO6ZMWoTB5FQq/Wo/cI5tgvU5KWJ1BsJon3ErAsPX15lvTvcRb0lAgm9cUQkjUuMiiHKBeh9tOp/W9KK8UjPVGhRL11XRsmnVY001qQH+c9bOuCZjBsPDxt4u48qEcfnBtAkMnt6LyghROujSFK25L4o+vZVFLz9XEi4jT7MTp2lcmfTz8uouzLncw+iwPg88NQdb7fIat5/g4aWoez9OjxZTBbAea2vET6v3fITrstqUdYO0gM0Dj/Zt5DjSrNOM1zRit6F2hiDFQrFdNlKQQRADMkh57dga+FaeBSjEqlVXvOPnMYzQph3H/rBQBTfRFfl8gs59pQfzCxWg9YR6Sx9ai4fukXhcvg/0smfgqVrPMFK2vQGbUj5VrvBqP90myLchUlBSQgpvjrOW2R5PYehwp3rClyJfRypXVE1iMnyqnw6qYD7tcfVsEmYm75sGvqIE7ZA7yQ6cjfTjL8bPRKqD+dBGSN6xF8YEG+K9mzWgTxX9opufK8noNHeT90UjIHynXF8aj7UVAUxE9Vq3k+SlNUOkZNs0jSfWhURGF5iFCTRPyVAhcfk1do5KRXid5k5tYn1UfBHj8XQdTf29h3NQCxk5MY8yEJoy7cjNu+VML3lpawPJUEfVpF8/VFDHp9hxGjHdQ8pMAAyb6OOwCG30u8NDvnACnXGXhpaoiEurbEtDUBgK7gcG/V3TEdlCpbAuybYtJnrEyDBWWHhhdUB2prvmrtiL9og2il1OwwdrWeEf+tUrpOlA+c6Dx1k0liTbqz8RgDfRkrzShdcoCpEbNQbHfAngDliNPRW85ah42T65B+vmtCBpZefJ+rNQP7bzRPDXHJ0s7yIx342+DBOO7+jTwagu8K1ciMWI2Y6oVcEvWwS9ZTi9VhaBsGqngApPQMCNACDQlPPLDZiJ91Aykxs1D9vLlKNy1CfnnG1GYnYC7mBZyLa9HVFe0lPpohl2x8W0lG3itmnFYxTWFpobfyUNRNfh9aD5UVDtmunETo0mxedx2723AxnthMbl2uTQGKgHdtKYBcGjdNceGnnXcRK+9aA1vdbqHax4r4vhrWjF80jqccPFm/PS2LO59ycO9bwSYfG8Gh1/aSoBl0G9iAQMm59BncgL9LrAw8OwAp11p49U5BDFdZ+CT+vJalEDRVfNOw4r+N0g7yGQ/2lrXnEHb2ltZRfvpO3l7Jc88tq+pm/asJJcCmBiD6KOApg7xwEyXkCNlztKX76BAa68I3g7/ZO0EKf3f1hRa4U7q0xHIlADRk8uaFMKbm0P8mqXYctT7pG5U7L7LgZ7LEQxYgvzwhdh85DQ0XrUQ/lwqHutH1EmxmtTSKKABk7brNOH5WaPhBrWIPGaMqry2APtvDUjftxjZS0j7GEdZSskzxsKgD1hWEVQLSQvncBs9WEk13Iq5sEbNRvqYmchNXIj8DStg/4Ge6z1a96U8ZgNhkufSeK0QAAJ1e7eF0jaiMyK84cSPVB0VgURg0TWa6w7rUIql34ag4lYtuQ9vObxH7qxjmb5Fk66nb3SVOKFq8p4NCHVYHkw0VX29MQams+nhfvs3C+fe2kzvthWjzszg5Is9/ODKAKMuIqAuiOGwC5vQ56IW9J8SQ98LY+hPoA0628WPryjgtVkuUjneJ41E2M/ZlpDSxf+bREdSHajJPg401Y++bz+btmkfcwXb/pAbdP/Cm6CkB2g1e5gZQyyaaSvOzPO3NGAdKB0GNF12aI0VfYXeKuwPC3XFVALNS2CFFEopWT0UqfjLfzCJ7ElLEKtcAGeYvIo8iegaQVCxEIWKOUicVAX/UZroBlWiZgkO0/yGIrASpZOihmakiPqMpNSa3WUjl3MzcOgRi3cw5pu8EIkfvI/MEdNhD50Fb5CeQVuGoGQNbAKuMLAehdI65IZNQ+GYabDProZ1zTJk710H980E/DpSuc08CyNuly3o8aSiUaEqCAYq4d9HW9sURDS3vUg7tNF8EUr7R6M4n1DaV8Oz6H9pT7vy65gf7atiLotLDZXKFF18QCr75lwbNz6Ywak/L2D4eTYGneuj33k+ep2XRa8LWtBnSgv6TcmQOloEmotB4wv40ZUpvDbDRkozOhPBIdDUzjrRv1d0RF12e9Hn9rKttO9ntrfv0LZBq+24M2DUNn1nDBe3GkakDR0nHQY0ZeMFtHZrG2YUw2BeN2zunGgMLFEpDzHeqKXPVYTkpZtgDV+CXBnjMQGtnMpfNosUbgZBUEMPswD5EXORu3oNgkXcnwdUv4me8RLQFLuoI9XosIDHuCPYRD4+L4PiHzchM7UesZ/MQ/pIxl9Da+CUVcMjqFFBilpaTS9ag9yIBUgeXov0CYzXfrIa1hX1cO5cDf+FVnrSLPw19KAxthhvVOeRJZVNN31yn3vhdRMgHgPURDpA3Tofj/zNx3l3WRh9WQ4DJmVx2AQLfSZa6DupiL6MzQ6bFKDv+QEGnpvFj66OEWhFpOQeNCSK9R4S3kg+TToMaCJyIcsJrW0Yh4UTzGhpBqGK1jgkHQra+dnJcd830sieXodi2UIUGSO5lfQuZYyJSmZynRROIzX02Ep5NRoZG9lvJBDQsipta+b84Ek1R7uSDYYjbOT6zDSsxzYjO3Ul0j9aiMzhNchW1MLicYKBK0x/mT9Yo+XnITdyBpqPegstZ0xH+vL5KN6zFt7zcaCKNHUZ7aFe/U8FE0uTjhkw8zTCl3nXmMqOIGoX1lWRlDXN5ZoEYzcareufzuKEqa0om0TAjffR9xyg3wQQeGTwEwNuy+FUfv/qTHWY815FUX1aG5OA2EHu/TOQDgOaAGaMuwr1X+uh5RfQlKrWvA0MXem6XWpslju4SYLuT1sRP242XNI1b/AKLpfSmy1gfDQb1pBqerNFpJDL4ZTUYstYguEeRvfraU3lDeVWxA0y9KWbc3DmxWA9uYmebwVypy9F4YglBO8SeANWtI2IXwVv4DI4g+pQUBr/BALtvBqkb6xD/g8E+fRNCFbEgCbGPASzpvlo7xC1eH/y2sSbuS/joXV+LXcAkT2Q13fYBpp1XzNzbc3bqPrAwX2vFzDuxjwqJjgYeFaAweOB/irnBVzmcMo1LXh5toUEDaPJOvoKlFnxpsEj+STpMKCZ6Ltd+aSNCtoEBsPu1JlIi6i0NS2iR6BpfkK3ifTy9x8gedQMBOX1BNUquHo0hUDzSucgO3Q+aWQ947WV8OmN4iNmIXYJvR0b3UxyqHRSnI2/IIfisxvQfM18tCgjeMRCuBVKpqyiWV7JJYHG3+fpKeNHVCH3w1oUJ9fDvWMzvJdbEcyn4qynB0syUC6mCKwUFdI2FFdpd6Xj+Q2vXlmuUGnNvYoT7yBAU5wilqHOBXXrBiTvtp9F2vawohl4YrqHSXcWMXZKAUOV5j87wKAJBBqp48nXtuD5ORZiZAy+vJlGqmhYhtqcR4rkf0rHAU28SjSOGHCaCaC1XNlCi6cREJamUNNENHl6M6ou3YRGJnhbisjevQLpI95nLLYkBNTgxUDpfHhlVQZoroA2aBWBshyFodWInToD3qONwHIed7mD3LQEkr9ejdT4RWg9ah4yQxbSa/HLvqvg919Oj0bqOGwOcsfNQeKcOWi6oQbWo+sRvEM+WE+kNFJRlI6ngVbq3QpkEtR/VWBhlEkPEM5Jr/EoJtfHP94nf0Yc7jB6JvsndmEiZo1v06xBbAvFtDl+uTYFvFhbxLWPpfGjK3IYdW4Rpee6BFsW3782hmerimhW8keezHQ9RED7R9KBQGPFKwYjvcjW57H5hfWw/koatoSNQe+jQDxPpZVHcx2bQGOjbaFK31aP7OHT24Yz0fuULIVGwPtlcwx1dMsX09Mp/b7SPOuVHDMN3mWM457JIPvgRqy5jF7shDrkhmgIFLeXEpTc3y1djPSwKjQePw2xC2ejQEBbr65HoW4L/E1ZBGleKw2AR1Ov/InSwWFMKTDxmjUdtyPuSIPBewsze1JVQS3MuCkdsKOoma43NBC8YmXfzNAUfibu1NOQpdXYkCugigbywRdsnHtdBiMnpTD43ASOvzqOx2fYIDvnT3gUgc0ATfCNgPZJ0oHUka2g0eAEWq4ujzW3L0XDNYvg/aEJqGVr0rMpFa5JUdRhmyfQ3M1F5O9YhuxoAq2/gLbCPGGs8YZB2Ux4FbPo2fRg5HLGbwSPRs/TO7knaNpuUknSxA+OmYX0kGXcZx1/twZOZT2SQ+ei9diZiE2ci8SdBOBftyCo5/U100vZWZ6/YKihopVwqFPIdsUEP0wFm3FSVCj1vbR1ChvFagNbmFvtmBR3h4guU/elIkcU3orxymbUDI2g5aeRsYtYtTHAE29YOPvGOCrOa8CYi1tw+8tF1JNiZrm/Q2TKYMrwhAeO5OPScUALyD00tZPG89UVsen65Vh38nvITaxF8BCp3hIqaoYWlFZUFEwz+DpbHdj3rUF+zAzj0ZQRdMqW0ItVM04jnSybRsDN47alKJbRo3HpVyhuI30cOosebzZylQtgla9CoWIVMsMXIXHMXDT+ZBbiNzAOe34z/HrCqCU0AHpzpk86qPdO60kAjSnUYCf6LAMyGft2RdQkp2EhlEz/C4uoklGuds+mpX6wA0gbuMy98ZJdAy4aC34w3s5z4DuWKcWihTUNLu5/tYgTr2rFkEkNmHhbEq/Mc7AlHSDPOrG1v+HOkXySdKBHS7D16AEY+niLHMSuXY8tpHm5sTORH1+D9O/Wwl6YQZBQet83b7N1Y1T8JxtQPHEOqWGtyS66BJNbUQOUC2jvsFSZeTis8hWwy+m59DCm5r4fOBfBAMZyA+qQGlKL+LF1SJ61GJkbVqLwzGa4Vbye9bweOjJhQ55KWDH0lkX9X4KK+v4EF/0ZpBlQcRtX20bz6CO/U+F/xgXIFbQVo8Gfc9G161JZHbpc+WINX86bFJVlukk0PM249oJoYZxgKqCGnu3Wl2388PoUjru4AVf8dgv+OjeNLSkXOXp385J8Y2h0grZF2+rHPnyitO8R1n5bG5iy40uHAS0IcrSUbE0Nz1vlIn3LJjSPmYVieRUKpHupH9egeMdG+NUF+ERZkS7EyzDaebsFyQmzUBgyE3ozSzC4Hr7m0qisJnUkfRxcBZ/bRR+dknpYZXUEnaYUYBzHWM4pnY1NJ7+Jlutr4DzXZI6PLdQm9X2ZN9jp2rhg+TAt/2m6IZG5V6KGq/Jy0k/t/pFo7/YDtR9sB5D2y1U98K7CZwXU6cK4WYDRjYo/6xkiJ8ttFuKk+jVbgHtf9XDGVQl8f+IGXH9PDDPqXTRaejljSLzFUczQL1klpWQN9xYIQ2pt6lf/mZWPVj/aS9AXzwkHq+0M0mFAUwWZBivSxm0k0O7ZiKYjZ5n+L6XWHVK8wg8XIXPrWrh6mriRDUAa4tam0HJNFeJj3oan6dsGLSOw6NUqF9ODETyD9dTyYkADfnkcm0DLD6lGasQMZI+ZDffchYj/rha5WeuBTSSBKTafroGLD2HQ3qoqbY396fLRDu0K8cnS/u2n7/G5km0uNfQdhjCa0rYxLKo0ejclPESuY4xVF64PcM+fXIybHMe4KQ2465k0qjY4aCXN1D6i4sokm5faq+INpRRPEITak0Yf1ZPWdNb2vTTOJBxQZ8baaJcdXjoQaKJbrCY2kr/FRebBTdiqQcIlonrLCaIFyNKztZw8A7kbCaa34sAHbIKlNnL3rEX8xFnIDZoDr6wexYqlKJQvglu60CRA/Mp6BOVLSRdr4Q/UQN/3ET9+OlJXc/vrSQSr8whaaY5zbCRl0pRo4TXJI6kxTctqZedow46VtrpSx7QbxGEFGSSLLuavBH7zYA6nTv4AZ161CQ+8ZmEZjWWWnkyvv3I1ql9P7hJ0Ia0OfZmgJn8VtogaIAScYeEscoBiG+pMV9G2nUE6EGiKZ0KgaUR74fGtaDphJooljLcGLjVDnqzKuchXzkD+2PeRv6IW7gstQBXpxbNZ5M9cgaSZWUrTvbFU1BFc9GIVK1iU8tcDmPMQEGTBadUo3rYO9sw04zw2GOMw87StReCSvghTCkfaQpKwbSOgbZeoqsyDpaSOfpBgm8ZY8kgWfMxe5OK6e1pxwuTNOPu6HJ6fBmymvcwRKUor+WYGD3F2gop1rWym6GBIL8VL28BmUBaumnZpt4oqO0kbdVyMxiJGrg7QoNlD8blGtJ46hzEaqd8gxlgEWpExlcYuuv1nIH3Uu0hezPVH2FJPu/B+FkNm1BLkyheaTGJhCH9TQTNautx4MpQRZEexTF4CPN4ELCdVybL5SFXMA5EaRc9zK5umZ5Tan0w27RYBbbtFIYBt5hbRQ57qR9QokBwZYRGtZAxvVDuYdEsGYyZmccUdDmbVBWhlLFxAjjhp5u8TrG8ih/VtHvJlS/jIsgnMk2M8Q1sRvRTNVGnPPKno651AOs6jia6x8szrYOM+nNdbEDtjDvIVc+iJFjO+WgCnlDSyH73TYQQSPVvT8dOQmLgYxetagSk5uEfSSw3mfnoOrJweT/MglhBwpJT+cfMRXLMOeDcDbxOVgShSetoL1JGsLGJoGAUugUwpe60LYxHQtl8ULRWRhO0TaJotSVMT63km16JRc7AqEeDh9zycel0CP7ioBfc+WcDijQESrlIrcYKN8TeBJhwJaIKgmUxA22gEw0eK1DLhdkNHzNhJZdFEO/VD02o7tHQY0DxydYeVafpWUrSL7ySQmFCFjLKJ5QTaQPV/qVN6uZnu2iZNjI1+H81Hz0TmpGUIftgIjFyHYIDm59AbW6pIHRegOLQK2ROr4N20HsFMyzwHpvfz0cayURUXqMEUBXxEF9uLthlRu6l9d/z263ARzbMJGJfUUYktM540x6VN1sH4K0awzWv08OvnW3DyxaswYepmPPV2HmvjHjKmf1JZTLIL1reZ10Rmj9vNugGftsm7ha9h1Ov0g0CFtDMQSLX/jm8RO86j0f0LaPIwyHI5M4nUhfOQHs6YqrzOAM2rWARXj8KULCPQNP/8LGSGz0Zh+EK4w1YxDiNV1BtdBoliToM7YiZjtxrkHtgId5EFm/RfU8Vpkh3lxERLNNQ3DLdDYKmwPf8eV1qJQLZdojp1CAKN79T4T3XXmKIkF0FQ4IcG0ol3V2Vw5e824qSLluDi29bizfl5NBKQmjrAjAc1TIMHkD6I5bQ1TOjlNFNKhpsSBtQ2z1ek6dR0eLanKRkioH2qqAtNVE5DefTmEH9eGtlLa5AaOY1AqzXU0aVHK1QshVWu0R/z4JXNgldKb1W6EB7B55Ws4DZ+VzYX1oi3kT1rBtxHN8Nf7cBhm9HeUQ3UiDyZxtuxicK+F1pJNnB7+RBY7SWS7RZlBzVWRsZLz6+ZeVYU/6pTu82wFQmgJlLKF6rzOOemlfj+z2pxy6MtqF1NP8VmCY2gkiIZtpNoJw/cDjTRfEJZbESPTckLprhPY8HHhoSP1jR1SHE+G3LbsqNJhwLNzLso11+gNavNwpq6EKlRApoe3mTMRc+WrSTYKhfCL9VoEM0QXEUvRo9HT2dVrER6yCJkjqhG5oJapJ/ZAKwgcBWP02PqDZkaOmUmuzEWk42v4EwG8JPKNkCL8La9IsUWGAQ1pfgzbFN6OHog84iNYi0CQcM/61sD3PmXJH48dR3GX9GIp15xsLFZjEMPFjXxWC1sOCKP+5qR2wIrfy8oa7KcFivAuniA2g98vDbHxjNv5VG3woZl03uKYkZA+58i/m369gU0vQV/SQHOjcvMtGzmienBpIcmozgf9lACT29l0VCq/kqQ6OV/9cgNW4qNR1VjywVLkH2uFcVGole0RZlhxgsaeaJJEjRGUbbV1L8sZTuwxBnbSzvQ2kSrEdi2Q9oqSnGvRwvnoJU13sxlglVqsV75ZUgm0EoAvbcuwHUPZfHDic246pd5zK4DEnolFBq4/1a2BcHJfc0L8KkkBcbyLeSXK1uBt5cCj7zp4ReP5DHxhhZcfmsM71cXYZkBBxHQPlEENHFzW9xeWaqV9Dq3rkN67My2qQlIDysWmiSIN2IhnIoFcAZrKu1lQJ8lBGId8kfPx+aL69D4QiMKm3i0drB8CBxWPld0HnWBGmnf55NKJP+amLqjghNe8mKii5p90qTnpfSqcxYxjE1ZHy9P93DB5UmMm5jEfU87WLzVQ8JL8BfNBFgBReIzQYO5MRGgeo2Fp2ck8avn0hh/t4Njr/Ux8qdZHH5eA668M4UFy3gmmx61DWg7qnQY0ORZxOL16ImvR0vWuXDu2YLU0YzBCDTzVhZSx6CcoBtCwDEu09jFYPByeAMXojiiGtZE0srnaUE303PJU0XyOZFPUnjCkLFVwXOxekuA+/+Yx+kXtOL8a7L480wfazIOWpwCWpIuVq4Fpi3w8SSp4S8e2orTb1iLERc1ou/5FnpNDNBnfB5jLmzBnU/lsXYrj9sWo+3I0nFAEz1g5YjW2ULJZtLIR5oR/3618V7m5eqli8xS84AEgzXaYzmccsZkmjxn0lK4fyTB1/TfeqRFnZeRfK5FfaaaSTllZzFrSR7X3pHFjy5I4xcP2niDTf3eChcvvufirkcDXHKLi59cmcSxF2zCsHO3mie3e5/noed5AfqNT+KUqxvxzLsFNKUCuBqgHAHtU6SgilcXpB7qJLFrJo18OonW02phD9HAYgKtRG9rYRmg6QmWwy9ZhPzh8xGfVA/rT3FgLUGmmZYK9IiaVz2Sz68IBx6JvBeH7W/B1kwGz7zpYvylBZx9hY3rHwOue9zC+F/kcNwFLkaO9zH07CIqzsyhhMt+5/o4bBIM2ErOoye8tQnv1RWR1lPvigPbJIrRPi7q3CevVvisx+L9eAD7hQxaNJXc0I+AFpQsozdjKVkMb0g1iuOXwXoyBneNZ2bVdfVcvU1CrykEPpGyRPK5EDWNK+aRZrs30LhmULvGx6/ut3Haz2yMuybAqTc4GPHTHAafW8Sg8QGXJDUTNFckcBhL74ma1s7BkPObce3vW1Gnl5yQGbXjSgDbUWO1DgaaXiggoLnwGfi6r+aQOEMvX9esw4zPBi0yD3EWyhfCHV0Lf9xi4IFWBKt8WKxgjRPQS9wDMy2C0o2KuiP5XIoBGguZR+AyYGC8ptf6vvS+g0k3WDj2Qg/HXB5g2M8L4czH5xfRd5KDASz9JnroNSEEWp9zbYy9qBX3P5/GxkbqDI+5La4ij/ZxMZnfMEYrqlOtldbo1Txypy9BoayG3qwOenGE3jvWNGY2iucsRnA/Y7IagjITdkY3Qe9Q0Rs/yEM1+Uvk0T6/oqYhdYStwlU2edZ1sHSLgzv/5OCkizwceTEw+rocBlzRiF5TNLd/Cv0mJ9Hv/Dxpo48+5zOKmFBgfJbAC+9ZSKR4WGWYdwLpOKAxrFLy3Ty8p4lt1hFAj7bCOlnvf56PoHSRGb3fMPZ9bD57Nuz7NgF1rNUEf0qrmKV5TPG3eRbz/NJOMN5t5xZ6GsXiDtuJNlEjrZwgj7hdwDu1HqbcFGDsZB+HT82i4pom9LukBX1/Gkf/ya3of36GYPPMTMiDz8ti4i0ZvL/QQ0FPxJs+nR1fOg5oxIwek3EVWyUK8N5rRu6yWhRGzWQ8tsA8JpOrnIfG02cjec9K+DWFcD4fcgXLE7wsNpRDiGmAjsFtJJ9r8enQLGguTDOFgYZraRQJMvig1cODLwQ45TILoy/OYsSVOZReYmHQ5AIGTsxi0HlFLgP0OcdD5aQsrn3YwpL1oo0K0Fh2AibTYUAzL5qg3/c0F2IDI7WnVyL247cYn02jN5sPu2Qu8sctgHXzGvhVWQSM4SzP01BSFDQmTk/nkn/IkYk08igRcfwcSzhwQAZSL0qkWTRFw7QyyJDRvL84wKV3ZnHUlDTB5mLoRUDZpAAl4z2UnuNzCfQ7y8ERP8vjnlccbIipk5qxufSAR9nRpeOAZpM4ikqIrLe6cF9rQOrsGSiMng5r5Exkj5sB97rVwEyCivGbxgVrZIHeVCVvFr5FghXMf/xKtD8C2udawiFaZgykaTu2muJqAsX2i1gf9/HwazmcdkUMh9OTjbo4wNALgPKzgAqWcoJt8NlZnHpDGs/NddFSINAEMsXnEdD+gdCK+XT9Ssey/hHU2shduwwNx76FlpP+htz1C4FpyfBN3m31KCAprtOf+fT3i0g+16JAQR6Mja3HYAzfZ6v5ejo7g7RvY9ZKGz+/O44jf5rEqEscjPwZUElPVnkmgXamjSETWjHl/iTeX+MjTSOrx3CMwd0JWr/DgKZXMul9ZRq3rUl9g40erCeasP7CWWi5fgH8d+LmhenGVUWyw4uoo4i/efWH+L5oiGI10j+9ZjJPz7Q+6ePJvxXxk+sSGDElg+E/8zDs/NCrlf6kgLE/bcVNz+SwuAHmpSd66DOK0f4XUT1nWflJVT3rSVPJeTVFpF9qRHFGwrw43ZPX20mySv/pEsZoGqVfZIsrA8mNov6BtCCGgp9FijH4wnUBfvlYFmMvbUXlT3MY/lMf5ecGBFsOp16VxONvF7GRLEczHweeYvWdIzrvMKCJNWgKFr0yN93m1fQ4UrCFjRDXQFEXOfH3KJ+4U4jofhhd68Elwk7Y0NMVZjqCVsZpaViM2RsJouffL+LMm1ow/KIERl7iovJ8D0MnpHH+LWm8Nd9FIqcQj5TR5c5KiERA+3SRo1KFa6yjinkRvFgA609T0OVJC1L8kwWMZMcXQUHPUStUUDOrn1mP0QQEWODHCTy9+so1w1YXrfdx4xMJHH1FEw6/vICRF3sYc2EK1z6QQd1KhhxFAtQV2sh8NElPBLR/IKxpPe2sqQX0HLSefja1z6IRI5qAmmSCEIyAtjOIoCBuotYMgSYfpwBC1E8z+ggwDBW4Y4wYen5WDmfdvJVAS2DMFR5+cHUWv/tzHpu30htqSjM3TUVJ8Tc6YgS0TxfVsYbkmIBWaVpuEG8XbSfQPDaLxn+E9i+SnUHUvKbZWRSzhWvaIgiq6LNv2E39Zh83P53AUVc2YtRlWUy4tYjXZ7pIJ0WFqC9einqSawPrji8dSh3DYJgWTXP16Ulr4k4WzYwJVbRsUrc7R0VGQmlr23DQbxt9MRu10H9SCs3twjgsH+CVuTZ+/KsGUscmXPY7G1VLAhSz1Icio3svTc1oS6zwVzu6dBjQBCFRRDO6mFGaQuV22yawhcaOFR9lHXceUVMap6UVtbaSIW3g0yajD9QA9a25Luo2BPj5I3EccdlmXPpAGjX1DDRyPICtmZBz1CElVkKc7ujSYUATvFxjjVRVFpeaSOfjQNMHlkh2DmkHmkFVW+NuAzSz1Hb1rXkFNGR9PDGjiNN/uRlnXb8Rz7+VQ0uLZ161rHkkwwymhjDs+NJhQDOG7cO18JMqTNtMxf3dh0h2ClFbtpePVv5uNWx0jRbJIUcKWcdY7aY/NGPcpSvwi3ubULPCQ5q22SIyBTUl0rb58Q4rHZcMiSSSTxSBRploUUMHTQzfX52RxZQbluHSm9binflFtJIOCWjhW2fEjSKgRRLJPy8mMabJWAk3MsmlH3j43dMb8NvHN6B6WdF4NL1u2QxO3kmitAhokXS6mKc6/CI0a5be3NuUAhasyGH+8hwak4zquc3MDWKmeVesFwEtkkj+eVFmxDxC5cHzAhTdAGnLR8ZmXOZr+BaBpScAPGUoFd/v+BIBLZLOFwFJs5vphRcayKC+NZNfFKVUEcC4Xc+0RUCLJJJ/Udo9lgBlYjAlPDRES0VDthibGbBpnx2fNkoioEXyGQjBo7Gv8mYfgk2Jj/bkB4u2m30ioEUSyb8o6ksTZRTQuG48XHvR522+N/vu+BIBLZLPQDR4QSBq81jCEldN0To3aVByuE8EtEgi+ReFSGpHlKT94zabtBI+ARABLZJIItlOiYAWSSSdIBHQIomkEyQCWiSRdIJEQIskkk6QCGiRRNIJEgEtkkg6QSKgRRJJJ0gEtEgi6QSJgBZJJJ0gEdAiiaQTJAJaJJF0gkRAiySSTpAIaJFE0gkSAS2SSDpBIqBFEkknSAS0SCLpBImAFkkknSAR0CKJpBMkAlokkXSCRECLJJJOkAhokUTSCRIBLZJIOkEioEUSSSdIBLRIIukEiYAWSSSdIBHQIomkEyQCWiSRdIJEQIskkk6QCGiRRNIJEgEtkkg6QSKgRRJJJ0gEtEgi6QSJgBZJJJ0gEdAiiaTDBfh/NnaJZrbyPOgAAAAASUVORK5CYII="},{"questionNumber":83,"question":"Il simbolo nella figura a fianco indica un fronte: ","answer1":"stazionario al suolo. ","answer2":"stazionario in quota. ","answer3":"occluso al suolo.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":"iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAOwAAACBCAYAAADDuVaQAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAAFiUAABYlAUlSJPAAAEbNSURBVHhe7X0JgB1VlXb67UtvWUlYw47sqyiIK24jOIIOuI+7joIgo47OOCqDigu4MSgyuOs/CrgMeyAQQhKyJ510et/37rfvtb76/u/c1490wguiIOlu6nS+1Hv16lXVu/d+53zn1q1bC+Caa67NGXMJ65prc8hcwrrm2hwyl7CuuTaHzCWsa67NIXMJ65prc8hcwrrm2hyyg07Ycrn8FMQcx3nWcO35s5rla/CDEmDZDnIoIwULBaIMG7BZX7qArzWT0OBoRZT1AmyLW5X5usx1lsZtuJMSUZCd8b1DlOW1zs8EFmDyeNwNd899cxPuuuY5vcjNJaxrymqWrxCW3LJIogIcZEjVItnE2iKphGDczuQ704ZtmjBNHQZJaNiEY8ByTPKaBDcNEpko6Sjz8zIJa5OwZZK3rJPUBg9gcX9CVpewz2guYV1TVrN8JeoxAJJz0Pi+SOiEcFWqyyI0Ik/kuD5DlmXKNnJEkRFYtlWBk0uNXyhZXF82iJKCZpWgGxodgsn98ZjSBAhFVgG/97RzepGbS1jXlNUqX4eMdFQUJUlJWgE5p0ioETl+L0FMEhNkWoyhMWWTlPyezshrMWraZLcQtsgILdunSdi0XeJSI7l1ZImiYzEiOyq4krd7iTvzXKbxYjeXsK4pq1W+lkOpSwJWI63IY6pclbpm+VbIOkEiTpJqKUbMvJGHns+inMzAiWUAQSILJ5uDXcrDNIooEgWziLytIeuQsNTdOX5fCE1xrEjLQ7uEPYAdVMIKSaVBCGYSd3/UqjhBLXs22zwf9kId54W26u+RcjcYMQ2SViKsdD6RVSDHUCKH09xGSWDmqkUjCys5CLtzO8y1q5G76y5M/uQOjN3yE4zcejvGfvVLZFfdC2v3Zlij/bDSSVj5DHPeAmWzhgKR59EK9AYG96lKk//NLN9nwovJDjphnw1qVZKglj3b7Z6rvVDHeaFNfoeUuU2USFiBIx1CJCsK/JxRViNhC2WSyyjAyk7Bat+G0p3/g9j1/4r+D1yJjjddjB3nnYdtZ5yJTWeeiY2vOB+t/3QJ+q79KPpv+ibS990Pu20PEB+DU0rBsDIoOUXCYDBnnfNwjuS0+5XvgfBisoNK2FqF/9egltXa7oXCfDD5HVXCFkjWPCGdToqwBFNQEtaEVkqiPDWA0tqHMPqVz6P39S9H20uOwJ5DF6JrWTP6FjWityGKnqZ6dCxpxJ4VzWg5cgk2nXIqWi+7AuNf+wa0h+6HM9yFcm4Clp6CybzWLNuwSFbJffcv3wPhxWQHPYf9S1argqqoZbW2mxmtnw/UOoZgPpj8DvmNQlghKzNSkocfiCQmTNNG0WTmmR5Efs2f0fHJD2LHycejrymE0bAXsYgPqWgA6ZAfmaAPOS6zYT9SIR9iQS8GIo1oW3IEWk47G10feD8yf/gtyoN7FGlti8LYMqFbPCaLc//yPRBeTDbrCStWq5IEtWz/bcpENU/+SyjXQM3tDkDa+WDyO8qUpRYhgyUy0hEk/YFyeUfyV0OHZiaRbl+H7Z/7CNadtBJ99REUggEYQT/0gB+lgA9FQuN7w++H6fPBImxfAEVfiERuxkDjUqxfuRLb3n8lpv74a1hD7cyPM7Asi4StHFPqbv8yroUXk80Jwh7I9qm0KhgNqvmPjMmRThPNodeWDg3mXdY0TMo6m/JLRU2bYCOpXsKQnE1d0jDo6U3Z3iBRDW5HWLI0eRzmdoq4bFg8F0HlFCrHfn6w92cdCKqHZgZqbbM/eNYidA8Ii//zVzPCmirKCnlYDCgRRbMEKz2Czh/egFVnn4jdKxZhioTV/QHYhEUIaXUSWCdhzUBlvZC17AvC8gZR9pLgoUa0NzbisROOxJaPXIHEvYy0sUGWua4uBxmsR5v1WFU1VdQup2eH+WDzhrCqQqS3Ynp4m0QJVj3TLoONTmM+pqk/09EptwySV+drNk9+Ty7al40KhLDlGbDp8U0ZmUM4zLHU0DoZUkfiskXxuMpHyCHV6/3P6bmB+yNZnleoIqoQ0iCkjASVdfaMdcxTVelpdFAOivyRKUIr5mBt34Ddl/wDdi9ZjNGlizHWGEFeSMpoKhFV8/tQmoa81qdh+PywvSE4dSEug8iEA+hYFMaaUw5F63UfhLZ9LQ/C3JiyWw1+YvnaCnvVTe1yevaY6zavCCuRVRqXQKKEoSIrm5wiKJsiIRHSYYQ0+RljhWqcBiOtyTBi0rOb/K7ORlKURsp96ow4jM2qKTv8DlsTGWoyAhPchpvwswrk9dPO6TlCOSHZOckmr6vEk9XPDiyP/dbZXGdzJyJ7q5D3sv6pddL54xR4LMKUgRBAlkszGUPqp7eh5dgTEY8uRLapGbGGKPKMqELOZ4af0jgMxxMGPBKNfUg0BLB1aRirLzgVsV/ehnJ/P70CnYXOc2GdzCSrS9h5RliLUq+kJLCMnCFlRfJKJdNji7xVV/xLjIpcGmUZyG4whjAnk8sJcpmCEPks1wPTXBdnNE4zEtvcV1kwLRlVY1cSbZqkci41zue5osIwHoSOQaK5es118pnKM5UzEdDREPJeyoC/VqHyXs65+r5CXhZRRRLMRNXr8LX4JeWbLBmgn2O58dsUFYbOPYwOoeuz16B16XLK2gbmqWGUolHmrZXIqjNXPTC4DXNYk1G27PFTGnuZ+/owtLgBq1YsRttVn4S+eTtQ0FFkPZl0EC5h97V5Q1iJJKSWGjkjF+F1EtKW5IueWvVwymUJLh2irDFHoqzVypR8doHqNsd1GdilNEwtBYPLopZG1siw7eRJdkZXk02fpDHY4mVYnoCKmXSQE6lg5vk8H1ChVI0HJCRvluhOx+GIMyJF5Y+uRqmEiqz9yxCHw0UldZgJWTdzPRW/xXy1bGVZhlzBcpT80unvwLb3vAODy5ZR8gZh+rywQkEldw0vZe8zQAib94dQYC5r1vlQrquD5fEgX9+I7fXN2HjRa5G/ZxXKyTx0OlU3wj7d5hVhJf/KkZUqX2UDtyQvZcpZTT0NNjqNLNMZcS2tgHIpAycbQ3mkD+aeHSg9uRbZRx5A6v57kFm1CvqGJ2G2tQNTSerBEpwC6UGvn6d0LvD43KUKSoq1Khru2zieK4SwjuTL9nQXLcOcI1CuSbJMXf1p6n+hrlDyL/1V8naVPsxAtaPuqXV0TppdpFPL008wfrPcHLMIs3sHnrj0tRhZughFRk1LeoNJ2iopzWeA4SVhA2HkghESPEBp7CG8/CyMqYbl2HbC2cj94k4Yw1Mw5A4gpWIqcAlbsXkliUW6GgyhBhu1wcpVgYEoMXIUyKy0ZVPqMgpbJGs2yWjRg8Ka1Rj/ya3o/fd/Q/dHP4r2t1+Blje/DW2XvBMj778Ko1/4GhJ33wt0DQCTKSrEEvIlEznWvZBWgpEirETz6Ub/fKFK2LJFJVDKMtgyn3Q0HmYmYYWuGl9Lni3xk99R/1f+LJaJJWqDv1sg75nR869C9upfJVZXPql+nuN+c/KZSgG4VyuPfNuTWPXG89G/qJ6E9TC6koReD/RpUlrPAFMRNqIIq/kDlMQe5rIe2HWUyg2HYvdhJyP3/dthDY+x3vh7SNRqWfwtvcS1rNZ2tTBbbV4Rli2K+ZlGSAdTGQVyKEuk2NiyfJ/hZwXmZPnkILSNG5C85cfY/c8fxJaLLsLWE09igzkKXUuPQFfjYehqOAo9S07CzuPOw5bL34XEj+5AeWcbnFgSZtFEnnml3H0it4ySF2QuPcLzTFhBmTLYpjQ11I3h/G3MrctymYkR1yJxTb63CMnXpROMnN0HEinVZSrpICMkp9fp1KTfXLRIFdIjrDn7Ik2yprkTCpWKP2LETe96Ag9cfA56FkUUYU0h7HSEtTw+2M8Ai3lr0c8IS9IW5fosCet46lBewCgdXordS45B7sbvwRkbZXSX30cHNE3Uv5asglpWa7tamK02vwgr+Z7JRm0xQrCC5Y4Silmk+brE9UYuBmuoDZP3/i86P3k1Wi+8GJuOOA4dS1dgpLEZsaA0pigbUxNy/sVI+JaiN7oCm486DptffTESt/4EGBwB8hr3VyGsyGJJNdV9Z88zYSVWmnRCGh2QQYmvGRploeSwJKc4JyGpNGQBSam8B5XzU5D3M9fJyXJZZj5us4xmwhKIo5uGSeQZjfM8D0mhJX2WmSNSW9bggYvORH9zFCUv5WyIOSmjpSmdSCRlWeWmtSGR1PCESfQICoEASgES3reA630ohhZhz9Kjkf/W91AeG1T3y8pvrkrhv4WwzwWz1eYtYUt8n+I2KS4LJmVlJgW7ZRtSd9yKLe94GzatPBmdC4/GUMMhyEQboYfY6NiAbGlEzMsKbIipSAOmok0YWrgYmw49DNvfdhmKqx7hTjMwDRlYUOnPksBW6cXd93yeK4SwJXqDPH9XukQprjOiMtTJZyqqSyeRhD/VsUZMD9B/GsSz0Hs5ae6XQKYGsk+Hwf2xOJm7T+8jWUD6sVVYde5pGGtooAz2s7xk0ESYEZQ5KYn3zCCp67i9N0pZLNdhPSgEF6gcOBteiPbDj0fxh/8Ne3KQv5lRn/VmysAVeoy/hbAzo3MVtbarhdlq85CwzO8YffJs7Ckix3VmOo1yWzvS37kZba97HbYfegT6o8sRDx7CnKoJpuRTfnp6wgosQCm0AMl6Dyabg0g0hZBriKCruQmrjz8evV/5CspDQ7B1ikgeUjgiwU1Y65BcKo+U3FOdE9cLsRT4RhF6BuHUe0ZJMq9ygaaShVauk5KH/C9OMm7pmMAf79+A3v44LNVby+9KtFQkIqa48RjB4C9whrnNEBvsIPfVw312MndtM2G2MlLvpqTezc92EVw6XB4IeifPqo8NvZfve7j/tgyyd96HtSefTEdWr3LWsj8C2xedJqR3BqYjq4q8ApZxXRDOgkZG2UZkgyEkoh46xTpkgn7EGpag4/jTUfrpz2DHB0jYLEosY0MnYZluyLX1apmKotkHqkylQ4oqZ3opbUDl7oS6tEcF5Eh6cCCnOl0/T4G1si9mh80zwrJSdDZKRliZfyjjmIwSWTidXSj88EfoedlFjKqLMVXfwEZSz9wrQu8ehOX3stHVwfLWsRHWMWLQ84d8yEaDyNf7UYh6MRTxYeMhS7Hx0kthbHwSZa3I4CXjbeUSEY8v13apNyU7lC4c1WEieaREQYEp70XeUXJSkjoyqkq9L/IjRmyGQBlRVaQMTNML9I9qeOSJSfzgl3348FUP4B/fdDOeuHsEFklo9ukwukrQt2vQHrNQupcq4k7u4dd5JH+WwuSPJzH6/VGMfHsYo98YwdgNxFeHMfZl4j9lOYnxL8cUJv5ziohhkkvB1DQm/3MSQzcOo//mQQx/axxT35xC8ZvdSF/zc7QefRrLMAgjWAeHasQmIe06DwnJfJQ5qc3c1J7uZDLluquUs5eoi8JasAxm3VLkQ/VIN8rACR+mIk3oazgGLS95DQq/+zPMWDdTjhh0jSVZpNMRJ8UyFJB/lStc069FrltyRYAR2SGgJn8rMiWS2/VYF5Lfy0Yylw33I8RXYoikrPSGSz2w7UiSPgMOcwBxouJMuYKYHTa/CCsFrRkq52PzR9HMozwxwkZwF9pf9Xq0NyymR4+gFJTB6R6iDiU/CSqdJ9LjyZzM9njZ8ES6BflaGpuX+dUCxEJedDQ1Ye0ppyH985/DyaXYIHgcstKUSx4lmaBMjlsZ0CfeXXVEyaBYWVLalc0SFzLzQgE281HD4Gs7B72cQ8EqYjypY2urht/cmcBnv7gLb7nsCRx32n1YuuSnePnyO7D6KxmM/ySDnhvb0fPVFvRctwf9Hx7C4JVJDFw2iZ5L+tDxhk7sfuVutJy/Ey1n70Db2bvQccZudJ7aiu5TWtF18h60n9aJttO6uexGh+DUbnSd2oOeUwi+7pXlKd3Ydc42bHnpJuw4sxWdp3dg6qx1iJ/ybQwvOh9ToTD0sBDWC4sR1SRZTQ8VCnNSi87PpBPUpTOK6sUIhJmvstxJWr1uMbEQpXAI+WYf4o316K8/Gk82XoBHz/wgMve0wJyaYtlkoJWK0AoaVQVVgUlHrJXo7Kig6JArY7orr1XObZVQFg0vE7uZRaoTphB0nUWSTYY4OurieUWESXcDfSVfk7DibEUiCVFVPUm9sa6k04tfkN54GZYyW2xeEVY6X8SbysglvcyKztBLr3sCre/9EDYdchTGG5dSigUVWTVGh5LIX0InaQ02Lrn0IL2ZTh3zsQUhIkzicj2lcoGEHglF8eSKI9FzzbWUnn3KqxfYMFSnT8mu5JtEiaFAenHVxV+SFNJzzQZlajlKPCGpDNhgBDALzEsN9A3rWL02je/fMoJ//lA7LrxgD1Ys24zGxi2INjyJxd6HcNmSzfjTG7PYfvEItp/1JFpPXoPOYzeg/7A9GFk2guFloxg4pB8Dy/oxtLQfw0sHMLpkEFNLhjG5aBixZqJpCFONI5hYOIHxhYyuzYyuxCQRa5oieQguk1wmGhmlm3uZv/dirGmSknUS2YbtyDf8CMnA25DyrqSzW0hyLiJZm2F4Q2rwhLozx1+BwWhrSbSVKEzZawf4uT8Ine+F7AVG1+HoMqyPnItfNF6B2865Edt/OoShXSbGx02kclQszNsll5UON005OEZQJtW2LXf2JBkluZSedCGd5POiXOgkTTKzwHqQ6Wdk9JotE72RkHJjgQw/lalbBdWxymVuLzd1qBs8hKxsPzKaWi6C8VvTLe7g27wiLIUmK4eEERKVcrA7OjDxtW/hiRPOZHRdjnR0MfPTEAqMChqJqpGIukKFsJKTCWEl39pLWL4XuSwjckIN2LP4UGx+05thbVoDx0ygZDE/ZoMol8RJQEY+qmGPIsvA6OmYWTYUGY/LRsDGZ2iUsLqNsbiFTdtz+P0fx/AfX+7AWy7ZjJNfshkLm7ahMTyCkCeGgCeBaHgCx3j68KH6Kdx5WBHth2YRWzSGTP0ACsEBSvpxkiXFZQ75ICN1ME8FQYRy0MJ5GFEikoURzkAPcbtghtGNziKscRuSYBqGIFiBGahA99PBBAp8zSjlZ8P1D/H1n5D3XoeM52LiLOIM4mSmF0cg7z8ERd8SYiF0bxMjaT2lcRjwh4AA81chLFMLI0I1E5QOp0Z0BE7Gb/yX4tPBz+KKI3+Gf/nHLfjSZ3pwE+X3b37fi4cfH8fajTFs2ZFG70AJUzEqpwLLusSUoJSHZZSYkggR2R4kt5deQMpfcdxFSuIs42yeCZLupGA5uekhqDJijYJXxpBL2sQvGko+c590BoYC96uSGxmMwsg7S2zeEFZG71AMqYERuhBkcgLFP/wfWl77D2hffhzGg4vYoKIww2FGWBKWRDUo3yqQ3LUSYStRNsCcLESyCmH9Kk8rM0ezQo0Yal6Gx045Gcnf3MbGMQrdirPSSUZ6cJFayntL/iO5FCOwzXMxmIsZRQe5pIPuVhOrHszhpu8n8O73t+KlL1uPo456Eg3RbYiE+hAJJhD05REiYQL+IoJ1WZy4IIWrSKiHlzkYby7DCtM1+SgBPVmeJxsiia3703QobJwkajaUQTqURDqcQLYxiUxjDKnGCSQbxhBvGGcUTTCaJhUSRLIhiVRDCmkiU59CdhqZUJyKJEnkkCPyoWFkI6sRj3yXOeynMBZ5F0YjV2Ai+nbmoa9DLPwKxEPnIxE4G2n/qSTxiTyvY0jyI0n4FSzjpdzPIuQCjXy9GAXPSdjlvRTf934Wb/L+GMfUP4SlzUwDDt2E0455DOedtwoXv3EtLnv7Rnz4I7vw71/owQ9vHsP//mIK990Vx7qHcmjdbGFoyEGCZVvMUNSk2C5ybA+MspLD5kjWAmIk3xgJG2cd0RkxosrlMrmGrbPu6Lr4l6d8znJb2Z5ynGuEzEJX1uZ0izv4NqcJK1YlrAzIl3s3Y1LIRUbXPe0Y+8wXsO2w4ygDV1DS1lOuUY5RqhX9HuZXC/h+Gl6RbhXCVobRyXXFEIkQJgKwGBkq0jiC8YYmrFl5KDq+ci3KqR4YZowOnV6fHp0Om6DkYh4kMycYXBYKFkZHLKx9tICf/GAQn/l4Ky55426cdHInFi1uQTDQhqB/FCESLsToFgzo8PK1P5KELxxHyJvDSSTktY0FrDnaRu/CLJL1bIb1XDYlMbVoFONLejCwogtdR3Sj88gutB/ZgT1H7UHbsW3oO7MPA+f2YegCSuRXDmPsNWMYe+0URl41icELx9B3/jB6zxtA7zn96CP6z6asJgbPEvSih+fZdkwH2o/qQseRO7nvVeg65lfoPu57XN6A7qP/C30rv4qBIz6PwUOvweAhn8Dgkg9gZOE7Md70NkrpNyMefQ0SoQsR85+HscB5mPKdjXzdy5Gu+0ds8X8OXw/cjgsDj6Ip2I5wZASLAv1YEehCNNCKcHA3mup3Y/ni3Tjm0BaccdwuXHhaC978sha8+42duPq9A7j+y534wQ9a8Zs7urDq92PY+XgBA50GpuIGZTWpmGEkzlZmb3TylLyUQUJom/UjObFBRaarwSJUJiStQN1SyQqVu5ZkpNdssTlPWDFFWEocmSEhJrfRpZLQH3gYbRe9Hl319OqBepJR7sUkUSl/SwFGVBLV9lYgvcNC2Mp4V0GgkpNRzskAd7mjRBHa40csEsHmw5fi8SvfDKN7K50Dj8XQWqDMVdcsTUpi3WFjcbB7TxG/v2sIX/t6J95x+XacftIaHLbwMTRHNyMY7qRSHIaf5PT5DKIMr9eB12fBG8jDE4rBG5okkeM4xteLTx8xinvOnsK2k3vRdUofCTaO3tdKZ1MMg+8bwcBHBtH/SeLTxHXE5wcx+J/MX78VQ/y7CaRvzSB/RwHFn2so/kJH4Q4NmR8XEL+FEvt7KcRuTirEb6ogQSR/kMD4N0nq/xhA/78No/8zJPRVbRi5ugVj/7IRYx96HKPveRijVzyIkUv+jKHX/x69F/0cnefdgs4zvome065H30u+iN5jr0H34R9D5/IPoGvZR9HX+GGMhj6IwdC1WNv8A9yw8D5cEN6JpsAEGusNLPRmsdxXRMRLlUGEPHztyaDBO4Vm7yAWeTuwzN+CwyI7cFTTVhxzxGq85IT78NJTH8I/XLAeH7q8HZ//VA++c30vfnFzH9bcPoGxP+gorjagbSnBajfgDDLfHaOzn7JJZDrbEsF0xdaZ72r8vGTCYZ1ask66lWeJzSvCFugJk4YOe3wC8e/8ADuOOhHjzDvlLhFbLtmQpJr0DAekR3gBJWUFtuoc2UtYnYTVSVjNF1adVEnmXZpc+vF41fXDtiUL8fDLzkL6T3fDnkzBzlKm5qiQk8DkoI1tG0u4/fYhfPijG3DBRQ9j5TGPorFhDcKBHYj6exk1+uGL9JKQI/BScnr9GolqE0JYwk/S+kskbpZRdxKHBzfjq28axfqrGRX/bQSTX51C7DuMsD81kP0zo/tjJrQnmYdtobrYIddbGTk6iB4b5YGyuibrDLOc5BrtKDE2veS68hAxQLABKwxw2ypG+LsGqRa6KQs7iRZiEx0ij2Wt0WA9yPz4zykYd8ZR/Okk8reOIn1TPxJfa0fsyzuQ+LeNiF/zKMY+/Gf0XflrdFx6Ozpfcwe6zvsxes64CR1nfh+Pv/T3+N6ZG3FR41YsD06ggQqjyWuisc5iDu/ARycW8NokrUHSFhD1JIkx1Nf1o9HTjUafROJuhQZfJ5r9JHN9F45c1IaXLNuCi49Yhy+ftgdr3pRCx/ti6Ly2CwM39CJxawyF3zLP/zOl76P8PZtI2F0kZieJ3MffPsq0I8PyK5DQpkvY59WqhJXHQRRKzFG6+tH94U9ia+MS5nERGNKpJD3CwQXMX6WzieQjgVG3AI4ibZ0i41OE9QVI1hCKJGwqHGK+5mek9XA7GeQewFi0GeuPORGD/3EjnM608ta51jKeuDuO7361Cx+4civOO+tRLFnyEMLRDQiEO4hhRtEpBHxpBJgbeiLDJOwYCRsnMiRnET6/zm0sFW19bKR+H6NLeASHNz+KO79TQvJxknBbEU6rDqebso6kYwoNUxxGnpGhKJ1fEiEInZGBsq9scTvKdCXXrQrkkka1l1RGTlmyHV+r8cbWXthsqJbckyrvTe5D+tHSRIL7iRFTxCQdwgR3SKeAXlaGNPhWooXrNvE8nyCpH44j/3/DSN/Zh9RPepH6XgdSN2+l01mPzhu24/7PDOHdp7bg2DAJyEgapsPye1kOLAMfl34SOODTmdszp/dmSGDm+R6qD+84IoEpOrWcSiWCAYNlqyMQLKKBZbrc04+L6tpwQ2QU6xbn0L58HC3H7cbuM1vQdVEH+t/ci/7L+zH0viGMXcXc/kvM+b/DdOPHGSTuHYPWTwktg9GpmGaLzRvCyrAz1eFT0KBt2I6db7oMLfXNKEZD0ElSuZaaDy9QQ+F0ElZI6ghh67iUO0Y8Invlnk65yTrAPFfGyAphg4hF/epabYXYfmT9Tdi9+Di0vOnjKN83jNSdMWz7zjCufv0GnHvkgzh64RosCu9gA+onGWPwhEvwRU3UBUtY4M+hLpTh6yxJmlPy18dI6gswbxX4s0SeDbSIgD+DULQPxx61GlsfI3FiOpBjGM/FYJdKMAy5VdCBZumU5TmSL0cSMpMvlwgZ8WWqDjC5EULmRxJlxyKCTNYts2zIfFfSo23YchlqeugewRfckO+nyapuv+O2lfyc3zfYhgmNOWCJxyyRxZrcoEB1Y1BOmpSXFiNTWTp/MvwuT9lJcCkjshi5wciPQZ7n0CSKe+KYXKvjux8Zw2kLt2FRcAp+5vJ1IZKVjsvvoeOaJq3fa9CJMcf3luDxMG1gfu/z5VUZ1rEs68IF1DXqRBHh+gyO8A7hCv8Qftecw3CkwNQoxfpMIF4fw0TjBEaY//cfMoiew+ngj2OacRpzeebze161BxuvXo3JJwZQTvAHy5C2WWLzKsJKwzPyeeSZvz557kXoji6ETsIJYYWs2Ugd8iHpcJKpSkhQn0RaymVPiIiSsPUkbJQROMJITMLKeNeQTNkpErkyUF0u/+QCC9EbPQUtKz+A9AfWo+sf2/HIhT347PJdeJl3HY4PdKEpnGSjK6EuYmIBG18dvf+CsIYFbDgLQkV4VCQVsCH6StNETU2DUdiXQdCfRCTUiXPOWo0RSls9x0auxxntxkhM5s4kpcYIKYQ1rLwiq1UusCxKJJlBMNIKGdWIqmqklV5sRk4SVsqsigpZ2TAFwmqBjBeQS5Dkl9xsUJZOGJa1PORKxmoXITP2p5BDbLo3VnpapfOGTpPHF2cgPbISpeXeZEvj8QvMDfOSK9Kh2Fku07BTJu77nyzOO3o9mkNDJGyRZVdRGn4PoSKtEFjSBptEtVBHAgs8LL86krYukGG5Ek1FIo36hnGc6GvHp+r78PCyKaSbp+CEYnCYath+k/XIfJZRuRjSkA3nkYhkEKtPkshT6F7WiXWXPIjxe/uoIFgAMpZ6lti8IKyYNLoSG0lBSyPz0ANYd8o5lK5LWTkhla9KZM2GPWrQue6LkMRcytScJKflbWT0XETSLqYsJsn9DaxIEjbsI2TaTkZc5rh5mTEh0EwCn4ipyFsxsfDrSB6xHsNLJtCxqIh7FmZxXWgQ51CK1QfTWFAv3p5kDRmUu2yEbIgLIiQtZZt0NPmfgl4hLaPqTAS9WTR49+D1r3kImXwZRcp9o0QiWmzk1KNmmXKTRNAMOiurMuyxgipRq2StguQU4qqI+Swg2z0FEpqRWcpZCG8qyDVNnhMdhAxUkYntZO4sU0EiN/NpgUXi8vxkaakBDzLLh1w7Ze5YTnBZxLYnC3jN+RspZXuY6xdJTObwLJt94N8XHrUkab0alQyJy5RiQYRl25hBPdOQ85t24oYTB/DYyYMYPbYX8SUdjK4DSNZPIB1NIhfNoRgpoch6KZL0OpWNGcwj2TSCzrduRfo+knyMaoOpwGyxeURYGwVHR8EgYdesxrpTz1WXc8resJKyMlAiH/QqmaszkuqMoBrJK8PmbBLY4boyYfsYZWUYHQmbj/hZqT4uvciQ2BnP4Sh4L0TJ+8/8/EaY0QdgNPQhHy0g3mRi5yFp/HjJKF7ra0NzYITRNQ1PPfMqNqqIR2OkoNSjVxdUSPrMCHnzaKxrwXuuWIu8yF9p5FTFDhu4Q8LaMhCAkthgJJRRddU7Uv4SnkbMvxK19rmvYzgQKM+pj60ypbvIbQHfy2SqQyMm3v7W7VhU34Uo1YbPUyBJSUSS8C9Bcv1g0FLRdkGAjq9hApHo43jf69rx4Bcz6PjXJEbfP4ahN3Wh+4I2dJ/L5em9lME96D60B72LujHc2IN4Yz8yjQMYXsQc94qtyK1KMj/nb3YJ+/ybirCOgZKZRXb9E1h39gUYJWEtdSdJRc5KZ5P0/JqUvwYJawRkuJxXjYel9qJcYm4b8MHk+lIoQvncQE8coVcOIRVYiULdW2At+ArKC+6GXbeJEmsEVlMS2YWTGF82hF3Ht+M3J+3BJ0/sxqHBnYg2TKp8tL7ORvMCG9E6E16PzoZF8tYg6P4I+XJo8m7FFz7bQUckQ+pINhJThjoyKVRD9GSEjwx/laGwtcj1QqE2QZnH7kNsRnxKZ5sMkPm2VIeYk2VULiCVLeOaq9px2NLdCPuYx/pI2Brk3B8+StxwKM/0IU/ZrMEn/QLhVqw46l587+YxjO2mI99mI3e/iezveJxfpBD/URJjX5tC79WD6HhXF3a/YRfaL9yBvvO2offUJ7HtxPvR8vEnkFmbULm3zNAzW2xeEVYGMOhGAcXt27HjjZeiu2k5Sv561btbud4q11IZUeuiSipXyMoioFyuokyYlMulwGLmqkcgFToGycipKAQuo2S+kSW2hpigE2CuFjQw1TSBvuUtaD/pCfRcshUtnxjAg1/K4BUnbUNz4x5Gizia6ywsWuCggaT11TFqsGHVIuj+CDGPXRTaiB/dOo48Q6hIUEVYSk6w4TOTJCkqZJWUk/+ele1Ptr8F+9uByLrv97iO0ZSudbpXWs5FBuoXkdPK+NFtEzhm5Qb+7l6qEhKwBkGfjhKCYeb9gSSClNFBXxLR6JN4/SVr8PCGJOKlLAqlIjIxto8YyypJlTJhw+iyUdqoI/8QSfz/kkj8aBKJG0cw8fkOdH5yA/r+uxWF3TnYWXGU0z9yFti8Iaw0Dp05W0kvwuzsQv/Hr8L2RSuQCjcqolYu3zCCqjHCUZQZacuMqE8RNiSoI2GlR3gR8t7jkfWej5zvrZTT15LgtwCe1YB3lKQ3kGdjGWZ03XNMJ9pfuwODH9uBwm3j0B/Wkd5Wxjf+fRTLlj2MxkgvGpmPClnrvWVGWJF6kqPWJulMhPxJLGtciz/8MYacyVyQeSKDlLCD/8kdvzobPhuh9BGpUnh2ti+J/nrUsn0jaQVP/y7XC1nlDhh+zhfqThjJeQuU9qvX6jjltIcQDu7i70+TjM9CElMCe0IJRtUMI60MshjGkSvW4/obutA3nkHC6kXWGUdM15FhHl2kKimp3F+Hnec5JnkaY0Q3pT6jsb1VQ2lDGqWWPKxJErtIt8jznC02Jwj79Ip/eqORdfIUb40JnT04jMkbv401Kw7DxKLFkOe8VC7jyI3VQcisB7aPEVaux/oXUAoLafkZZbDpX4Z83cnIel6HvO+9zHe/wdz2YcC3g1G6G8XQBCYjo+g5dABdF41g6BPjSN6aIFFzQCvZNAEYCWDrVh1vuHQT6pvX0+PHVP4aCpVR58vCEyg8jZy1IKOcDl+2Go+vkylX5b5ZSkkJriqcltjY5c6SKmHZ+ORvRhkdCLWs1nbPP4SwMjKXSkHC67SMl0H4MnF7W7+DV7/hfjQ2bYHPRxJKx9N+BJV0ogr1PqhjQTiPOpHF4SyrcTde97JtWHVPErlMCiWrncprADmWX9EyoZGhOhKU4XIJzGAeXZlZw8hOI1+BLeOSuSwyFZEJ92aLzVnCCmaavJPgY0ieNxFD/u678cRZZ6Br2WJGWT+jLHNUuclaxgbLGOFgSOWqlYc0Mdr6FjPPPQYlz8tI2Lej4P8MjOhNsMMP87tTlL9xxKN96DukBZ1nbUffezqQ+C4rf40Fp49Hl8EEiTLsAqN83kSy4OCWnydw5IkPINDQCn9Djo2rCE+kcs2wFkH3R8g/hZcctwYtbSXkrCyJyZxV8ikJpw6jlCM3Gcjv5nH5f60yqoVaVmu7vweEsmU5V6kt1fssdSaRr4wJltlHr12PZSuepMSNk5BPJ2ydXIOdJqwvYDDCEvUmIyydYHAITfVr8MVrBjDUxrIpMG0whogJpv1UIzpLykpTiqcISnPVi80IylPJE1mWa4bnk+U6jRJdJwpsT5J8zBab04TdB9xOLhuW2ILtdAbmzm3ofO8V2HRIEybrA5BZJCSXtbyVUUxySUd6iTVfI3TP4TDqzoRW92biY9D8X4cR+TXMplUoNrVhIjKJ/mUD6D6jHZ2XtWDqW4MoPpSG3cFGkWYD1Hh8VnixwDxJ15DXUvTqGnb32Hj/x7YjsugRBBpH4KHE9UXlgn+6JkH3R8g/gZeesw5dAxZy5QRJWah0gIhnknyWB60QVjpz5ghhFWzWF6WCyGaSRK7Vyp01MkPI93/Wh5UnMI8NxZnDPl0S709YX8BEIGwjFMkgGNqCM89ahbt+n0AmzuOUSoDGUMkcFkUWlDyJ2ixUQic9n0wbwywK5LGK8Dk6DbpFLk2uk5lLKvfUZpSHnB02pwm7T87E9zKCLGPRfxeLKA/3Iv6d67H+6GUYbgyom9YlysoE1vlAUF3iycvgCN8KaN5zYHouZ7T9LCXyrbBC90CPbkGxsQMTy7rQemIrei7pxfiXxpG5KwWrx6R8smDKfEOsWLk5WuYLKpTomU0dujnONHMSRbru+x7I4vwLtiAQ2oVwOM78LAW/51kSNjCO1716AwYnpTExSrA57SUsG71ITEVYpgEkQK0yqoVaVmu7vwcYVAmR7/wh8hv4W4QYRSeLJKnxwMYkzqKkDYdjqgf4LxHWT8KGfTai/hE0N9+Lj121ATs7spTAFjTWi0yWZ1PWqoedqVsgS5Cb09UIMNaZjOQSyERvJgtXeqzl+na5zO3kqgPLVm6Cny02Jwg7XctPVbqkcOrBTVwnT+qujuAp0RHG6S5Nk413agiF+36HreeegP6FJGmwjoSU6WD8yAbDSIWiSAdXoBA4l9L4nXACX2YO+0tY4UeQj25HoqkHk8uG0XdWJ0b/tQ+Fu1ht2xjRpoSUZRJIZ7wrMSdi1BOvbcrtdDwHXWagmOQJjsLRCkiMAd++MYGli9ahMdSHpkBS9f76ZEgiG6C6U0eG3BEBBb2yZP4WDvbhHZevR5xJVNGRCJuvSOIZhOU/vpUIKxF3X3IcCLWs1nZ/P8i5M8KSMPJbRJUUy0nEnSnsHMzj4kvo3CKDJGiekJsghLgkqN9QgyQ8alBFiWXIsuK6Bk8Jzb49OOWk/8Ptv+3GSDaHtJNHlpGywDYiEwuY9AxyU3plRmYhokUHT+fOcygz0spMm5Xoy0TWYlSW/gJuJ7ewyzQzs8VmP2GlfamKJVj4wl3pd3nq+TYkKZ2lmm1ACBMnWQsyxUd2DMbOteh6+xvQuyRCklISyxSmviBywaWYCp6GROgSlMLXwA7dSrKuYs66i0TtRu/yTnSe3ouxy2KI3RCHtjEHJ8bjsz5lULw8bKvExqCRtDLSpywTfNsya0GxMo+UTAbGpVNkdWcc7Gmx8NZLNqAx8hiijJpBGbYYHYeHEUKGKHo9Jnx1NoIeG2ESNuK1ECGho5H1uO6aJ1EsSmcaI7kM9ZPnMEpXMY+vklmWgXr0hopaUliz2eT8pLII6emWn0BYJglrxZg/ptA7ZeCfP7oLjc2bSFJGWeb7CiSujCn2yrVsRlmvX9YXECCZ630xLA6vwxVXbsD6lhQSZo7yOq3krMy9Rv9KB2+QdvLoM3maoZCXSQTLTO6jVvM7M5912G4cma1ETftjsFzpCrmddJPNFpsbhBWyCjMZRSW6SpCRwScC8Z6ShyiHbTL/MPLM94owjBRlcTvi//VF7Dx0OVINiyiHmyiLDyNJz0Mm9AHkw9+EGf1flBs2Qm/sR3zJBLpWDmP3awYw/IUESn8gSVqZbaVlehfpsBAJVRliJ7KuMp1pBdLzqSFB5FTU5wsFGQSfTVm4864xHH/CA/AH2+CNjmABj7cgaGKBjI31SEO0EVhAeccIUu8rU+IlEan/M358SxtMkdr0AWxX6nJEpQSqoZYmZSSY9SYnybySjk51bctPENLS6WkWUwjK0SmqiW/c1I3lh60iSUcJIWuWKUIJAbkRoM6CjxHV5+M6EjlIx9YQ6sWxRz2Om34whMG4hZRNsspMlCScpAySJ1fnj1FPIVR1NzPiVzGjPlnYCvKe35wtNmcksbr1i4UvBW0RMgBd5m/SWBs6C1buPpFHWZgluaFcJuti5IvHULzrHqw95ZXobTgLqbrzoHveCDvyCdiBW1COPACrcQOyzTsxdmgXes8YQP+7JhH77xzMjay0UVZuXqIacyG5DkpIriPYv7Kl57OElBJc6jKp4hQ/43cKeQPjU2V84uoONC9Zh0BDGzz1Q4ywFiWezYghUZbSuK5IuZxHvV+i7SQaGv6IB+5JwmIb16cJK1N6Tu+cmOOEFQ5RFclM5aYTU9dHc1RTf7w/jRNOXsXoOUaiyiCTykCTgNyxw3KSS2Qy1lrGZ8sdTQ3hbbjkLTuwZkMeKXrwpBVnCpFm6UgvOvcv9SEyjLVTkeP71l0tzLyWPJtsThBWlTkhSzUInVDykF6zxIYr01lmCZ0V7mhxRsKSGqfqJChTHx7Atjd8Fdui70cyeB00z38BwV9SAj8Bs76VEngH+g/fjqGL+zD5WVb07yiFurl/kqxkpFG0M5Ta3A8lqRC2Won7g99gc+CZsDEyCFciB7e3Kc90vYgUI+1Djxdx7gWrEWp8DP7ICBudEFUIOy3zPHKvZ5KElZu3x3DIsvuxYytzLVHYjNbqvlTxWqqlC+RAtNnVpp7BeP6sJ/VgbKlQKSP1m2T0E52rnWJktLG9w8ZFr12DaHiMjkvKQu7YsRRxZZ6rAPPZSr4vI5smcMiSNbj++j70jRjI0ZnmbKojGbPMY+0lbEWGVSLo3no7EFzC/o0mxSVNU+KJ1DFLUXlLR93zWXmIk8zCo8Sok+NHSTYEVk6a23azefwija5X/wkdDT9CIXoXDP8qRtidKDQzR13cid7jdmP07QMo/JCRcT0raNCBmZO9ppHBOLL0/IbMeCgy+ABkFbB6mRfJLWWVSwWVuW5lHuIYdJ5TumhgLOng6zd3YvkRf0A43IcQiepjxFBkZWT1+VN8PYEoo0nQN4oTjn8UfXQeKrpyn5pMW6IanPIGUhgEbXa1qWcwKSc6PYlycuoiEBhRHSfLup1i/h8j2UyMsArf+8FNWNI8hDBz1mAdKoSlPA4EsyQsy4dEDtXlEPZ34uUvXYd774sjmZfHmpRI1gTbixCWuSjrRhWT6GLKYZewz4PtX1gzIWUt6aDMXsnmykIU78x3Ek3LOUriAjLMWROMbGmiZBXVTdPlFgfFO4qYfEcvxleuR6ZxPfTQduQDncgsHkfXUV1ov7Abk58ioX5Ld7CH55Gi3NYZWe0chS29PeI8NhsT2fLU+cyoyJkQqV55LCNPTXl0eVHkdxOU53EUmFvnKf92dOh49/s3oj68GWFfDiHpCfXFEQwV4AukmONOIMIo4vf04ZUXbUN8iudEjyUNXD0B/amWLpDXtDlDWAl2csWYZSjnLKcvhaUibJJ1lyDhTMSKZdx4Ux9WHtaJem+BhC0zV6UcDmWIJCNtic7OIGHH0VS/Dp//XCc6e3QU6SQLdoEqR+4AkufuFVleFQmsClCR9tkV1sy6nU02awj7TESQ6CqEpZiCKTMpsFIcda2sAINRrEiS5XUbOeaMmYyNUmsZ8e9lMfSGfkws3wM9vBtOpBNatBOjTT3oWDmIbZd0YeibcdhrWCEDPIesXIsz6Z0ZtdmAZNyuLb2GKvepWPU8ZWD7/ufJf3tlu4JsIzPvybzFGWgWwcaYyDu4+08JnHjso2jwD5CwI6hvjDNyMLr60wiGY4hIr6i3Fe98VxfzXx5TIra0N+63YqqlE0+tmDNGl6McL0uH7wTy46R2WZd0lDLpt+Shf2Iee/pLtqHJFyMxGU2DJgIREjYiZVVCPRHyteL009bgnnsTyOTYThitS5bkwzIdn4CEpT5jzar6UIWojjl3bVYRthYRKp1MFVmssbBlRIyQSvJVw2QEK1nMN7kNZZQx5iC52UDvdyax53W9GF7WS7KOoUxiGPUdGFmyFa0n7UTn5SMYvSON3HbKsxgbT4HHJlnlOp0iqxBVQqUcdC9fn/E8+W8GWQXSJGXWBxnzS0kts0MYRWhMRkfGDFz1LzuwrGE9wsHtaGgegy+YJookbAJRvg76t+Lqa/rVJR11Z4vsdI43NjEpTilWibJCJLVGJD7lqtxwr7N8iyzILS15vOaVj6M52IOoui5tkKwkbH2c6YSOxlAWjdEn8LGPsz67iuoGeUM6BilHypKrVlrL9FK5ekKkz9wuw1lPWAWWs1yKlWKnD2ZuWUCWcrNocI08ZpFklcm/jAd19H9hCFtevhNdy3tQashA9yeRbxjBwPIt2H3eOvR9qge5/6fB6mVVpph3FixKTpmhocgImydx6ZUlB97bsp4yOZdnIqyKggL1XtRCRTGoziI2QlumctHTKGpZrFkbx0Xnr0M4cj+CkTY2xhIjiI1QNINoKEasxde/OYKSJspDjieNTSLE3DWhihSrzt9hKspOe0SWqfw06QDXmDYUWb79Yzre997HcEjjDhI2pwaWeMNZ+KIJpg8aVcg4jj/mCfzPzwcRTzE6M+WwTLkZgmUuDk7SGNVihLQCIbFL2OdkLFb1J1FUiKAeC6ga+wxI2BIHTMjkYWkSNkapI/dclCT0yqCUjjKyv0tj7Ope9J62A8NLmafWM4+JUl41pNF7ZB8j7i6M3jAIfY2Gch9zzRylsyaXbFixbCmOyUqd7o51GG2ld1GchBy+anI+z5aw0rEi3xWeGUzCGUD4msclYTVjFKlcHt+7eRSLl/0OkaadkClNfWEHATbKaGgCC5tW42e/GoduSL5XkXUHJqyc5IwTnaUmZ7iXsCQXXymPyIKS+pVRXAySTB0sJHJl/MeXNuDo5RsR9kxQicgA/xy80SQJW+T7Xrz98m5s3JZW0wIZepKpA8uJu5M7mtQT6VS5iSwuqmO5hH2OVnk2mD3dWcMGrnps+IFq9FKPQhC+kF4nNV6bxGRumaBszTG3lFFETquD7B1ZdLyzDf2n70G2cRDF8BQy0TiGF42i/SSS+D1DiN+WhrWT5JzkcTIkKskqM/NXhqWxlqWl0ENLD4/DBiMjYMRH89MZpJx2LMTMdRXwnKfPu/JetuFrUQfcreShauCFPLnOGkehSNneZuEd79yM+uZHEanPwuOzEQgVEAn3YvmKe/DgoymeoxxPeofnPmHFhDJ0hyxbkahCX66RaufPk841+kLIfFFFRtpf/KoXJx37OMK+TkSoPHyhJDxBSuLoFA49bDO++4MYJuIGUxiJrsxZpd4M1hl3q+ahkl5hJYkFQt4Dld/csYNKWHkqao6QoWIWC9uR0UwSNZWkYcGzxct4YUemmZQniGssdtZqURp91obdYiF9Swp9l/ai48hOxBpiMPwl5OrT6F/Wg61nbMGej7Ui98cM7C5WFgku11dlzt7qAAgVLUVGCQkVEStkVM5CEe85Qs6fkDxURklVbhZIw9TjyGQd3P1/WZxw8iOINg7B46Us9msIBXdg5XH/i807NRJWnIREdGlsc4OUz2RV18JS2ftuupxUGREW60RnO9iwScO5Z69BfXg7HRrzfOb3XhmLHWnBq9+wBmueTCBfIvlVXbJc+T2RxHsnmZO6lLKrQo43t+2gEraoyCoz51EeSXTTJcoJacXrSpSTMZ8y7QtjMfNM9ZzQIislxgraZCJ+0yS639yJ/pX9aorKbIBSuT6DgWWD6HxpJ4auGUD23hScIe6P5HCYD5oaI7M8gkGRp0LY2hHz+YGYLKtSWjpWHObLcslHZjwcHC/jU5/tQajhUfj8MYT9BrETJ59xF3Z3yS1e3HT6/OarVcuqWkZSL0LYgVHgsst2YmHjTkTrJxlZc1QgSYQbVuNzX96FntEiSjoJzmYjzlA53+l9HQhz3Q4qYdVYTdEviqxMYHRqX+lIknsVbY3BttIjnHamUHCSMEoFOGzg5TU2sl/NoPdV3eg7rA/ZxVnkAwUk6lNoO6oDLefvxuR1k7AfIlEHeaAcG4XMictoJZN/mZTW8hj+F4qwYvJajqOipc3fSpkrE3JniQfWFXHOKx9i/kp57C+i3teOC17xIPrGZKrQyvdm7mu+WbWsZhJW4zJDMn7xi6M4dGk76kNpRCJF+AO9OPG0R3H3g1OYyJKwarpUFqeKrHslb3Wf+2Ou20ElLJNXgqVNwkqnjzxH1bYKDLByLa0IeaJYgVqY2Siy9jjsJDPeR0nWf81i8qWTmFw6hWQ4hXw4h2wkg+4VXdh+6Q5MfmsK5iN0BCSrk2ZDIEGFqGz7rDRWLr23PNj3hSSsmFonxyJZbXUJAkjz3IYp77/9P21YccSfEPWOosnbjXdcvhETGW4jTu3FSNiyRidtMo/N4ORje9HozyEayKC+YSM+cW0bWgfySOoZElZ6+Pfuo2rV9/tjrtvBJSwLWkpbJr82KBE1J8eImkPRyaNQLlSuuZZLyOsJaPEU9DVFJK6LYez0MSQaU8gFC8hH8phqnsDA4d3oeUsnRm4bgb2TUWyUDSDDymck1UkQyZPl2TtCEtXBobCXsH8v0u5vlfWUfKXKmOOkXkIaKWwfHMc/vedxNAV2YUlwN677dCeSJXnsIdOAFyFh9TKdMPH4+jxecV4PFgfiLJthnHjiWvzuHkbXvLSRjJoZQvLeA5f1vpjrdnAlMcvPYiHKs65JUzZceVY2SejoKJDEcjFcDWoYIuHuK2D82hEMnNmLqcZJaEF64GgBY0uG0XHKbvRd2Ync7SR1u45yksTMS+eUPDiixH0LdOSYP2rSE8ngq3ptp4laRa0KFjwXq7U/eWK73Ewg+WnWZsNED6bMIfz2rgmcecI2LArci5u/NYi8lVZpQfXc5qs9VS78nXsJm0WmnERHn45L3rALyyPtWBjciHdeuRU7O3JImyQrCSvPdp2pkua7HVTCkjdgcySZDCRJrTjJKtdZNXW9khWZIbocGL8zEPvAJLpP68DYsmFkIkmUmvKYXD6G1tN3oOvjbcj/IQ2nhwSnvJQHKhdtOoCyDODPkBBFHoMEJ0ulX4sBl7K0Nplq4blYrf3JgAF5urfOCCs5eoGEzaMfAyM2vvy5QRyx8Pv47a8GqTryJKzccfJiJKw4bqY+VEmf/Ng2rFzyII479F7cdtsQJpJUXRadswxNlQEv9MAuYV8AkytxGiwV/VIkVUaGBrLCZMIGshflPTbyP09j8spxjB87htHFQ0g0jxOjGD2sD21n78TANWzsqygdR6UXmRVukuwkpjyQSe7eydALy0ObiiRJifmgSGIqUlZwpYHMRLXh7I/nYrX2J1efTUZ9k6/lWTS6M0lMqFFNLVsKePflt+PRhwfZcEXu7b1LaL5atVzkd+4lrImcpTHHt3DLLbtwyrH/jXddthotLTkUDLpfKhOZz9hSN1iIU5sfl23+kh1cSSyRlBVTIlFltgFdplqRa67ywOEdJPLtk+j8p20YWNmNTCOjZVMc8SVDGD6iDd0v3YHxzw5CW0VJxHxVY7iSCCoDFeTWNhlppDP/K1gyg09lShBDNQh+/ldEV8FzsVr7s0lWi3Hfkj86DsvW2ejkcY2U8bkSHrhnM7o6JqkU5Hz3OpP5atVymUlYma42rVnIsExWPdqD17/2G/jxD3ciHs9TmaRYZpVUwWbbsWWaHpewL4AxosiMDIadZz6XRblAHSxkfbKM0i1p9F+2HbtOWIvEojHkgxmkFk+i/8hWdL5iO+L/Pgx7NWM0yWrl5bYquReSbGT0JEPpDfiPzJSBFjyKGoQhz0itjj+oNpJng+ditfZXZsS3SViZ5IttrpJPS6+1qUMrJZBKTSKdykArSodcpSHL9+arPVUuMwnL8sjrrFfmRt2DMVz/1V9jy5ODKJbk3tkMt5NRalCOziXsC2ROjo1UMylv0owuKThTjLDrHejf0DD1+jH0HdGBkcX9KDRmkKiPo+fILuy6uAWj3xyGudWANknpq+mKlLrBaCWXiaYjbGVo2t7G/lzw/Br3Sa9SpmRXQ+fkGHKuJKY83U3X0mywMphd52uRw/Ib9p7L838+B99m/japL4E8HV5IK73AmXwB27d3YWqS7UTu0BKSWrZycvLQaunEq8yvNX/LqGoHlbAWCVsqsJGyEsy0zKNUQOaGBGKvnsTYklGSlNGmMYXJhkkMHj6Entf1YfK7MRitjMpZyiWL2ztZEr6IsvTgSEfVfo37+cDzb7LfpzsSiS6VZ7pWLjcJ9t9GMN+s1m8UJ1VNB2RqHuWYZR5ovpb7lqVsnskZz1c7qIQtUvKUSpStcVbKNh2xr0+g7xWdGF02iEx0CnnmrFOLB9G1sgODbx5G4cYinM2s4ARFZb6IXFl6gCkd5WZzmcNJen9rVN5zxd/Dah2nStKZqLXdfLNav1EghBSTchDSylLkskBeu4R9gS1LkhWTNnLrdYx/PYbui/owtmwU2VASWlMKsSU9GDhhJ7rf3on0LTk4G1kRw6xgmXVfY2QtpypXWB154rcag1Gz8p4r/h5W6zhVks5Ere3mm9X6jYIqIVWvsa4r0rqEPYiW1zUkd+XQdUMfdl/UiZFlUyiFdRRDJcSXjqHj+K0Yflcb0r9OwWpj45XJvNMMozK7vpVm/pKC4ciciaxQ1pGksLUq77ni72G1jrM/WQW1tptvVus3ChmFmNXlTLK6hD1IZubTSD8yic2XbcDuFW3INejQAhbG65PoOrUHvR/qQuGuDOxRVppWVnfsOPI4hXKWSLFi5DFFMk5KphhVKSxJvLcS55rNbHAzMd+t1m8WMlZJWUV1/cz3gheTHVTCIpdE6dEk2t+6FZ2HdCDZlMNYYwIdJw2h/+PjyN1fhDXGPNe0kCclSyjAlMshTpoVRdJCZhKgHIZMBrKXsNXKdG1uWJV4zwYvdju4hC0mYe/QMfHpAew6bgfaDu1C25k9GPl0DIUHddgTZWgGc9yyPAAjT7rKAMMcZXAOllMhK2Mv46v8z1yHFTrT+7o2N2x/Uj4TXux2UAlr6CmUB2xkf5bB+ldtwPoLN2LsCxMwHmHMZL5qlGQEVIn5qUZqynA+Q8XTCmz+T9lEVGYTIGWnb0VzCTu3bH9SPhNe7HZQCZuyszBSDrTNBjqv70XXDT0wH9fhjOooG3noZgK6kUbZpNi1SEKbUbRM6ct6q+asElnVeESZOEkNAt/bGeHa3LD9SflMeLHbQSVskrJW0xxKX5J2pwmthWQdZ3QtFmBZMqolCcvIwTHMynBDGYpGbhpCWr6VVYytrHGuqIzvY6W6ZHVt/tpBJaxWlq56ylrpAS7YCmWNS8vgenmejaZeVyZJo4eVYXoko0CNDSb2el+SVuCaa/PYDiphRbpK1331OpugmoPOxF5S/mW45tp8toNKWCGYELJKWsH+BPxr4Zpr89kOKmHFhGRV0taCG2Fdc22vHfQIW8X+kXYm5DPXXHNtFhF2Jmn3h3zmmmuuzTLCCoS0+8M111yr2KwjbC245pprFZt1hHXNNdcObC5hXXNtDtlBJaxrrrn215lLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcm0PmEtY11+aQuYR1zbU5ZC5hXXNtDplLWNdcmzMG/H+FruB9bU5CQwAAAABJRU5ErkJggg=="},{"questionNumber":84,"question":"Che tipo di fronte è rappresentato nella figura a fianco?","answer1":"fronte occluso a carattere caldo al suolo. ","answer2":"fronte occluso a carattere freddo al suolo. ","answer3":"fronte occluso in quota.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":"iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAANoAAACSCAYAAAAjFtTaAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAAFiUAABYlAUlSJPAAAEqOSURBVHhe7X0HgB5V1bZKkWrHz9/vlxIgnfRsTQ8hdBBE0ICUEBIIBinSQhMVkC5NpIkgTXpRkJKQtslustmUTU9I3/r2Nu/U53+eO7sQ+cAv+rsLiXM2NzPvvPNOufc85zzn3Dt3voBIIomkwyUCWiSRdIJEQIskkk6QCGiRRNIJEgEtkkg6QSKgRRJJJ0gEtEgi6QSJgBZJJJ0gEdAiiaQTJAJaJJF0gkRAiySSTpAIaJFE0gkSAS2SSDpBIqBFEkknSAS0SCLpBImAFkkknSAR0HYm8VksFhvwuJ7jaoylhSXJUgyAwNUKi5b8vPOIzz+PtxYgy08qNusgYF0gz6LKKGgji+qpkyUC2s4kAo4XloDrLov0SrhyuO7reymZ9vkMlK1DJfAQ+A7v0YPDinC4ydc9qgJkfFQJWvdYCaqHTpYIaDuR+EbBPPMXUOHgcemEBS6L77Upotmj7Vc7ifDe4BJNrk3MCXS8PxkUeW5ZHG2je/ONz9PGzpUIaDuRCDwF/l+kIgUBbbpHE25T+YosDtd9m9843MelcRcsdyKwGaDxnk0hkFy6MxVxaPJlAcwlf1Txjb/r3HuPgLYTiQy47LVApHjFl4IRXL5X5DKkVaHKyabvVDAzRsYhX3ZZQm/GwmUQqCZkXmRkLN69Ze4+Alok/7IoLlOyw6HBViKgQGXKUqkyVLN8O8DEILkP9W+HlkCAais+i3IdSvokWHTvxupw6RBseXo7i0bGU9DmsMjLdbJEQNuZRMrFwD9QqEJdEtBSBJpKjutF6ZgSAsq+db5R/7fKx4GWYWng9jiLsGQSHywe4zOL35mMqxij7l3LTpYIaDuTSMGUXctTAS0qoO3ALWbhWWkCjLTJJsHi9p0RaAJThl7LYowWZFgJMd5kmpTZdmlgGLfSs5E9hxnIzg/RIqDtTEJdI3Uk2vJUtFQG2LQJqJkHLKgBNqwHkil+xxhFgFMcswPLtkBTHGbi0EISQcNmYFE9MHsBsGIVwdZKupyjR3OVeAw9XQS0z0ZU52G9S1PNyofbzMcPV/5ett3n47v8o+/+VQmP8/dH+ujYtNgK+/08vOb1sKa/hcxv74J1+eUoXn4l7Lvvhvfe34DmDaRTityUDvlk+bTtn6X83TXxw98BTan7ZAv86mmwH74X+alTkb7050jceQsy019BsXUV4zZGqkoOtcVunS3/2UBT67EoD2VJ8UTiZe3YGBpMkGaxtY96e1VEt9RIXNVmfdTuYms2tyjbp85S7dL+XVuo0H5Y8zvzHxVku0U/ZPFouUkGSZV4dGXUuE3XV1BmjdceeFn4TauQ+vPD2DrpR9g6qg/ilQchMeQgtB7eD4nzfwLnjRfht26h4tnmWs1l6IJNR66uPcxIfl6YpS5NdVvgGn0SK5ZXxQoXDbRZB44SG4kU7HfeQPrycxAfOxgtA7uiYdChWDemHzZNOQX5lx5CsGk1nKKFHO9R7LGz7+0/G2hSYLYTIxiWAjyfTWBxA5GhoUtbWXJqEW1r2240kKvaHIKJgTY3qJdGxeG6WNm2QAuB+BHY+HP+ajubWrvpx0SUTYDldZ3KdjDi1/AihmNIcrvjMyZJboH73kuInT8OyZIuKPTcE7leuyDXl6X3XkiX9YB12WXwq+bBy+V4WMU3PLYuygwdMZ0CvF4ZjfA6P0tpvzQlcpJcs2RglFLMcTsvUE3iFHm1ixaj8IsrkB3dFcUee8M+cA/ku+6NWJ990Tx0f+TPPxXBq6/AaU4izt8oM9nZ9xYBjW2XYbWnqcIeaReK3EBEKHsloGXV3DY3KPZR6+g3bWhRnBOQi4R9VG2jDqgM4XZ9b3Q3LNJj/kwAbAedPv+vIm3jzgGBUKDXyuk624HGRZ4HyfDcnsO7WD4fyVuuwJahhyF38L7wD9kFbtcvwO35BXhdd0eh63fQMmI4Cvfdj2DzZt5vW6xm7knXHAJNANzu6+tg0TUoeypjWJTX1igX2hR5NFd139KIwlNPoOnkI5Do+zW4h+wGdNkDXve9UOizF+J99kFsWA8Uf3Et/GWrkHU9tndYrZ0pEdDYYOpjyvB/NyDQ1AllwAe0snArW6XA70RduKoW0u8EPFugpLa7bHlPrc/f+/zscbu+V565vYjy8J+OwT153PAw/6vofLoEAiFPRcsaz0uoEnjyaEoiFj0CPNkE++U/oXncWCR67Qfne18GvvclBId8EUH3Xah8u8M9+Fto7dEFmfFnwJ89g56BrkHXaTp3dW8Brymkjbo20cjwAj5D4elVdRavyJBdBVnaIMNgMdasmYXE5VPQUNEdqV77wO22J3DI3vC67QHrsN2R6b074od9C5kfnwjv1RfhJuM6SqffVQQ04koWPMemVLeu6c3ldjEpgcGml/KNeofc3oBDcYHpFeYWm3t5VFhSN59AdelmXAZPoULwWA6LASQ/03vwl/8c0CT8kVLYWV5hVioncy6g6RKkcw6vY+0qpH99NZLDu8I+ZE8EBxJo++9KpdsdOJTrXfZCcPDXkT/4m8iO6g/3id8DjVsJVnpiXqfPa9P16PqkhCoaXxKC7TOS8CIMM5CnFTHXKA/P1C9vPrYZ+WceQuuJo5Ds/W0Ueu0Nn54MB+8Fj56t2HMX2KTOedLJOL18+qZr4K1ewt+KU3Su/GcDTVrF9pIVtwgo28CJ6sZ2oBMz9EQDUT3CQuD4EGiKFehF4ObpaegPubOG+OT5vyhOhkcxRzLckfu6PKDG4Al8VB5u0SnM6bdXlKDImiu0CAoBl0ALF7TsOcZdsxCfMA75vvvBP4geTAAj4HCIAMZyiKjkPrC7fBm5/v+F3I2XwV1GpSvkaA9471ReXqEuL/zPJEbaBiiHWztfdFpVOO9TtFZJIHk1mUSl7IN1S5D9zdVIlB6CAumi3f3L8Lvyng/aE/7Bu8HpsQs8As3l9lS//0biwtPhzn2blaaHaDr3niKgGTBJ8dWARbYrN2a4YR2h0MhWLqqBNU6Obc7NodKp5S3+TrlKqb5iJ8URCtrDZ7+UsSzwwDZB4QmUcj9KE+oYbWV7RbsqyaL0hc2zBRpHxcuTY1Xiws+n4Lz8PJInjUWxx7605l+kcu3KQs926N4E2T5wuu4NS3SqKy18zz3RPOEUWLOm8V4TZI8WjYRGAm6THDHeV3k+QfyfuNh/t6iNVPmKSVmXSjjJs9tuFn7dHGQuOhuZnt+CR+PiHrorAUbvfSCBRkNjd/sS3B6kzl13Ra7HNxA75XAUXnmclDnGSv1nzNz/v/xnA036o0ZknUuhNKpdHsJvcJF7bSO8aYzSmvmlvIdRvvBH2je0rQSgPAGV0jgtGkonxUKU0dmFA8lFybiPfiMPYc6p4+h4262/ips0Kp/etS0RwpOba1V86WdjcP/4KDJHDCGg9kKx+xeROWxXUqk94B8aejSr+x6MYXZDtueXUOi+O5p+OBbWm68BiUZeY4FeWMSZ4NK1GasSdhnoTwTys5D2qpLnlsFTIqTIusyyLmzGZ/70t5E742TkD/0a6SLj0UNZGIsKaN4he7AeCD56NRy6GwoHfwXNhw9C+pE7SDm38qCde08R0KTwclBckdKamGd1EY231CB3xxJgIb80j+uysG1k3WVVjS/zGFbzB4HyxYvpEV+Lw3qqFcVn4vDeyZLaUDkUvjF4FwFV0ek+PK+W2yVSdUGN0aTiC6W4uVAiJM3tbroJ/sMPoDCsBF6XfWm9d0e8LymigNZlNyrerih22xWJ3rsi3WtXerW90HrcSFgvPgu0bGT4mKMXVvzHWtB16V5dnpGeXH+fFdB0Vl2KwlvdbGCxfZQU4nU6KZL0l19B7sRjUDj0G0BX3ic9OQ7S/e4Jl7TZ6r4bgabte6Jw4NfQPLQ/0vf9hvccAa1TRXpu6tsEJ76JwwS0YJmLpsuq0DThXbh/jgNN3EhHopZXxko0y3Sgms5Sbp9L2N25AZnxC5D7fg3yJ89HbsoSFP+4Bf4yErKCBrUq4eLxd22dwdsNMl2QNE1nVlzIi5XSUQPVh6YBw26mAXj4XjiVJQgO+CZy3fZFvM/eKPTcnfHal4D9vwjn0C8i1XsX0qwvwznkq4gdPgTFp0ijGtdRebOI8zjKtBqgKRil1wyBpmRQ5yplu+hSNCrfEmcv8Bp4w8otycB4rbzzJ55HduyRNBz7AYzDQqDtChywF+9xb+Tpxe1u3H4wafOB30Jr5UBk7r2dHq3JtHdnyn820KTsqm82pHyNSWAIBbUuWifOxboxryB/3WqgjjsJhdzfMYBsi2eokMFCBua3rEP+hFlwKmbCG1htSmHkTDSf+T6sxz5AsJ7eiPgI++vkNRVvSI108vbCg5vgzfwzW0J4aZ1roozqOlAGk8CVY1NneobX4qW3IHj0t3CGD4Z/4DepePsi23tPOD12RXAQlW//L5i4LU8aJeVzD/4aYiMqYD3+MLB1DT1zBs08h2yGWKkxKrb6By0CrcASdsS35fzMnzxsaDJ0hSzidyZjux2F+6nGw147JVtUtqkHU7grlzJoRfLZoCiPZi4rHCDcGIf90J+QGT0aRQGt6x6GPuJAUkcDtD2NZ5cnD7rQux2wH1rLBiHz2zuB1haeKjxHez2rdKREyRCCTNmsPKGjvhoDqOkWWn5Sjcah7yJzwgIED3Mj20adxoFDlaOiGIpJR2I9TKp44gK4g6sQEGAYsBDoWwu/vAap4e/CGj8fwQtpBFsDZNi4LVRKmwoc5DMEm+AqRaXyyWsJfNxHKsAtxrGItSpFEwhoelTf4j5tCpfkjnn+zk9shvfHO+mlesOignmH7gqvO+OVbgSZrHyXLyI45Etwu+7Ksju9275oHVHGa3+Q17UGWQJtK89BO2+8R1Dg2Qu8ZwacnpfivebpkQssea5nCUZud2KkxayAxEbGsR/Q668HNtAorV6OYOUyBCvqESxfCt+U+nC5YimwZiWw5QN4sU08PM+ab6XRSMF3WB+euld4jxr2IVpOUIYPrjIeJnvIsr10zzllILc0IPfA/YiPKEWR8RdEkQ9Sl8ZeLDQmjMuKPb8IV3VAOlk86BtIDqtE4YEHeb1kKaTzsmuqfbWCjGxHSgQ0VrhyWRmSFMVe4k/BG1m0/Kga6RFzkS2vgjthLYL51O6slFANT5vOFkq9n0TrRctQKJ2NoN98YDBBNngR0K8WqFxEDzcbhVHvwb6CijeviAKtcrPImJ8j0FJUWOUQ5SlCu64OY3NNWnBpuutYtI+uzRcQCXYt5M1Mh7qULr4V9tP3Yetx/ZHpvif8Q2nZu+4CyJoTXAGBF1DxfFO+DLvrPmgo64P8nbcxjlyKYr4RsUIr0rkk3ESSQGgEPljD7xYRIPTQVfTU00ij330L7jt/Yfz5Ovy/vojgz0/Qkz4APHAPy32wb/4VclOvROaqnyN1xaUslyB9JZdXXobE5Rebz9YN1yC4/VYE990L/5FHEDz3LIK/vAb/3TfhzuI55s+Ct4zGacMyAmKdAbKfboRlpZAg4GKso7wyuZvWovG3v8ba0X2R6L4vvfRuxnPJm2H/L9OD7wKn5xfgd6OKd2Fceuh+SB19JOw/MS6N0XwRz8YJs35l1NSX2pESAY21rAyigKaxhMrNey+k0HjSHOSGkwKWVCEztgrW79cCm0ie6FGUZQziAWLclvxhNdxBc0NPNpgAK1uEYNACeJX0ahVzYZe+hdzJ78F7thlu2keCHqhAzxDYGZONFEtrLyYHwfY2lJZgMuaWGxWepKgIhq5KMfi9PB0vAUWiMWDMYT31e2w4rhSJHl+lNSfYuu5Fj6alMo8sh3xU3EP3RrrfobAv+Rnw6vNwp7+B/Duvofj6awieeRF48A9w77gdqZunInH1T5EffyZyPzwFqZNOQPKk45D5wfG8p2OQP3YMimOGwx01FMHo4XCGDkKhvBeyJd2RHtyVpRtypd2RK+uBDJfpkm7me4/7obISGDYSwZFHwTnxeKRPOQEtp5+M5kmnI3n1hbDuvBbeY3fAe/4hOH99Fvasd2DXL4a9fgO8LYx9q2ej8dqLsXp4D7T2+grp8u68rz1IlQk2As0/WP1nIdACAi3X47tI/vg0OH95i5XJ2hZdUIW3sV4Rio6U/2ygqXJZyUphZ0keHbkKsgrvySQajp2FXOVcuGXzkR82B9kJM2h1Y/BSJHtUdn9xAbFL58Ea+T4pYw0wiEArIc2sqINbvgBWZQ3p41z4JdNQHE1PcMtq+JtdQx9JxNi4BBsPZMIaHk9AU+CvzJ9JmBBtgb4gqsLsIvfRNo3icEiluLS1XqDGNGyB+6eH0Xj8MKR7fBPuIfsQYPvQm+1NT6bOaiqgKbsjOFhlD8Yw+8EfUQ533A/QOu4kbD75OLQcexwKhx8Fd+hIFCtLkRp6GJIVh8Lqtz8KPb6DTLf9kOz+LaR6fhvpnvsh1/NbsHt8g/Tsa6SrXyGg9zag9g7+Mj3M7vQq9CxdpPTcRsB7+o7bgkP2Jp37KuOprzOu+hZ/sx89zjeR7f5tZPp8F9lBB6IwpBsseqvk2MFoPmEkEmeehvyll8D95c0I7vkd8JvfIHvaiYj3PwCFbvsyTiM97M5z8lw4gPdKKumTNgbqS+P1xHvuj5aJ4+HMJvuwSEtlxNoMWTvgOlIioBmg6VF/DW2iYrcwNP99K1qOng2rfB78slqCrQr26DdRuGM5vPUKzAm0v8ZQGEfwlbwPDKxFQG8WDK6BVz4fxSECJ71aOWO2QbMJvLfhXrIYwVIHbGOeiwDR2Ei5Ki4CgknUhZEKCGUk+L1GmXhKLZJeekq1a1XxWTpl+r6C1s2MidYA9UuAuTMR3H0TMkcwXun6VfiiUGZUiDJxjF1o0dFF4x1JKU3Zhft8GU7Xr6Fw2HeQ7Pt/kOz9XeS6fhfOQf8F/4BvwD+IdIxe0e5OL0hv4VGR7e67Id9jd5O5zPTaA9leuxNsu6LQUzRNHcOMhw6mSh0kusai9YMVJ/Kch2rJz+rrUv8Wi9ONy267mZjS5TV5AofKQYwxGVcJsMUue6DQhR6rG6+tb0/4paUIho9AMHIo3AGHMt78Ks9LOtxjV+R77UoDomQIwXYQDYrOxePbXfZCU88D0DhlIuzauTRStvJJppfE5KSoAxHQOlLaKllZNQHNlwfZzHjoto2Ij5kFp5SeSgAaVE1AvWuyiCkCLGgiGP/YAu9YgWxOG21U4X5l8wi0GmSHzSfAGLcNIFgHTod3FtenFcywyHzAuEyJEIvwMtk99eE5ZK22KdnAojIwjsuQx25tRrAqAX9hjHRpHfzZjBlffwb5x+5C/Oar0XTxRMTOPhW5o4egSG8gAEFDsEidTBZOit6lTclVCICAxev+RQLkS8j03gXZw3aH3Zs0k/Ed5PEITI/gsHt80QDIP0TlS/C67U7PszsK3feiUu9DkCmztxvLl1DksZRo8Q7ek4BpK1o/eK+28tFnm8DIE2hZHj/P35kxiSrdvwTHAJDnJjAdAlfnNvdD4OAgesIu9IKHfIvg+gbBvzf33RV2ry8h10ed9Pw9rwEHyaPRcyo25Wf74H3Q0vtAtF5yPtzFVSiwEeJsfNFxxbpF6oGGpXakREBjCUcz0k1pqMUaH4XrVyM1chY91AICiQAayGWfmWgeQ7D9cgWCWfRIdzTDGzOT380jmOpIG0Ud6cFKSTcr5iE3dD6ccoK0/wL4/WbDP4nfvUhiyMBKFFCPfOTorTIMEBitmVJgoGA7Hrw03deqFuDNxfAfno7CLTOQufptJC59FK2Tr0Tz6Seh6bhKNI88DM0DDiJd/A492TcJsr1IxwiuA0NAhd6ERZ5FS3oQkyChZ7IJjkLPL8Bi0bpH5dZ29UcF9F5OV40sYelNmtlzXzi9vmmAbA3owriVMZdKWTeWg5EuOwCZiv2RGtIVsSGHoXVIX5Y+bUXr237ug/iwnkiOPASpUbz2EQcgPeT/8jj/h5SRlPSwryHVbR96zq/A6f1VArBthIeuW96KHg4ErLy1rywqDUaR95Dt/QUaDYFT2UcaDUNXw3t1Ce5M7+8hd8kEBHXTacSaSdHTrPscgWbTs4mqhyrRUfKfDTQ6MBV1yWq8ogmUlhJ0P1+KzLDZYdzVnyAaVIeg3wLSwXlI/HAeY4QMgqlNsMbQu9DrBYMWtXm0ucbDBYNpNRmjWeULERCEQb958I6hd3ycHqqBjcpWLTI4S9OzpQi6HBtaT9v4jA+DDbygOVn49y1CfvzzKJ7wBIpHvwzryBeROfw2xCpOQ2v/flTI/0vP8nXSoq+Y0SAm7mEcZmgiPUAgekjaqMdF7G57Idd9b6R67INEz68g0ftrpH9foVfZmx5qbxQZXzndvwGr17eRJ5jyAw5AruQQ5Mq7IT2sN1LHVyJ12lHInvlD2FMmw7rkMhSuuR72b26Fc/vNcO64Ec5vb0Dxd7ci9/A9yD5y76eWHEvhoTu476/g3HstnFsvh33NZB73TBTO+D6SRw5HYshgZMsH8Rr6IFVyKFoH/TdaD9sPaV3joV8nzeT9duH9EnCBAEcva9OIWDQYSuuD3lSJkWL3tm4OeWjGld45JwOvPoZgI+PnzDq4RRpLh3XtOiyyuh0nEdBYlM2TVzPxUo2N1AXzkask0AYSQH0ZWw1aAqtkGWO1xXBK6MVOX4Pg7DVIjK1GalgtvNLFISgFtAH83YAqFCtqkK+sgzeIvx+wANYR8+De1wxsbIvx6D3dDCkLgeev5EVUFRC8mKDybYJ/7Vr443iMoa/BK3mDv5+BoGQ6/PJHYfefgHy3AXAO/g492FepVFS6g/biZwJKysWlRUXLUREz3b6OVO/vINZvfzQM7IKNg7tiY2UfbBk5iNS4DKnRpciMLod19Cg4P/o+nMnjqfQ/h3MbwXP//XAfeAj2Qw/DevEpWG+/Bnv6dNgzqhH7yyykZyyCt3w9sHYDsG4tsH4Vgs3rEDRshN/Ie/gHJdjygdkfa5cBy1l3mkCIx/Zf/yucp/8M++En4d7/GEF4DwpXXY3YeWdh6w+OR+ORIxAbNhiZgT3oxQ4kwL5Lo7IfYzLGlF32IXVlfEfjojR/sduXGUOShvaQd6c3p7e3h/ZAYuLJSN92JbwXHgXmTSODWQHE4ggKsrIdJ58/oMmFf6ob/4df/vPSdjgz+kCI07jEmQW0nj0bubJZBM8SAm0R47N6JCpWwhm4BEEvKsWgOXAOn4tGAq1pdB3sciqLKOYgftefQOtXBadsAXJDFtPjLYFPj5gZVYX8TVSyeg9Bo0OryoadxrjwkWbkb1yD/M/qkT2jFtkTalAcuwDOyFo4lSzqLui/msetJ5BfIQ29ElbXkbAOOoiU6L/gHrIf8od+E7Ge30Cs/3eQHLA/Sxcky3oSRKXIHnc4sqd+H+kzxyEz+Xzkpl6D/O23o/jEI7BffBLOq8/C+9vr8KumwV3E+HJ1PYpbNsBuaoXblIDXFIefYIyYzaCQLGD5oia89uJC1M5vQCrlwmKAY9suXHXka9TK9hSLJU8GkSdFzrFkaGTSOXjJLNx4Gk4rI9WmGOxNW+EsXwV7Xg0K77yDwksvwHr4fljXXo7i2T9G8dgjka8oRa5vb8Z63yO49mmLA/cm9dyTRmZXFA3QWPbfBYWuX0HD4P3ROLI/Micdhdj556LplpuRnzGTcbemX+04+cyBFrT96Z/xMPLgbAezbC+kVupc0lAdsxPXzf7blPBbegeztr2i/cNEhB5B4Qq8N+OIjZsFu2SO8WgBvZVVuZAxyFJ6J3k4xWtz4JbPRmZ4tUl6eKVKejAGG1hFQHBJuumV0AvyNw5BaJfNR3bUHNgXrUTwhxicJzYgefti5CevhnUyATZGWcpq7j8PDo/lDqaXLOExeG4dJxiwmmCrRzDwLbgD7kK817lY33UMVnQvx9L+lagpGYqaI47GugkT0HzV5cje8mtYd98N5/HH4b34Mvw3/wb/venAbBqBhbVm9IZmw0K6iUpOOpvPIbAtYsBC1iuS0hYZuziMGZW0YXFcFFwfK7cEeOCpJlxz20r8ZXYSzTRMBTaJsnd6Al0Pj37YZv+oqH3bCz/zp6aJNaRRI2402akeMdL51U/o2A68Qp5g5LXKI9bT+M2YDvfFl1C4/0GkrrsRsXPOQvqIStJNGpjeByLZ/dsm1iuSVgZtiSGbMVuyz56I99sXmT7foEH6HjaPLUPLPTfBW01D2YHymQMtBAZrlv8M0FT5SrWqfAg4gUsj7DSwVuPk2sHW9jsudZxwBJ7gtr2i4bJ6YJMKpoF0WZ7qua1InTIbvmhg/4XwKxcjO5S0r2whYy/RQyrqoPkEYDW8cvWVMWYrYeH+is3UWR0MJjhKloZUs6IWxcp5KDDmKx7D44yrQ+G0KsTGvovisDp6vHoCi4qjOLCE5ygRyGpg83hWyWxYpXMI8nmkefOROY5e9Pi/YMGYB/HGyJvx+IgbcNfIG3HLMXfh3rOfxUu/noOaP6/A1urNyK5qgkOP5Key8DLZcMhXgaXImMTmZw13MkOdWJdtyu6yNoqsY4s+vsg/0WnVuMWYcn3Mw5NvFnD2VU04+/ImvDyjiFY9CsTf+hq2ZTqm2GCmPf7Jss2qVMA0OYuaX4SOjJ5LJSzYyhorqZd2ZLk1noG/qRlO/VpY02bCfvIPpL2/QmHKRKROGIt4RR9k+h0Aq+c36e3UVbE7rN67mcmKTJaUsVui77cRu3YivPr3eJaOk8/eo21b4e21rCXLh/P2GZBp/EY4vLX92a7Qh+lPMBNo9KcDbK/w90H4yKethzNjtKgPfYDc8Yqzaui9qPxlpIYVBFEJvRZBhMEEUskC+KULTGe2o36zivn0RtUoVFaTRlbT2xGAZepTYzFLer0K7i9wltaYDm1biRLSShCUSqQE3O5UzkVu2EwkRk5D6+HvouWYaWj5wUy0XrIM8bsakXsyhtZnmlD38Hq88JsV+OVFtThrXA1+8OPVOPXcGM65OIepvy7g0ac8vDPHx/KNAZqyAVKkdRa9lMN7NRPaCFzqM2z3QKauVYci0eGcYLZfYJ0QeNTrBjqS1+dlMOXWLRgzfitOvzyFl2a5BmhmtL8QoZ53czA15L9HdCTBV2BT0RmMvkg/9EFfaiqsHGlrKgW3ZSO89Uvh10wztLhw582wLpqI7PFjkCrrQ4AdjHyv7yLbUx3c9HQH7MU47r+RuHoS/MWM1zpQPnOgmUpTaWsfzY0h+AhKGgMoqxqW9kctw//DRxLV1RyOJw8BZjTmn2hrKZfOQrut2GFzgOxvliF3BOOz/vRch5EqDiSwyujdlLpXup8eJyhVJzY9VXkt8qKVQ+qQGrYQCZb8EHqtipkE2mz+jh6O4DJecCDjuAEM/vsx+O67ilRwBbyBBB29lls5A8XR7yNz7PuInzYDrRNnIzm1Drl716HwTAOKszOw1/I6m3mlsQCxhgDLVrp4k/HkvU/ncMmtDn708wBHnudi7HgLJ16YxvgbWvGLh1vwOKnwrBUW1tEjpcjxNGhYI1uMB1JWhkZM1SaXpjlP1G0uoDk+gcl96TTwxpwiLrl7A46ash6lZzThtKvSeGkugVZgWwmsBmOq9+2u+O0WXZpa9kMI6z+zUedlUZcMS5GeLsFrjnk5pK0ErORWeBtYz9Wk+c89h+Jv7oJ94WXInXgK0hoq1udAFLt8F829u6Hp6kvgLWF83YHy2QOtvRbV+PzTY4YaRV9gCQfThqMmXDaiT2XwAkErBJ0e4hDBCR/i4EHEf4zS6MD/u2hX+Ucd1wwVWOshRgVPjZxJUNQxFiM4+tOzkb4FZeqMJugIsqB0IT0aaV/ZIoKNsRZjseyQpUiz2KSKQSljtZJ2cMoTqtN7MT3hSvgDCbABXJYtQ37ULHrP6SieUQXnZ3Uo/mIprEc2ovhKE7w5aQQrSe228tqSXFrktZrrgorkuSS7RQuprIsNDT7m1gZ46S8ubn+0iHN+XcRRFycwatJWHHn+ZvyYNO/S2+K4//k83l3kYWVrgGYdrg1Uxle0BUiapCd8ayYNGD1exgpQs8zH1PvzGHPRFpSeF8fAs/I4+eoMnp9bRIvF2pMnk7Ibd6Na/feLwe/HixqPRbTVJX8tMoZMc8c4v0ywTdPUkxxjTiuXgdfSimAtY7sqttmzr8K++Ra4542Hdexx2HDEWKy/+VewVy3lATtOPlugqcLUQCqsNHkxPbkczl9B603saJS8mSRHRN0MBCUcVblsYIFMsUT4uD0PIjr0oen7e/mIhn70JfUNmutDb1lRIgTLXDReuhCtI+cyRmPFDyCt06iQ8lmMs6pZSP/UCU2goYS0cvBi7rcE3qAljLPq4ZQuQzCQv1Hf20B+P5Ceb1ANLII0Q/oZHzoXsRFVSB1NzzeOoJq6HMW718J7qhHBOykE8wmktbyPJl5QmtdKWmReTGHeYlkI4yqf+5hCV+PnCA6CLm8hHS9g1XobL1R7uOUFGxfclsfxk+MYfUYcR5yVxElTYrjwjjju/ksOf6VB2ZAXndQ0eqx12SgWKW27g8rz8/L1Lu57OouTryhg8KQ8+p7noO85Hk4g0J6dl0cLwd4+9Z35kerx3y1qro+XNtGqGJCMgsdrMPMlUVeUnNG40SS/S/DmMiwFKpOdL8JvSQAryCreexfek08hec89aP3LK3AaN5hjdpR8boAmAMg3qePYYsV4bHQaXTP2EJupbGtYNrH19bQz9UzPhpn5OvgrAY2fWOusYR1vm8ZoF1+NoTnatwGbcGtsusCpx2Pm2dh4wQI0Hr6Anmo54ynyfYLEHjIDmeEaVlVrPBYENNOZzfX+XPbTOsE1gFRzQD29Fz0WgVdkHJcdXo3E0VVoPGkmms6di9RVS1H47UbYT8fgzSZQltFn6/7UWa37koOhddbkpoqpjCnhfRbpdVXCCDX06Rr7L9OkoomCLFr2rdSwxVuAN+cHuPdZBxf/pkgqmcTwcxox+sJGHH9dC857MIXf/TWLmlUOGlOBXrrCOudRWOFKg6QYm9VvAh570cb4q3MYNslF34kBek8KcNh4HydMzeK56hxai/SuPmuR1/tp9f7/JTrex8s2q8K1mk6n1nQRZjbZAsMBcmM9oCsjyvDSFDavIS0279PVm3VSrPCN6+GtWIzi1rWwi3rstePksweaaopmVFGWibiU+JCF1LNfa1wUXo0hdf96xG9bg9h9a1B4pRVYzQptA5veYhnmxuT6eDAC1Bz3YyJwCWztQFPRUCg6jvCdYTys/9c81p9ejcbRi5CtWEWwkQpWzkVh6PtID6smPWwDGuM0MyzLpPI1BEsZR3rBUu5bPh+JIQuROrwO6ZMWoTB5FQq/Wo/cI5tgvU5KWJ1BsJon3ErAsPX15lvTvcRb0lAgm9cUQkjUuMiiHKBeh9tOp/W9KK8UjPVGhRL11XRsmnVY001qQH+c9bOuCZjBsPDxt4u48qEcfnBtAkMnt6LyghROujSFK25L4o+vZVFLz9XEi4jT7MTp2lcmfTz8uouzLncw+iwPg88NQdb7fIat5/g4aWoez9OjxZTBbAea2vET6v3fITrstqUdYO0gM0Dj/Zt5DjSrNOM1zRit6F2hiDFQrFdNlKQQRADMkh57dga+FaeBSjEqlVXvOPnMYzQph3H/rBQBTfRFfl8gs59pQfzCxWg9YR6Sx9ai4fukXhcvg/0smfgqVrPMFK2vQGbUj5VrvBqP90myLchUlBSQgpvjrOW2R5PYehwp3rClyJfRypXVE1iMnyqnw6qYD7tcfVsEmYm75sGvqIE7ZA7yQ6cjfTjL8bPRKqD+dBGSN6xF8YEG+K9mzWgTxX9opufK8noNHeT90UjIHynXF8aj7UVAUxE9Vq3k+SlNUOkZNs0jSfWhURGF5iFCTRPyVAhcfk1do5KRXid5k5tYn1UfBHj8XQdTf29h3NQCxk5MY8yEJoy7cjNu+VML3lpawPJUEfVpF8/VFDHp9hxGjHdQ8pMAAyb6OOwCG30u8NDvnACnXGXhpaoiEurbEtDUBgK7gcG/V3TEdlCpbAuybYtJnrEyDBWWHhhdUB2prvmrtiL9og2il1OwwdrWeEf+tUrpOlA+c6Dx1k0liTbqz8RgDfRkrzShdcoCpEbNQbHfAngDliNPRW85ah42T65B+vmtCBpZefJ+rNQP7bzRPDXHJ0s7yIx342+DBOO7+jTwagu8K1ciMWI2Y6oVcEvWwS9ZTi9VhaBsGqngApPQMCNACDQlPPLDZiJ91Aykxs1D9vLlKNy1CfnnG1GYnYC7mBZyLa9HVFe0lPpohl2x8W0lG3itmnFYxTWFpobfyUNRNfh9aD5UVDtmunETo0mxedx2723AxnthMbl2uTQGKgHdtKYBcGjdNceGnnXcRK+9aA1vdbqHax4r4vhrWjF80jqccPFm/PS2LO59ycO9bwSYfG8Gh1/aSoBl0G9iAQMm59BncgL9LrAw8OwAp11p49U5BDFdZ+CT+vJalEDRVfNOw4r+N0g7yGQ/2lrXnEHb2ltZRfvpO3l7Jc88tq+pm/asJJcCmBiD6KOApg7xwEyXkCNlztKX76BAa68I3g7/ZO0EKf3f1hRa4U7q0xHIlADRk8uaFMKbm0P8mqXYctT7pG5U7L7LgZ7LEQxYgvzwhdh85DQ0XrUQ/lwqHutH1EmxmtTSKKABk7brNOH5WaPhBrWIPGaMqry2APtvDUjftxjZS0j7GEdZSskzxsKgD1hWEVQLSQvncBs9WEk13Iq5sEbNRvqYmchNXIj8DStg/4Ge6z1a96U8ZgNhkufSeK0QAAJ1e7eF0jaiMyK84cSPVB0VgURg0TWa6w7rUIql34ag4lYtuQ9vObxH7qxjmb5Fk66nb3SVOKFq8p4NCHVYHkw0VX29MQams+nhfvs3C+fe2kzvthWjzszg5Is9/ODKAKMuIqAuiOGwC5vQ56IW9J8SQ98LY+hPoA0628WPryjgtVkuUjneJ41E2M/ZlpDSxf+bREdSHajJPg401Y++bz+btmkfcwXb/pAbdP/Cm6CkB2g1e5gZQyyaaSvOzPO3NGAdKB0GNF12aI0VfYXeKuwPC3XFVALNS2CFFEopWT0UqfjLfzCJ7ElLEKtcAGeYvIo8iegaQVCxEIWKOUicVAX/UZroBlWiZgkO0/yGIrASpZOihmakiPqMpNSa3WUjl3MzcOgRi3cw5pu8EIkfvI/MEdNhD50Fb5CeQVuGoGQNbAKuMLAehdI65IZNQ+GYabDProZ1zTJk710H980E/DpSuc08CyNuly3o8aSiUaEqCAYq4d9HW9sURDS3vUg7tNF8EUr7R6M4n1DaV8Oz6H9pT7vy65gf7atiLotLDZXKFF18QCr75lwbNz6Ywak/L2D4eTYGneuj33k+ep2XRa8LWtBnSgv6TcmQOloEmotB4wv40ZUpvDbDRkozOhPBIdDUzjrRv1d0RF12e9Hn9rKttO9ntrfv0LZBq+24M2DUNn1nDBe3GkakDR0nHQY0ZeMFtHZrG2YUw2BeN2zunGgMLFEpDzHeqKXPVYTkpZtgDV+CXBnjMQGtnMpfNosUbgZBUEMPswD5EXORu3oNgkXcnwdUv4me8RLQFLuoI9XosIDHuCPYRD4+L4PiHzchM7UesZ/MQ/pIxl9Da+CUVcMjqFFBilpaTS9ag9yIBUgeXov0CYzXfrIa1hX1cO5cDf+FVnrSLPw19KAxthhvVOeRJZVNN31yn3vhdRMgHgPURDpA3Tofj/zNx3l3WRh9WQ4DJmVx2AQLfSZa6DupiL6MzQ6bFKDv+QEGnpvFj66OEWhFpOQeNCSK9R4S3kg+TToMaCJyIcsJrW0Yh4UTzGhpBqGK1jgkHQra+dnJcd830sieXodi2UIUGSO5lfQuZYyJSmZynRROIzX02Ep5NRoZG9lvJBDQsipta+b84Ek1R7uSDYYjbOT6zDSsxzYjO3Ul0j9aiMzhNchW1MLicYKBK0x/mT9Yo+XnITdyBpqPegstZ0xH+vL5KN6zFt7zcaCKNHUZ7aFe/U8FE0uTjhkw8zTCl3nXmMqOIGoX1lWRlDXN5ZoEYzcareufzuKEqa0om0TAjffR9xyg3wQQeGTwEwNuy+FUfv/qTHWY815FUX1aG5OA2EHu/TOQDgOaAGaMuwr1X+uh5RfQlKrWvA0MXem6XWpslju4SYLuT1sRP242XNI1b/AKLpfSmy1gfDQb1pBqerNFpJDL4ZTUYstYguEeRvfraU3lDeVWxA0y9KWbc3DmxWA9uYmebwVypy9F4YglBO8SeANWtI2IXwVv4DI4g+pQUBr/BALtvBqkb6xD/g8E+fRNCFbEgCbGPASzpvlo7xC1eH/y2sSbuS/joXV+LXcAkT2Q13fYBpp1XzNzbc3bqPrAwX2vFzDuxjwqJjgYeFaAweOB/irnBVzmcMo1LXh5toUEDaPJOvoKlFnxpsEj+STpMKCZ6Ltd+aSNCtoEBsPu1JlIi6i0NS2iR6BpfkK3ifTy9x8gedQMBOX1BNUquHo0hUDzSucgO3Q+aWQ947WV8OmN4iNmIXYJvR0b3UxyqHRSnI2/IIfisxvQfM18tCgjeMRCuBVKpqyiWV7JJYHG3+fpKeNHVCH3w1oUJ9fDvWMzvJdbEcyn4qynB0syUC6mCKwUFdI2FFdpd6Xj+Q2vXlmuUGnNvYoT7yBAU5wilqHOBXXrBiTvtp9F2vawohl4YrqHSXcWMXZKAUOV5j87wKAJBBqp48nXtuD5ORZiZAy+vJlGqmhYhtqcR4rkf0rHAU28SjSOGHCaCaC1XNlCi6cREJamUNNENHl6M6ou3YRGJnhbisjevQLpI95nLLYkBNTgxUDpfHhlVQZoroA2aBWBshyFodWInToD3qONwHIed7mD3LQEkr9ejdT4RWg9ah4yQxbSa/HLvqvg919Oj0bqOGwOcsfNQeKcOWi6oQbWo+sRvEM+WE+kNFJRlI6ngVbq3QpkEtR/VWBhlEkPEM5Jr/EoJtfHP94nf0Yc7jB6JvsndmEiZo1v06xBbAvFtDl+uTYFvFhbxLWPpfGjK3IYdW4Rpee6BFsW3782hmerimhW8keezHQ9RED7R9KBQGPFKwYjvcjW57H5hfWw/koatoSNQe+jQDxPpZVHcx2bQGOjbaFK31aP7OHT24Yz0fuULIVGwPtlcwx1dMsX09Mp/b7SPOuVHDMN3mWM457JIPvgRqy5jF7shDrkhmgIFLeXEpTc3y1djPSwKjQePw2xC2ejQEBbr65HoW4L/E1ZBGleKw2AR1Ov/InSwWFMKTDxmjUdtyPuSIPBewsze1JVQS3MuCkdsKOoma43NBC8YmXfzNAUfibu1NOQpdXYkCugigbywRdsnHtdBiMnpTD43ASOvzqOx2fYIDvnT3gUgc0ATfCNgPZJ0oHUka2g0eAEWq4ujzW3L0XDNYvg/aEJqGVr0rMpFa5JUdRhmyfQ3M1F5O9YhuxoAq2/gLbCPGGs8YZB2Ux4FbPo2fRg5HLGbwSPRs/TO7knaNpuUknSxA+OmYX0kGXcZx1/twZOZT2SQ+ei9diZiE2ci8SdBOBftyCo5/U100vZWZ6/YKihopVwqFPIdsUEP0wFm3FSVCj1vbR1ChvFagNbmFvtmBR3h4guU/elIkcU3orxymbUDI2g5aeRsYtYtTHAE29YOPvGOCrOa8CYi1tw+8tF1JNiZrm/Q2TKYMrwhAeO5OPScUALyD00tZPG89UVsen65Vh38nvITaxF8BCp3hIqaoYWlFZUFEwz+DpbHdj3rUF+zAzj0ZQRdMqW0ItVM04jnSybRsDN47alKJbRo3HpVyhuI30cOosebzZylQtgla9CoWIVMsMXIXHMXDT+ZBbiNzAOe34z/HrCqCU0AHpzpk86qPdO60kAjSnUYCf6LAMyGft2RdQkp2EhlEz/C4uoklGuds+mpX6wA0gbuMy98ZJdAy4aC34w3s5z4DuWKcWihTUNLu5/tYgTr2rFkEkNmHhbEq/Mc7AlHSDPOrG1v+HOkXySdKBHS7D16AEY+niLHMSuXY8tpHm5sTORH1+D9O/Wwl6YQZBQet83b7N1Y1T8JxtQPHEOqWGtyS66BJNbUQOUC2jvsFSZeTis8hWwy+m59DCm5r4fOBfBAMZyA+qQGlKL+LF1SJ61GJkbVqLwzGa4Vbye9bweOjJhQ55KWDH0lkX9X4KK+v4EF/0ZpBlQcRtX20bz6CO/U+F/xgXIFbQVo8Gfc9G161JZHbpc+WINX86bFJVlukk0PM249oJoYZxgKqCGnu3Wl2388PoUjru4AVf8dgv+OjeNLSkXOXp385J8Y2h0grZF2+rHPnyitO8R1n5bG5iy40uHAS0IcrSUbE0Nz1vlIn3LJjSPmYVieRUKpHupH9egeMdG+NUF+ERZkS7EyzDaebsFyQmzUBgyE3ozSzC4Hr7m0qisJnUkfRxcBZ/bRR+dknpYZXUEnaYUYBzHWM4pnY1NJ7+Jlutr4DzXZI6PLdQm9X2ZN9jp2rhg+TAt/2m6IZG5V6KGq/Jy0k/t/pFo7/YDtR9sB5D2y1U98K7CZwXU6cK4WYDRjYo/6xkiJ8ttFuKk+jVbgHtf9XDGVQl8f+IGXH9PDDPqXTRaejljSLzFUczQL1klpWQN9xYIQ2pt6lf/mZWPVj/aS9AXzwkHq+0M0mFAUwWZBivSxm0k0O7ZiKYjZ5n+L6XWHVK8wg8XIXPrWrh6mriRDUAa4tam0HJNFeJj3oan6dsGLSOw6NUqF9ODETyD9dTyYkADfnkcm0DLD6lGasQMZI+ZDffchYj/rha5WeuBTSSBKTafroGLD2HQ3qoqbY396fLRDu0K8cnS/u2n7/G5km0uNfQdhjCa0rYxLKo0ejclPESuY4xVF64PcM+fXIybHMe4KQ2465k0qjY4aCXN1D6i4sokm5faq+INpRRPEITak0Yf1ZPWdNb2vTTOJBxQZ8baaJcdXjoQaKJbrCY2kr/FRebBTdiqQcIlonrLCaIFyNKztZw8A7kbCaa34sAHbIKlNnL3rEX8xFnIDZoDr6wexYqlKJQvglu60CRA/Mp6BOVLSRdr4Q/UQN/3ET9+OlJXc/vrSQSr8whaaY5zbCRl0pRo4TXJI6kxTctqZedow46VtrpSx7QbxGEFGSSLLuavBH7zYA6nTv4AZ161CQ+8ZmEZjWWWnkyvv3I1ql9P7hJ0Ia0OfZmgJn8VtogaIAScYeEscoBiG+pMV9G2nUE6EGiKZ0KgaUR74fGtaDphJooljLcGLjVDnqzKuchXzkD+2PeRv6IW7gstQBXpxbNZ5M9cgaSZWUrTvbFU1BFc9GIVK1iU8tcDmPMQEGTBadUo3rYO9sw04zw2GOMw87StReCSvghTCkfaQpKwbSOgbZeoqsyDpaSOfpBgm8ZY8kgWfMxe5OK6e1pxwuTNOPu6HJ6fBmymvcwRKUor+WYGD3F2gop1rWym6GBIL8VL28BmUBaumnZpt4oqO0kbdVyMxiJGrg7QoNlD8blGtJ46hzEaqd8gxlgEWpExlcYuuv1nIH3Uu0hezPVH2FJPu/B+FkNm1BLkyheaTGJhCH9TQTNautx4MpQRZEexTF4CPN4ELCdVybL5SFXMA5EaRc9zK5umZ5Tan0w27RYBbbtFIYBt5hbRQ57qR9QokBwZYRGtZAxvVDuYdEsGYyZmccUdDmbVBWhlLFxAjjhp5u8TrG8ih/VtHvJlS/jIsgnMk2M8Q1sRvRTNVGnPPKno651AOs6jia6x8szrYOM+nNdbEDtjDvIVc+iJFjO+WgCnlDSyH73TYQQSPVvT8dOQmLgYxetagSk5uEfSSw3mfnoOrJweT/MglhBwpJT+cfMRXLMOeDcDbxOVgShSetoL1JGsLGJoGAUugUwpe60LYxHQtl8ULRWRhO0TaJotSVMT63km16JRc7AqEeDh9zycel0CP7ioBfc+WcDijQESrlIrcYKN8TeBJhwJaIKgmUxA22gEw0eK1DLhdkNHzNhJZdFEO/VD02o7tHQY0DxydYeVafpWUrSL7ySQmFCFjLKJ5QTaQPV/qVN6uZnu2iZNjI1+H81Hz0TmpGUIftgIjFyHYIDm59AbW6pIHRegOLQK2ROr4N20HsFMyzwHpvfz0cayURUXqMEUBXxEF9uLthlRu6l9d/z263ARzbMJGJfUUYktM540x6VN1sH4K0awzWv08OvnW3DyxaswYepmPPV2HmvjHjKmf1JZTLIL1reZ10Rmj9vNugGftsm7ha9h1Ov0g0CFtDMQSLX/jm8RO86j0f0LaPIwyHI5M4nUhfOQHs6YqrzOAM2rWARXj8KULCPQNP/8LGSGz0Zh+EK4w1YxDiNV1BtdBoliToM7YiZjtxrkHtgId5EFm/RfU8Vpkh3lxERLNNQ3DLdDYKmwPf8eV1qJQLZdojp1CAKN79T4T3XXmKIkF0FQ4IcG0ol3V2Vw5e824qSLluDi29bizfl5NBKQmjrAjAc1TIMHkD6I5bQ1TOjlNFNKhpsSBtQ2z1ek6dR0eLanKRkioH2qqAtNVE5DefTmEH9eGtlLa5AaOY1AqzXU0aVHK1QshVWu0R/z4JXNgldKb1W6EB7B55Ws4DZ+VzYX1oi3kT1rBtxHN8Nf7cBhm9HeUQ3UiDyZxtuxicK+F1pJNnB7+RBY7SWS7RZlBzVWRsZLz6+ZeVYU/6pTu82wFQmgJlLKF6rzOOemlfj+z2pxy6MtqF1NP8VmCY2gkiIZtpNoJw/cDjTRfEJZbESPTckLprhPY8HHhoSP1jR1SHE+G3LbsqNJhwLNzLso11+gNavNwpq6EKlRApoe3mTMRc+WrSTYKhfCL9VoEM0QXEUvRo9HT2dVrER6yCJkjqhG5oJapJ/ZAKwgcBWP02PqDZkaOmUmuzEWk42v4EwG8JPKNkCL8La9IsUWGAQ1pfgzbFN6OHog84iNYi0CQcM/61sD3PmXJH48dR3GX9GIp15xsLFZjEMPFjXxWC1sOCKP+5qR2wIrfy8oa7KcFivAuniA2g98vDbHxjNv5VG3woZl03uKYkZA+58i/m369gU0vQV/SQHOjcvMtGzmienBpIcmozgf9lACT29l0VCq/kqQ6OV/9cgNW4qNR1VjywVLkH2uFcVGole0RZlhxgsaeaJJEjRGUbbV1L8sZTuwxBnbSzvQ2kSrEdi2Q9oqSnGvRwvnoJU13sxlglVqsV75ZUgm0EoAvbcuwHUPZfHDic246pd5zK4DEnolFBq4/1a2BcHJfc0L8KkkBcbyLeSXK1uBt5cCj7zp4ReP5DHxhhZcfmsM71cXYZkBBxHQPlEENHFzW9xeWaqV9Dq3rkN67My2qQlIDysWmiSIN2IhnIoFcAZrKu1lQJ8lBGId8kfPx+aL69D4QiMKm3i0drB8CBxWPld0HnWBGmnf55NKJP+amLqjghNe8mKii5p90qTnpfSqcxYxjE1ZHy9P93DB5UmMm5jEfU87WLzVQ8JL8BfNBFgBReIzQYO5MRGgeo2Fp2ck8avn0hh/t4Njr/Ux8qdZHH5eA668M4UFy3gmmx61DWg7qnQY0ORZxOL16ImvR0vWuXDu2YLU0YzBCDTzVhZSx6CcoBtCwDEu09jFYPByeAMXojiiGtZE0srnaUE303PJU0XyOZFPUnjCkLFVwXOxekuA+/+Yx+kXtOL8a7L480wfazIOWpwCWpIuVq4Fpi3w8SSp4S8e2orTb1iLERc1ou/5FnpNDNBnfB5jLmzBnU/lsXYrj9sWo+3I0nFAEz1g5YjW2ULJZtLIR5oR/3618V7m5eqli8xS84AEgzXaYzmccsZkmjxn0lK4fyTB1/TfeqRFnZeRfK5FfaaaSTllZzFrSR7X3pHFjy5I4xcP2niDTf3eChcvvufirkcDXHKLi59cmcSxF2zCsHO3mie3e5/noed5AfqNT+KUqxvxzLsFNKUCuBqgHAHtU6SgilcXpB7qJLFrJo18OonW02phD9HAYgKtRG9rYRmg6QmWwy9ZhPzh8xGfVA/rT3FgLUGmmZYK9IiaVz2Sz68IBx6JvBeH7W/B1kwGz7zpYvylBZx9hY3rHwOue9zC+F/kcNwFLkaO9zH07CIqzsyhhMt+5/o4bBIM2ErOoye8tQnv1RWR1lPvigPbJIrRPi7q3CevVvisx+L9eAD7hQxaNJXc0I+AFpQsozdjKVkMb0g1iuOXwXoyBneNZ2bVdfVcvU1CrykEPpGyRPK5EDWNK+aRZrs30LhmULvGx6/ut3Haz2yMuybAqTc4GPHTHAafW8Sg8QGXJDUTNFckcBhL74ma1s7BkPObce3vW1Gnl5yQGbXjSgDbUWO1DgaaXiggoLnwGfi6r+aQOEMvX9esw4zPBi0yD3EWyhfCHV0Lf9xi4IFWBKt8WKxgjRPQS9wDMy2C0o2KuiP5XIoBGguZR+AyYGC8ptf6vvS+g0k3WDj2Qg/HXB5g2M8L4czH5xfRd5KDASz9JnroNSEEWp9zbYy9qBX3P5/GxkbqDI+5La4ij/ZxMZnfMEYrqlOtldbo1Txypy9BoayG3qwOenGE3jvWNGY2iucsRnA/Y7IagjITdkY3Qe9Q0Rs/yEM1+Uvk0T6/oqYhdYStwlU2edZ1sHSLgzv/5OCkizwceTEw+rocBlzRiF5TNLd/Cv0mJ9Hv/Dxpo48+5zOKmFBgfJbAC+9ZSKR4WGWYdwLpOKAxrFLy3Ty8p4lt1hFAj7bCOlnvf56PoHSRGb3fMPZ9bD57Nuz7NgF1rNUEf0qrmKV5TPG3eRbz/NJOMN5t5xZ6GsXiDtuJNlEjrZwgj7hdwDu1HqbcFGDsZB+HT82i4pom9LukBX1/Gkf/ya3of36GYPPMTMiDz8ti4i0ZvL/QQ0FPxJs+nR1fOg5oxIwek3EVWyUK8N5rRu6yWhRGzWQ8tsA8JpOrnIfG02cjec9K+DWFcD4fcgXLE7wsNpRDiGmAjsFtJJ9r8enQLGguTDOFgYZraRQJMvig1cODLwQ45TILoy/OYsSVOZReYmHQ5AIGTsxi0HlFLgP0OcdD5aQsrn3YwpL1oo0K0Fh2AibTYUAzL5qg3/c0F2IDI7WnVyL247cYn02jN5sPu2Qu8sctgHXzGvhVWQSM4SzP01BSFDQmTk/nkn/IkYk08igRcfwcSzhwQAZSL0qkWTRFw7QyyJDRvL84wKV3ZnHUlDTB5mLoRUDZpAAl4z2UnuNzCfQ7y8ERP8vjnlccbIipk5qxufSAR9nRpeOAZpM4ikqIrLe6cF9rQOrsGSiMng5r5Exkj5sB97rVwEyCivGbxgVrZIHeVCVvFr5FghXMf/xKtD8C2udawiFaZgykaTu2muJqAsX2i1gf9/HwazmcdkUMh9OTjbo4wNALgPKzgAqWcoJt8NlZnHpDGs/NddFSINAEMsXnEdD+gdCK+XT9Ssey/hHU2shduwwNx76FlpP+htz1C4FpyfBN3m31KCAprtOf+fT3i0g+16JAQR6Mja3HYAzfZ6v5ejo7g7RvY9ZKGz+/O44jf5rEqEscjPwZUElPVnkmgXamjSETWjHl/iTeX+MjTSOrx3CMwd0JWr/DgKZXMul9ZRq3rUl9g40erCeasP7CWWi5fgH8d+LmhenGVUWyw4uoo4i/efWH+L5oiGI10j+9ZjJPz7Q+6ePJvxXxk+sSGDElg+E/8zDs/NCrlf6kgLE/bcVNz+SwuAHmpSd66DOK0f4XUT1nWflJVT3rSVPJeTVFpF9qRHFGwrw43ZPX20mySv/pEsZoGqVfZIsrA8mNov6BtCCGgp9FijH4wnUBfvlYFmMvbUXlT3MY/lMf5ecGBFsOp16VxONvF7GRLEczHweeYvWdIzrvMKCJNWgKFr0yN93m1fQ4UrCFjRDXQFEXOfH3KJ+4U4jofhhd68Elwk7Y0NMVZjqCVsZpaViM2RsJouffL+LMm1ow/KIERl7iovJ8D0MnpHH+LWm8Nd9FIqcQj5TR5c5KiERA+3SRo1KFa6yjinkRvFgA609T0OVJC1L8kwWMZMcXQUHPUStUUDOrn1mP0QQEWODHCTy9+so1w1YXrfdx4xMJHH1FEw6/vICRF3sYc2EK1z6QQd1KhhxFAtQV2sh8NElPBLR/IKxpPe2sqQX0HLSefja1z6IRI5qAmmSCEIyAtjOIoCBuotYMgSYfpwBC1E8z+ggwDBW4Y4wYen5WDmfdvJVAS2DMFR5+cHUWv/tzHpu30htqSjM3TUVJ8Tc6YgS0TxfVsYbkmIBWaVpuEG8XbSfQPDaLxn+E9i+SnUHUvKbZWRSzhWvaIgiq6LNv2E39Zh83P53AUVc2YtRlWUy4tYjXZ7pIJ0WFqC9einqSawPrji8dSh3DYJgWTXP16Ulr4k4WzYwJVbRsUrc7R0VGQmlr23DQbxt9MRu10H9SCs3twjgsH+CVuTZ+/KsGUscmXPY7G1VLAhSz1Icio3svTc1oS6zwVzu6dBjQBCFRRDO6mFGaQuV22yawhcaOFR9lHXceUVMap6UVtbaSIW3g0yajD9QA9a25Luo2BPj5I3EccdlmXPpAGjX1DDRyPICtmZBz1CElVkKc7ujSYUATvFxjjVRVFpeaSOfjQNMHlkh2DmkHmkFVW+NuAzSz1Hb1rXkFNGR9PDGjiNN/uRlnXb8Rz7+VQ0uLZ161rHkkwwymhjDs+NJhQDOG7cO18JMqTNtMxf3dh0h2ClFbtpePVv5uNWx0jRbJIUcKWcdY7aY/NGPcpSvwi3ubULPCQ5q22SIyBTUl0rb58Q4rHZcMiSSSTxSBRploUUMHTQzfX52RxZQbluHSm9binflFtJIOCWjhW2fEjSKgRRLJPy8mMabJWAk3MsmlH3j43dMb8NvHN6B6WdF4NL1u2QxO3kmitAhokXS6mKc6/CI0a5be3NuUAhasyGH+8hwak4zquc3MDWKmeVesFwEtkkj+eVFmxDxC5cHzAhTdAGnLR8ZmXOZr+BaBpScAPGUoFd/v+BIBLZLOFwFJs5vphRcayKC+NZNfFKVUEcC4Xc+0RUCLJJJ/Udo9lgBlYjAlPDRES0VDthibGbBpnx2fNkoioEXyGQjBo7Gv8mYfgk2Jj/bkB4u2m30ioEUSyb8o6ksTZRTQuG48XHvR522+N/vu+BIBLZLPQDR4QSBq81jCEldN0To3aVByuE8EtEgi+ReFSGpHlKT94zabtBI+ARABLZJIItlOiYAWSSSdIBHQIomkEyQCWiSRdIJEQIskkk6QCGiRRNIJEgEtkkg6QSKgRRJJJ0gEtEgi6QSJgBZJJJ0gEdAiiaQTJAJaJJF0gkRAiySSTpAIaJFE0gkSAS2SSDpBIqBFEkknSAS0SCLpBImAFkkknSAR0CKJpBMkAlokkXSCRECLJJJOkAhokUTSCRIBLZJIOkEioEUSSSdIBLRIIukEiYAWSSSdIBHQIomkEyQCWiSRdIJEQIskkk6QCGiRRNIJEgEtkkg6QSKgRRJJJ0gEtEgi6QSJgBZJJJ0gEdAiiaTDBfh/NnaJZrbyPOgAAAAASUVORK5CYII="},{"questionNumber":85,"question":"In genere la pressione aumenta se: ","answer1":"spirano venti freddi dal 4° e 1° quadrante. ","answer2":"spirano venti freddi dal 2° e 3° quadrante. ","answer3":"nessuna delle due affermazioni suddette è corretta.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":86,"question":"Rispetto all'altezza dal suolo, le nubi si suddividono in: ","answer1":"nubi al di sotto e al di sopra della Tropopausa.","answer2":"nubi alte, medie, basse. ","answer3":"nubi in aria e al suolo.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":87,"question":"Una sella è: ","answer1":"un'area di bassa pressione, incuneata tra due alte, a forma di U. ","answer2":"un'area di alta pressione, incuneata tra due basse, a forma di U. ","answer3":"un'area d'incrocio tra due cicloni e due anticicloni, disposti a croce.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":88,"question":"Nube e nebbia: ","answer1":"la nube è quell'idrometeora in sospensione nell'aria mentre la nebbia è quell'idrometeora al suolo. ","answer2":"la nebbia è più pesante e fitta della nube e quindi scende al suolo. ","answer3":"entrambe sono idrometeore in sospensione nell'atmosfera.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":89,"question":"I venti sinottici sono quei venti:","answer1":"costieri dovuti alle differenze di temperatura fra il mare e la terra.","answer2":"legati alla situazione meteo generale e percorrenti lunghe distanze. ","answer3":"locali.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":90,"question":"Le isoipse sono: ","answer1":"linee di eguale valore di correnti ascensionali.","answer2":"linee di eguale altezza per l'analisi e la previsione del tempo in quota, su una carta a pressione costante. ","answer3":"linee di eguale differenza barotropica.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":91,"question":"Il \"vento fresco\" corrisponde a: ","answer1":"una condizione soggettiva avvertita dall'osservatore.","answer2":"un gergo marinaro per esprimere uno stato del vento a raffiche. ","answer3":"un termine descrittivo della forza del vento.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":92,"question":"Sono nuvole temporalesche: ","answer1":"gli altocumuli","answer2":"i cumulonembi. ","answer3":"i nembostrati.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":93,"question":"In genere, nella zona che il fronte freddo si è appena lasciata alle spalle: ","answer1":"il vento spira parallelo al fronte e rinforza. ","answer2":"il vento ruota in senso antiorario e rinforza con raffiche.","answer3":"il vento ruota in senso orario e si mantiene forte e rafficoso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":94,"question":"il vento ruota in senso orario e si mantiene forte e rafficoso.","answer1":"qualsiasi tipo di nebbia, per l'approssimarsi di una grandinata.","answer2":"nebbia da avvezione. ","answer3":"nebbia da irraggiamento.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":95,"question":"In presenza di aria stabile, le nubi sono: ","answer1":"basse. ","answer2":"stratificate. ","answer3":"a sviluppo verticale.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":96,"question":"Gli strati verticali dell'atmosfera (tutti nell'ordine, salendo di quota) sono: ","answer1":"troposfera, stratosfera, termosfera, idrosfera.","answer2":"termosfera, mesosfera, idrosfera e troposfera. ","answer3":"troposfera, stratosfera, mesosfera, termosfera.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":97,"question":"In una depressione dell'emisfero boreale, il vento: ","answer1":"gira in senso antiorario. ","answer2":"non c'è vento.","answer3":"gira in senso orario.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":98,"question":"Generalmente, si può affermare che nell'emisfero Nord: ","answer1":"se la direzione di provenienza del vento tende a ruotare in senso orario, è probabile un tempo instabile (bassa pressione).","answer2":"se la direzione di provenienza del vento tende a ruotare in senso orario, è probabile un tempo stabile (alta pressione).","answer3":"se la direzione di provenienza del vento tende a ruotare in senso antiorario, è probabile un tempo stabile (alta pressione).","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":99,"question":"Generalmente, al passaggio di un fronte freddo: ","answer1":"la pressione diminuisce in modo irregolare, inoltre la temperatura e l'umidità sono in aumento. ","answer2":"la visibilità peggiora, vi sono nubi di tipo altostratiforme e nebbie. ","answer3":"la pressione aumenta bruscamente, il vento rinforza con raffiche.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":100,"question":"Generalmente si considera che, dopo un periodo di vento da nord, una calma di vento faccia prevedere: ","answer1":"l'arrivo di venti da sud.","answer2":"l'arrivo di venti da ovest. ","answer3":"non si possono fare previsioni.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":101,"question":"Ci posizioniamo in modo da prendere il vento in faccia:","answer1":"deduco che proprio di fronte alla nostra posizione di osservazione c’è una zona di bassa pressione. ","answer2":"deduco che avanti e sulla sinistra rispetto alla nostra posizione di osservazione c’è una zona di alta pressione.","answer3":"deduco che indietro e sulla destra rispetto alla nostra posizione di osservazione c’è una zona di alta pressione.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":102,"question":"Quale “legge” consente di individuare anticicloni e cicloni in relazione alla posizione dell'osservatore? ","answer1":"legge di Coriolis.","answer2":"legge di Buys-Ballot. ","answer3":"legge di Rossby-Bjerkness.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":103,"question":"In caso di occlusione del fronte a carattere caldo: ","answer1":"è una caratterizzazione priva di fondamento scientifico.","answer2":"la spinta verso l'alto dell'aria più calda e quindi lo scalzamento del fronte caldo sono dovuti al sopraggiungere del fronte freddo. ","answer3":"la spinta verso l'alto dell'aria più calda e lo scalzamento del fronte caldo sono concausati sia dal fronte freddo sopraggiungente sia dalla massa d'aria (più fredda del fronte freddo oltrechè del fronte caldo) che precede il fronte caldo medesimo.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":104,"question":"Generalmente, con aria instabile si hanno precipitazioni: ","answer1":"scarse. ","answer2":"di forte intensità e ad intermittenza. ","answer3":"poco intense.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":105,"question":"Una corrente di marea: ","answer1":"è quel movimento orizzontale di masse acquee non collegato al fenomeno della marea nè al moto ondoso. ","answer2":"è quel movimento orizzontale di masse acquee collegato esclusivamente al fenomeno della marea. ","answer3":"è quel movimento orizzontale di masse acquee non collegato al fenomeno della marea ma solo al moto ondoso.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":106,"question":"Una corrente marina è: ","answer1":"un movimento orizzontale di masse acquee non collegato al fenomeno della marea nè al moto ondoso.","answer2":"un movimento orizzontale di masse acquee collegato solo al fenomeno della marea e con esclusione del moto ondoso. ","answer3":"un movimento orizzontale di masse acquee non collegato al fenomeno della marea ma solo al moto ondoso.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":107,"question":"In genere, con aria instabile la visibilità è: ","answer1":"buona, a volte ottima. ","answer2":"scarsa.","answer3":"nessuna delle due affermazioni suddette è corretta.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":108,"question":"Un fronte stazionario indica: ","answer1":"una persistente situazione di stallo e di maltempo. ","answer2":"un fronte attivo di temporali. ","answer3":"un fronte che si muove poco.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":109,"question":"Riguardo alla corrente marina, è possibile affermare che: ","answer1":"si verifica in acque relativamente basse e negli stretti, e relative adiacenze, colleganti due bacini. ","answer2":"l'intero ciclo copre un periodo di alcune ore. ","answer3":"si verifica in acque profonde ed in mari aperti e che risente del moto di rotazione terrestre.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":110,"question":"La corrente di marea: ","answer1":"si verifica in acque relativamente basse e negli stretti, e relative adiacenze, colleganti due bacini. ","answer2":"è un fenomeno stagionale.","answer3":"la massa d'acqua interessata ha una sua densità e temperatura diversa dalla massa d'acqua circostante.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":111,"question":"Il gradiente barico orizzontale (GBO) è:","answer1":"tanto minore quanto maggiore è il rapporto tra la differenza di pressione tra due punti e la loro distanza, in una certa massa d'aria.","answer2":"il rapporto tra la differenza di pressione tra due isobare adiacenti (sempre 4 hPa) e la loro distanza espressa in Moduli Barici Orizzontali (ogni MBO = 60 miglia); maggiore è il GBO e più i venti saranno intensi. ","answer3":"Il rapporto tra due isobare.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":112,"question":"Il gradiente barico è:","answer1":"il rapporto tra due isobare. ","answer2":"tanto minore quanto maggiore è il rapporto tra la differenza di pressione tra due punti e la loro distanza, in una certa massa d'aria. ","answer3":"tanto maggiore quanto maggiore è il rapporto tra la differenza di pressione tra due punti e la loro distanza in una certa massa d'aria.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":113,"question":"Riguardo alla struttura del vento: ","answer1":"un vento è teso quando la direzione media e la velocità media si mantengono costanti per un certo periodo di tempo.","answer2":"un vento è teso quando la direzione media muta continuamente mentre la velocità media rimane costante. ","answer3":"un vento è a raffiche quando direzione e velocità medie variano notevolmente ed improvvisamente.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":114,"question":"Riguardo alla struttura del vento: ","answer1":"un vento è teso quando la direzione media rimane costante per un certo periodo di tempo mentre la velocità media muta continuamente. ","answer2":"un vento è teso quando la direzione media muta continuamente mentre la velocità media rimane costante per un certo periodo di tempo. ","answer3":"un vento è di groppo quando direzione e velocità medie variano notevolmente ed improvvisamente, come accade nel corso di temporali.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":115,"question":"Riguardo alla struttura del vento: ","answer1":"un vento è a raffiche se la direzione media rimane costante per un certo periodo di tempo mentre la velocità media presenta improvvisi picchi con valori di almeno 10 nodi oltre la media e di durata inferiore al minuto. ","answer2":"un vento è teso quando la direzione media muta continuamente mentre la velocità media rimane costante per un certo periodo di tempo.","answer3":"un vento è di groppo quando direzione e velocità medie non variano, come accade nel corso di temporali.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":116,"question":"Il Foehn (o Fohn) indica:","answer1":"un vento che discende forzatamente di quota lungo il versante sottovento di un ostacolo orografico.","answer2":"un vento che, per effetto di un ostacolo orografico, è costretto a salire di quota lungo il versante sopravento. ","answer3":"un vento anabatico.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":117,"question":"Il termine Stau indica un vento: ","answer1":"che, a causa di un ostacolo orografico, sale di quota lungo il versante sopravento cui consegue un raffreddamento forzato della temperatura dell'aria originando tempo perturbato, nuvolosità estesa e pioggia.","answer2":"che, a causa del riscaldamento forzato della temperatura dell'aria e dell'allontanamento della saturazione, assicura cielo sereno, temperature più alte rispetto al versante sopravento, assenza di nubi e buona visibilità. ","answer3":"di tipo katabatico.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":118,"question":"In base al fenomeno cosiddetto \"effetto girasole\", in ragione del progressivo riscaldamento della terraferma: ","answer1":"la brezza di mare, mentre aumenta d'intensità nel corso della giornata, muta la direzione di provenienza in senso anticiclonico passando da una direzione normale al profilo di costa ad una direzione ad essa parallela. ","answer2":"la brezza di terra, mentre aumenta d'intensità nel corso della giornata, muta la direzione di provenienza in senso ciclonico passando da una direzione normale al profilo di costa ad una direzione ad essa parallela. ","answer3":"l'effetto girasole non riguarda i venti di brezza.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":119,"question":"Riguardo al moto ondoso: ","answer1":"per fetch massimo si intende la distanza massima, su un'estensione libera da ostacoli, su cui insiste un vento con direzione costante per il tempo necessario a generare, oltre detta distanza, un mare completamente sviluppato in altezza per quel dato vento.","answer2":"la lunghezza dell'onda è data dalla distanza tra due incavi successivi. ","answer3":"il vento influenza il moto ondoso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":120,"question":"Con riguardo agli elementi identificatori dell'onda, la lunghezza di un'onda è data dalla distanza: ","answer1":"orizzontale tra due incavi successivi. ","answer2":"orizzontale tra due creste successive. ","answer3":"verticale tra la cresta di un'onda e l'incavo dell'onda successiva.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":121,"question":"Riguardo agli elementi identificatori dell'onda, l'altezza di un'onda è data dalla distanza verticale: ","answer1":"tra la cresta e l'incavo. ","answer2":"tra la cresta e il frangente. ","answer3":"tra il frangente e l'incavo.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":122,"question":"Una isoallobara è una linea che: ","answer1":"unisce punti di cui si prevede un'uguale variazione di pressione nell'arco delle ore immediatamente successive al momento del rilevamento. ","answer2":"unisce punti di eguale pressione idrostatica. ","answer3":"unisce punti di pressione atmosferica crescente in modo uniforme.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":123,"question":"La conoscenza della distribuzione delle isoallobare consente:","answer1":"di valutare la tendenza barometrica e quindi lo spostamento dei campi barici nelle prossime ore. ","answer2":"di stimare la posizione del fronte freddo (se non tracciato) laddove le isoallobare indicano un calo massimo di pressione. ","answer3":"di stimare la posizione del fronte caldo (se non tracciato) laddove le isoallobare indicano una ripresa della pressione.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":124,"question":"Riguardo agli elementi identificatori dell'onda, il periodo dell'onda è dato dal tempo intercorrente tra il passaggio di: ","answer1":"un incavo e il successivo. ","answer2":"una cresta e la successiva.","answer3":"una cresta ed il frangente dell'onda successiva.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":125,"question":"Riguardo agli elementi identificatori dell'onda, la velocità di un'onda è data dal rapporto intercorrente tra:","answer1":"lunghezza dell'onda e periodo della stessa. ","answer2":"altezza e lunghezza dell'onda. ","answer3":"altezza e periodo dell'onda.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":126,"question":"Generalmente un'onda frange quando: ","answer1":"la profondità del fondale è maggiore del doppio dell'altezza dell'onda. ","answer2":"il rapporto tra altezza e lunghezza (ripidità) dell'onda è maggiore di 1/8. ","answer3":"il rapporto tra altezza e lunghezza (ripidità) dell'onda è maggiore di 1/7.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":127,"question":"Generalmente un'onda frange quando: ","answer1":"il rapporto tra altezza e lunghezza (ripidità) dell'onda è maggiore di 1/8. ","answer2":"la profondità del fondale è maggiore del doppio dell'altezza dell'onda. ","answer3":"la profondità del fondale è minore del doppio dell'altezza dell'onda.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":128,"question":"Quando un'onda frange: ","answer1":"si ha trasporto in avanti dell'acqua nella sommità dell'onda. ","answer2":"non si ha alcun trasporto di materia nonostante la rottura dell'onda. ","answer3":"nessuna delle due affermazioni suddette è vera.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":129,"question":"L'osservatore navigante valuta che sta navigando con un \"mare vivo\" se il sistema di onde: ","answer1":"proviene per propagazione da una zona lontana, rispetto all'osservatore, dove agisce un vento che lo sta generando","answer2":"è generato da un vento che agisce sul posto dove si trova l'osservatore. ","answer3":"persiste sul posto dove si trova l'osservatore pur in assenza dell'azione diretta del vento che lo aveva generato.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":130,"question":"L'osservatore navigante valuta che sta navigando con un \"mare lungo\" se il sistema di onde:","answer1":"persiste sul posto dove si trova l'osservatore pur in assenza dell'azione diretta del vento che lo aveva generato.","answer2":"è generato da un vento che agisce sul posto dove si trova l'osservatore. ","answer3":"proviene per propagazione da una zona lontana, rispetto all'osservatore, in cui è presente un \"mare vivo\".","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":131,"question":"L'osservatore valuta che sta navigando con un \"mare vecchio\" (o \"morto\") se il sistema di onde:","answer1":"persiste sul posto dove si trova l'osservatore pur in assenza dell'azione diretta del vento che lo aveva generato.","answer2":"è generato da un vento che agisce sul posto dove si trova l'osservatore. ","answer3":"proviene per propagazione da una zona lontana, rispetto all'osservatore, in cui è presente un mare vivo.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":132,"question":"La nebbia da evaporazione: ","answer1":"è una particolare forma di nebbia da irraggiamento. ","answer2":"è una particolare forma di nebbia d'avvezione.","answer3":"è nota ai naviganti come \"mare fumante\".","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":133,"question":"La nebbia frontale: ","answer1":"è quella nebbia che coesiste con la pioggia e che si sviluppa in presenza di un fronte caldo o occluso a caldo a seguito di pioggia la quale, precipitando, si riscalda per attrito ed evapora così da saturare l'aria circostante nonchè si condensa per la parte in eccesso. ","answer2":"è quella nebbia che è disposta con il suo asse principale in posizione normale alla rotta della nostra unità. ","answer3":"nessuna delle due affermazioni suddette è vera.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":134,"question":"La nebbia d'avvezione: ","answer1":"è una particolare forma di nebbia da evaporazione.","answer2":"è una nebbia che ha origine quando una massa d'aria calda e umida scorre su acque più fredde. ","answer3":"è una nebbia che non si dissolve ovvero ha origine se la temperatura del mare è superiore alla temperatura di rugiada dell'aria soprastante.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":135,"question":"In una bassa pressione i valori: ","answer1":"aumentano dal centro verso l’esterno. ","answer2":"diminuiscono dal centro verso l’esterno.","answer3":"sono inferiori a 940 hPa.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":136,"question":"In genere, nella zona che precede un fronte caldo: ","answer1":"la pressione aumenta rapidamente. ","answer2":"si ha pioggia intermittente. ","answer3":"la pressione cade rapidamente.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":137,"question":"Le masse d’aria in una zona anticiclonica nell'emisfero nord si muovono: ","answer1":"in senso antiorario (nell’emisfero nord) e dal centro di alta pressione verso l’esterno di tale campo barico. ","answer2":"da nord a sud (nell’emisfero nord) e dal centro di alta pressione verso l’esterno di tale campo barico. ","answer3":"in senso orario (nell’emisfero nord) e dal centro di alta pressione verso l’esterno di tale campo barico.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":138,"question":"Le masse d’aria in una zona ciclonica nell'emisfero nord si muovono: ","answer1":"in senso orario e dal centro di alta pressione verso l’esterno. ","answer2":"in senso antiorario e dall’esterno verso il centro di bassa pressione. ","answer3":"da sud a nord e dal centro di alta pressione verso l’esterno.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":139,"question":"Quant’è il valore di pressione media sul livello del mare? ","answer1":"1023,2 hPa. ","answer2":"1003,2 hPa. ","answer3":"1013,2 hPa.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":140,"question":"In genere, sul punto di passaggio del fronte caldo: ","answer1":"la pressione cade rapidamente. ","answer2":"la pressione rimane stazionaria. ","answer3":"la temperatura si abbassa rapidamente.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":141,"question":"In genere, sul punto di passaggio del fronte freddo: ","answer1":"la pressione cade bruscamente. ","answer2":"la temperatura è stazionaria. ","answer3":"l'umidità inizia a diminuire e la temperatura si abbassa bruscamente.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":142,"question":"La direzione del moto orizzontale del vento al suolo è la risultante della forza di Coriolis e della forza di attrito? ","answer1":"sì, perchè sono le uniche forze esistenti in natura. ","answer2":"sì, ma anche della forza di gradiente barico e della forza centrifuga e tutte le forze entrano in gioco secondo una concatenazione di eventi prestabilita dalle stesse forze. ","answer3":"no, bensì della sola forza di Coriolis.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":143,"question":"Quale delle tre relazioni seguenti è corretta? ","answer1":"Pv = prora magnetica + (+/- deviazione) + (+/- declinazione). ","answer2":"Pm = prora vera + (+/- declinazione). ","answer3":"Pv = prora magnetica + (+/- declinazione).","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":144,"question":"Dati di navigazione: Pb 200°; declinazione 3° E; deviazione 1° W. Si deve determinare la Pv.","answer1":"Pv = 200° + (- 1°) + (+ 3°) = 202°. ","answer2":"Pv = 200° + (+ 1°) + (+ 3°) = 204°. ","answer3":"Pv = 200° - (+ 3°) + (+ 1°) = 198°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":145,"question":"Dati di navigazione: Pb 304°; declinazione 2° W; deviazione 1° E. Si deve determinare la Pv. ","answer1":"Pv = 304° + (- 1°) + (+ 2°) = 305°. ","answer2":"Pv = 304° + (+ 1°) + (- 2°) = 303°. ","answer3":"Pv = 304° - (- 1°) - (- 2°) = 307°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":146,"question":"Dati di navigazione: Pb 124°; declinazione 4° E; deviazione 2° W. Si deve determinare la Pv. ","answer1":"Pv = 124° - (+ 4°) + (- 2°) = 118°. ","answer2":"Pv = 124° + (- 2°) + (+ 4°) = 126°. ","answer3":"Pv = 124° - (- 2°) - (+ 4°) = 122°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":147,"question":"Quale delle tre relazioni seguenti è corretta? ","answer1":"Pv = prora bussola - declinazione - deviazione. ","answer2":"Pv = prora bussola + deviazione + declinazione. ","answer3":"Pb = prora vera + declinazione + deviazione.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":148,"question":"Sulla rosa graduata di una carta nautica è riportato: \"Declinazione (2011,0) 2° 50' W, Dim. Ann. 8' \". Quale sarà la declinazione il giorno di capodanno dell'anno 2015? ","answer1":"03° 22' W. ","answer2":"02° 18' W. ","answer3":"02° 18' E.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":149,"question":"Dati di navigazione: Pb 075°; declinazione 6° W; deviazione 2° E. Si deve determinare la Pv. ","answer1":"Pv = 075° + (- 2°) + (- 6°) = 067°. ","answer2":"Pv = 075° - (+ 2°) - (- 6°) = 079°. ","answer3":"Pv = 075° + (+ 2°) + (- 6°) = 071°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":150,"question":"Dati di navigazione: Pv 145°; declinazione 1° E; deviazione 2° W. Si deve determinare la Pb per mantenere la Pv suddetta. ","answer1":"Pb = 145° - (+ 1°) - (- 2°) = 146°.","answer2":" Pb = 145° + (- 2°) + (+ 1°) = 144°. ","answer3":"Pb = 145° - (- 2°) + (+ 1°) = 148°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":151,"question":"Dati di navigazione: Pv 050°; declinazione 4° E; deviazione 2° E. Si deve determinare la Pb per mantenere la Pv suddetta.","answer1":"Pb = 050° + (+ 4°) + (+ 2°) = 056°. ","answer2":"Pb = 050° - (+ 4°) + (+ 2°) = 048°. ","answer3":"Pb = 050° - (+ 4°) - (+ 2°) = 044°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":152,"question":"Quale delle tre relazioni seguenti è corretta? ","answer1":"Pm = prora bussola + (+/- deviazione). ","answer2":"Pb = prora magnetica + (+/- deviazione). ","answer3":"Pb = prora magnetica + (+/- deviazione) + (+/- declinazione).","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":153,"question":"Dati di navigazione: Pv 080°; declinazione 2° W; deviazione 1° E. Si deve determinare la Pb per mantenere la Pv suddetta. ","answer1":"Pb = 080° - (- 2°) + (+ 1°) = 083°.","answer2":"Pb = 080° + (- 2°) + (+ 1°) = 079°. ","answer3":"Pb = 080° - (- 2°) - (+ 1°) = 081°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":154,"question":"Posto che \"δ\" è la deviazione magnetica e \"d\" è la declinazione magnetica, quale formula si utilizza per trasformare la Pb in Pv? ","answer1":"correzione Pv = Pb + (+/-) δ + (+/-) d. ","answer2":"correzione Pv = Pb - (+/-) δ - (+/-) d. ","answer3":"correzione Pv = Pb + (+/-) δ - (+/-) d.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":155,"question":"Posto che \"δ\" è la deviazione magnetica e \"d\" è la declinazione magnetica, quale formula si utilizza per trasformare la Pv in Pb? ","answer1":"conversione Pb = Pv - (+/-) d - (+/-) δ. ","answer2":"conversione Pb = Pv - (+/-) d + (+/-) δ. ","answer3":"conversione Pb = Pv + (+/-) d + (+/-) δ.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":156,"question":"Dati di navigazione: Pv 050°; declinazione 4°E; deviazione 2°E. Si deve determinare la Pb per mantenere la Pv suddetta. ","answer1":"Pb = 056°. ","answer2":"Pb = 048°. ","answer3":"Pb = 044°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":157,"question":"Decl. (2007,0) 1° 00’ E, Dim. Ann. 5’ circa. Il valore all’1.01.2015 è: ","answer1":"0° 20’ E. ","answer2":"1° 20’ E. ","answer3":"0° 80’ E.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":158,"question":"Decl. (2007,0) 1°00’ E, Dim. Ann. 10’ circa. Il valore all’1.01.2015 è: ","answer1":"2° 20’ E. ","answer2":"0° 20’ W. ","answer3":"0° 20’ E.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":159,"question":"Decl. (2007,0) 1° 00’ W, Aum. Ann. 10’ circa. Il valore all’1.01.2015 è: ","answer1":"2° 20’ W.","answer2":"1° 20’ E. ","answer3":"0° 20’ E.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":160,"question":"Quale formula si utilizza per passare dalla Pv alla Pb? ","answer1":"di conversione. ","answer2":"di correzione. ","answer3":"di compensazione.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":161,"question":"Quale formula si utilizza per passare dalla Pb alla Pv? ","answer1":"di compensazione.","answer2":"di conversione. ","answer3":"di correzione.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":162,"question":"Quale formula si utilizza per passare dalla Pm alla Pv? ","answer1":"di compensazione.","answer2":"di conversione. ","answer3":"di correzione.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":163,"question":"Quale formula si utilizza per passare dalla Pb alla Pm? ","answer1":"di compensazione. ","answer2":"di conversione.","answer3":"di correzione.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":164,"question":"Decl. (2007,0) 01° 00’ E, Dim. Ann. 13’. Il valore all’1.01.2015 è: ","answer1":"0° 44’ W. ","answer2":"1° 44’ W. ","answer3":"1° 44’ E.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":165,"question":"Decl (2010,0) 02° 20’ W, Dim. Ann. 20'. Il valore all'1.01.2015 è: ","answer1":"0° 40' W. ","answer2":"0° 20’ W. ","answer3":"4° 00' W.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":166,"question":"Decl (2002,0) 04°30’ E, Dim. Ann. 30’. Il valore all'1.01.2015 è: ","answer1":"2° 00' E. ","answer2":"2° 00' W. ","answer3":"2° 30’ W.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":167,"question":"La variazione magnetica è: ","answer1":"l'angolo compreso tra Nm e Nb. ","answer2":"l'angolo compreso tra Nv e Nm. ","answer3":"l'angolo compreso tra Nv e Nb.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":168,"question":"Pv = 100°, variazione magnetica = 2° Est; il valore della Pb sarà: ","answer1":"Pb = 098°. ","answer2":"Pb = 100°. ","answer3":"Pb = 102°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":169,"question":"Pv = 050°, variazione magnetica = 3° Ovest; il valore della Pb sarà: ","answer1":"Pb = 050°. ","answer2":"Pb = 047°. ","answer3":"Pb = 053°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":170,"question":"Pv = 050°, decl. = 3° E, dev. = 2° W; il valore della Pm sarà:","answer1":"Pm = 047°. ","answer2":"Pm = 049°. ","answer3":"Pm = 052°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":171,"question":"Pm = 140°, decl. = 3° W, dev. = 2° E; il valore della Pv sarà: ","answer1":"Pv = 143°.","answer2":"Pv = 137°.","answer3":"Pv = 142°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":172,"question":"Pm = 140°, decl. = 3° W, dev. = 2° E; il valore della Pb sarà: ","answer1":"Pb = 138°.","answer2":"Pb = 137°.","answer3":"Pb = 142°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":173,"question":"Per verificare alla bisogna l'attendibilità, anche se approssimativa, della tabella delle deviazioni residue della propria imbarcazione da diporto: ","answer1":"è assolutamente indispensabile l'opera di un perito compensatore.","answer2":"leggo su carta il Rlv di un allineamento noto, eseguo materialmente il rilevamento dello stesso con la bussola magnetica di bordo; detraggo la declinazione magnetica dalla differenza tra Rlv e Rlb e confronto questo risultato con il dato della deviazione in tabella in corrispondenza della prora assunta al momento del rilevamento.","answer3":"eseguo materialmente il rilevamento di un allineamento con la bussola magnetica di bordo; detraggo la declinazione magnetica dal dato del Rlb e confronto questo risultato con il dato della deviazione in tabella in corrispondenza della prora assunta al momento del rilevamento.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":174,"question":"Una nave procede con Rv 180°; segue: ","answer1":"una lossodromia. ","answer2":"un'ortodromia.","answer3":"sia un'ortodromia sia una lossodromia, contemporaneamente.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":175,"question":"Un percorso ortodromico è: ","answer1":"quell'insieme dei punti della superficie terrestre sui quali la nave è passata o dovrà passare. ","answer2":"la linea che rappresenta il cammino della nave rispetto al fondo marino. ","answer3":"il percorso più breve congiungente due punti della sfera terrestre.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":176,"question":"Una nave che mantiene Rv 050° in navigazione, segue un percorso: ","answer1":"sia ortodromico sia lossodromico, contemporaneamente. ","answer2":"lossodromico. ","answer3":"ortodromico.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":177,"question":"La rotta ortodromica tra due punti sulla sfera terrestre descrive: ","answer1":"un arco di parallelo. ","answer2":"un arco di spirale asintotica (che, se prolungato, si avvolgerebbe sulla sfera terrestre tendendo verso uno dei poli, senza mai raggiungerlo). ","answer3":"un arco di cerchio massimo.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":178,"question":"La rotta lossodromica tra due punti della sfera terrestre descrive: ","answer1":"un arco di spirale asintotica (che, se prolungato, si avvolgerebbe sulla sfera terrestre tendendo verso uno dei poli senza mai raggiungerlo). ","answer2":"un arco di cerchio massimo. ","answer3":"un arco di cerchio minore.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":179,"question":"La caratteristica della rotta lossodromica è quella che consente di: ","answer1":"mantenere costante l'angolo di rotta (Rv). ","answer2":"governare la nave con un angolo di rotta costante sotto i 180°. ","answer3":"governare la nave con un angolo alla bussola costante sotto i 180°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":180,"question":"La caratteristica della rotta ortodromica è quella che consente di:","answer1":"governare continuamente con un angolo di rotta costante sotto i 180°.","answer2":"seguire il percorso più breve congiungente due punti della sfera terrestre.","answer3":"governare la nave con un angolo alla bussola uguale all'angolo di rotta.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":181,"question":"Una nave che mantiene Rv 000° in navigazione, segue un percorso: ","answer1":"lossodromico. ","answer2":"ortodromico. ","answer3":"sia ortodromico sia lossodromico, contemporaneamente.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":182,"question":"Si naviga per ortodromia (indicare l'affermazione corretta) per: ","answer1":"seguire la rotta più facile. ","answer2":"contrastare deriva e scarroccio. ","answer3":"abbreviare il percorso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":183,"question":"Quale delle seguenti affermazioni è corretta: ","answer1":"una rotta lossodromica tracciata su carta nautica in proiezione gnomonica è una linea retta.","answer2":"in genere, per navigazioni di poche centinaia di miglia, la differenza tra rotte ortodromica e lossodromica è del tutto trascurabile.","answer3":"una rotta ortodromica tracciata su carta nautica in proiezione di mercatore è sempre una linea retta.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":184,"question":"La navigazione lossodromica: ","answer1":"si effettua procedendo con rotta costante. ","answer2":"esprime la distanza più breve tra il punto di inizio e fine navigazione. ","answer3":"si effettua procedendo con rotta variabile.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":185,"question":"Rotta lossodromica e rotta ortodromica coincidono? ","answer1":"sì, quando si naviga lungo i meridiani. ","answer2":"sì, quando si naviga oltre i 70° di latitudine. ","answer3":"sì, quando si naviga lungo i paralleli.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":186,"question":"Navigando per Ortodromia su carta nautica in proiezione di mercatore, com'è orientata la prora vera? ","answer1":"non è mai orientata verso il porto d'approdo, tranne che nell'ultimo tratto.","answer2":"è sempre variabile, tranne che nel tratto centrale. ","answer3":"è orientata sempre verso il porto d'approdo.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":187,"question":"Navigando per Lossodromia su carta nautica in proiezione di mercatore, com'è orientata la prora vera? ","answer1":"non è mai orientata verso il porto d'approdo.","answer2":"è orientata verso il porto solo poco prima dell'arrivo. ","answer3":"è orientata sempre verso il porto d'approdo.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":188,"question":"Tecnicamente, qual è la rotta più breve? ","answer1":"la Lossodromica.","answer2":"l'Ortodromica. ","answer3":"la Lossodromica, a condizione di coprire distanze superiori alle 400 miglia.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":189,"question":"Qual è lo strumento utilizzato per misurare un angolo verticale? ","answer1":"l'altimetro. ","answer2":"il sestante. ","answer3":"lo staziografo.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":190,"question":"Siamo in navigazione notturna in mare aperto; riconosciamo la stella polare al nostro traverso sinistro e stimiamo un'altezza di circa 15° sulla nostra linea d'orizzonte: ","answer1":"stiamo navigando in direzione W a basse latitudini. ","answer2":"stiamo navigando in direzione E a basse latitudini. ","answer3":"stiamo navigando in direzione E ad alte latitudini.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":191,"question":"Il radar in modalità di rappresentazione relativa non stabilizzata, sullo schermo, degli oggetti intorno alla nave, fornisce: ","answer1":"cerchio di distanza e rilevamento vero. ","answer2":"cerchio di distanza. ","answer3":"cerchio di distanza e rilevamento polare.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":192,"question":"Premesso di aver misurato correttamente lo spazio percorso tra il primo ed il secondo rilevamento, è possibile determinare il punto nave con due rilevamenti successivi dello stesso punto cospicuo? ","answer1":"è possibile determinare il punto nave esclusivamente in caso di assenza di vento e corrente. ","answer2":"non è possibile determinare il punto nave.","answer3":"è sempre possibile determinare il punto nave.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":193,"question":"Procedo verso il porto con rotta Rv = 000°. In presenza di vento di Levante che genera uno scarroccio di 6° ed in assenza di corrente, quale prora Pv devo assumere per arrivare a destinazione? ","answer1":"Pv = 006°.","answer2":"Pv = 354°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":194,"question":"Procedo con prora Pv 270° in presenza di correnti settentrionali e in assenza di vento. Se apprezzo un angolo di deriva di 4°, quale sarà la rotta Rv risultante della mia unità da diporto? ","answer1":"Rv = 274°. ","answer2":"Rv = 266°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":195,"question":"Per deriva positiva o negativa s'intende: ","answer1":"la deriva che si determina rispettivamente a dritta e a sinistra rispetto alla prora dell'imbarcazione. ","answer2":"la deriva dello stesso segno della deviazione o di segno opposto.","answer3":"la deriva E o W.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":196,"question":"Cos'è la direzione di una corrente? ","answer1":"è la direzione dalla quale la massa d'acqua proviene. ","answer2":"è la direzione rispetto alla costa. ","answer3":"è la direzione verso cui la massa d'acqua dirige.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":197,"question":"Procedo con prora Pv 270° in presenza di venti meridionali ed in assenza di corrente. Se apprezzo un angolo di scarroccio di 3°, quale sarà la rotta Rv risultante della mia unità? ","answer1":"Rv = 273°.","answer2":"Rv = 267°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":198,"question":"Procedo verso il porto con rotta Rv = 050°. In presenza di vento di Scirocco che genera uno scarroccio di 4° ed in assenza di corrente, quale prora Pv devo assumere per arrivare a destinazione? ","answer1":"Pv = 054°. ","answer2":"Pv = 046°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":199,"question":"Procedo verso il porto con rotta Rv = 050°. In presenza di vento di Maestrale che genera uno scarroccio di 5° ed in assenza di corrente, quale prora Pv devo assumere per arrivare a destinazione? ","answer1":"Pv = 055°. ","answer2":"Pv = 045°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":200,"question":"Procedo con prora Pv 270° in presenza di correnti meridionali e in assenza di vento. Se apprezzo un angolo di deriva di 4°, quale sarà la rotta Rv risultante della mia unità? ","answer1":"Rv = 274°. ","answer2":"Rv = 266°.","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":201,"question":"Procedo con prora Pv 270° in presenza di venti settentrionali e in assenza di corrente. Se apprezzo un angolo di scarroccio di 3°, quale sarà la rotta Rv risultante della mia unità? ","answer1":"Rv = 273°. ","answer2":"Rv = 267°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":202,"question":"Procedo verso il porto con rotta Rv = 180°. In presenza di vento di Levante che genera uno scarroccio di 5° ed in assenza di corrente, quale prora Pv devo assumere per arrivare a destinazione? ","answer1":"Pv = 185°. ","answer2":"Pv = 175°. ","answer3":"non vi sono elementi sufficienti per rispondere.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":203,"question":"Si vorrebbe seguire una rotta Rv = 000° in presenza di un vento di Grecale che si valuta causi uno  scarroccio di 25°. Ricavare la prora Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta. ","answer1":"Pv = 025°. ","answer2":"Pv = 000°. ","answer3":"Pv = 335°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":204,"question":"In navigazione con rotta Rv = 047°. Si nota la presenza di un vento di Levante che si valuta causi un angolo di scarroccio di 13°. Ricavare la prora Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta. ","answer1":"Pv = 060°. ","answer2":"Pv = 013°. ","answer3":"Pv = 034°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":205,"question":"In navigazione con rotta Rv = 125°. Si nota la presenza di un vento di Grecale che si valuta causi un angolo di scarroccio di 8°. Ricavare la prora Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta.","answer1":"Pv = 125°. ","answer2":"Pv = 117°. ","answer3":"Pv = 133°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":206,"question":"In navigazione con prora Pv = 225° in assenza di vento e corrente. Ad un certo punto, si rileva un vento da Nord che si valuta causi uno scarroccio. Ipotizzando di non contrastare questo elemento perturbatore del moto, il dato della rotta Rv risultante della mia unità sarà: ","answer1":"uguale alla Pv. ","answer2":"maggiore rispetto alla Pv.","answer3":"minore rispetto alla Pv.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":207,"question":"Navigo con prora Pv = 010° in presenza di correnti meridionali; il dato della rotta Rv risultante della mia unità: ","answer1":"rimane invariato. ","answer2":"aumenta.","answer3":"diminuisce.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":208,"question":"Navigo con prora Pv = 200° in presenza di correnti settentrionali; il dato della rotta Rv risultante della mia unità: ","answer1":"rimane invariato. ","answer2":"aumenta.","answer3":"diminuisce.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":209,"question":"Navigo con prora Pv = 360° in presenza di correnti settentrionali; il dato della rotta Rv risultante della mia unità: ","answer1":"aumenta. ","answer2":"diminuisce. ","answer3":"rimane invariato.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":210,"question":"Risolvere il problema (Pv = prora vera, Vp = velocità propria, Dc = direzione corrente, Vc = velocità corrente, S = spazio da percorrere, T = tempo di navigazione): Pv = 110°; Vp = 8 Kn; Dc = 290°; Vc = 1,5 Kn; S = 13 Mgl. Ricavare il tempo di percorrenza. ","answer1":"2 ore. ","answer2":"1 ora e 40 minuti. ","answer3":"1 ora e 24 minuti.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":211,"question":"In navigazione con Rv = 005°. Nota la presenza di un vento di Ponente che si valuta causi un angolo di scarroccio di 8°. Ricavare la prora Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta. ","answer1":"Pv = 008°.","answer2":"Pv = 013°. ","answer3":"Pv = 357°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":212,"question":"In navigazione con rotta Rv = 251°. Si nota la presenza di un vento di maestrale che si valuta causi un angolo di scarroccio di 6°. Ricavare la Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta. ","answer1":"Pv = 257°. ","answer2":"Pv = 247°. ","answer3":"Pv = 245°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":213,"question":"Rv e Pv coincidono, ma la velocità propria Vp è maggiore della velocità effettiva Ve, ci troviamo in: ","answer1":"presenza di deriva e/o scarroccio di poppa. ","answer2":"presenza di deriva e/o scarroccio di prora. ","answer3":"assenza di deriva e/o scarroccio.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":214,"question":"In navigazione con rotta Rv = 241°. Si nota la presenza di un vento di Maestrale che si valuta causi un angolo di scarroccio di 6°. Ricavare la Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta. ","answer1":"Pv = 237°. ","answer2":"Pv = 247°.","answer3":"Pv = 235°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":215,"question":"Rotta Rv e prora Pv coincidono, ma la velocità effettiva Ve è maggiore della velocità propria Vp; pertanto ci troviamo in:","answer1":"presenza di deriva e/o scarroccio di prora. ","answer2":"assenza di deriva e/o scarroccio.","answer3":"presenza di deriva e/o scarroccio di poppa.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":216,"question":"In navigazione con Rv = 221°. Si nota la presenza di un vento di scirocco che si valuta causare un angolo di scarroccio di 6°. Ricavare la prora Pv da assumere per mantenere la rotta suddetta. ","answer1":"Pv = 217°. ","answer2":"Pv = 215°. ","answer3":"Pv = 227°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":217,"question":"Rotta e prora: ","answer1":"sono differenti. L'angolo tra la prora vera Pv e la rotta vera Rv è denominata declinazione magnetica.","answer2":"esprimono la stessa grandezza angolare. ","answer3":"sono differenti. L'angolo tra la prora vera Pv e la rotta vera Rv è denominato angolo di deriva o di scarroccio.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":218,"question":"Risolvere il problema (Pv = prora vera, Vp = velocità propria, Dc = direzione corrente, Vc = velocità corrente, S = spazio da percorrere, T = tempo di navigazione): Pv = 290°; Vp = 8 Kn; Dc = 110°; Vc = 1,5 Kn; S = 13 Mgl. Ricavare il tempo di percorrenza. ","answer1":"2 ore. ","answer2":"1 ora e 40 minuti. ","answer3":"1 ora e 24 minuti.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":219,"question":"Risolvere il problema (Pv = prora vera, Vp = velocità propria, Dc = direzione corrente, Vs = velocità scarroccio, S = spazio da percorrere, T = tempo di navigazione): Pv = 000°; Vp = 6 Kn; Vento = Tramontana; Vs = 1 Kn; S = 15 Mgl. Ricavare il tempo di percorrenza. ","answer1":"2 ore e 30 minuti. ","answer2":"3 ore. ","answer3":"2 ore e 15 minuti.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":220,"question":"Risolvere il problema (Pv = prora vera, Vp = velocità propria, Dc = direzione corrente, Vs = velocità scarroccio, S = spazio da percorrere, T = tempo di navigazione): Pv = 000°; Vp = 6 Kn; Vento = Ostro; Vs = 1 Kn; S = 14 Mgl. Ricavare il tempo di percorrenza. ","answer1":"3 ore. ","answer2":"2 ore e 20 minuti. ","answer3":"2 ore.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":221,"question":"Navigo con Pv = 077° rileviamo il faro delle Formiche di Grosseto con polare Rlp = - 045°: determinare il valore del Rlv. ","answer1":"Rlv = 032°. ","answer2":"Rlv = 045°. ","answer3":"Rlv = 328°.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":222,"question":"Navigo con Pv = 000° rileviamo il faro delle Formiche di Grosseto con polare Rlp = + 034°. Determinare il valore del rilevamento Rlv. ","answer1":"Rlv = 124°. ","answer2":"Rlv = 034°. ","answer3":"Rlv = 326°.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":223,"question":"Navigo con Pv = 065° e rileviamo la torre dello scoglio dello Sparviero con polare Rlp = - 035°. Determinare il valore del rilevamento Rlv. ","answer1":"Rlv = 355°. ","answer2":"Rlv = 100°. ","answer3":"Rlv = 030°.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":224,"question":"Se voglio navigare con Rv = 038° in presenza di una corrente Dc = E, la prora Pv da impostare sarà un angolo: ","answer1":"inferiore alla Rv. ","answer2":"uguale alla Rv. ","answer3":"superiore alla Rv.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":225,"question":"Se voglio navigare con Rv = 178° in presenza di una corrente Dc = NE, la prora Pv da impostare sarà un angolo: ","answer1":"uguale alla Rv. ","answer2":"superiore alla Rv. ","answer3":"inferiore alla Rv.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":226,"question":"Ho impostato una Pv = 246° in presenza di una corrente Dc = NW, la rotta Rv risulterà un angolo: ","answer1":"uguale alla Pv. ","answer2":"superiore alla Pv. ","answer3":"inferiore alla Pv.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":227,"question":"Ho impostato una Pv = 315° in presenza di una corrente Dc = SE, la rotta Rv risulterà un angolo: ","answer1":"superiore alla Pv. ","answer2":"inferiore alla Pv. ","answer3":"uguale alla Pv.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":228,"question":"Ho impostato una Pv = 125° in presenza di una corrente Dc = SE, la rotta Rv risulterà un angolo:","answer1":"uguale alla Pv. ","answer2":"superiore alla Pv. ","answer3":"inferiore alla Pv.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":229,"question":"Ho impostato una Pv = 325° in presenza di una corrente Dc = W, la rotta Rv risulterà un angolo:","answer1":"inferiore alla Pv. ","answer2":"uguale alla Pv. ","answer3":"superiore alla Pv.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":230,"question":"Se voglio navigare con Rv = 300° in presenza di una corrente Dc = NE, la prora Pv da impostare sarà un angolo: ","answer1":"inferiore alla Rv. ","answer2":"uguale alla Rv. ","answer3":"superiore alla Rv.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":231,"question":"Se voglio navigare con Rv = 204° in presenza di una corrente Dc = E, la prora Pv da impostare sarà un angolo: ","answer1":"uguale alla Rv. ","answer2":"superiore alla Rv. ","answer3":"inferiore alla Rv.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":232,"question":"Il canale 16 sulla banda di frequenza VHF è utilizzabile: ","answer1":"tranquillamente, sempre se non c'è situazione di emergenza. ","answer2":"è utilizzabile solo in caso di comunicazioni riguardanti la sicurezza. ","answer3":"è utilizzabile solo per la prima chiamata; per proseguire la comunicazione bisogna poi spostarsi su un altro canale.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":233,"question":"Il soccorso in mare è obbligatorio: ","answer1":"sempre e comunque, altrimenti si incorre nell'omissione di soccorso ai sensi dell'art. 593 del Codice Penale. ","answer2":"se è d'accordo l'armatore della nave soccorritrice. ","answer3":"Solo se è possibile senza grave rischio della nave soccorritrice, del suo equipaggio e dei suoi passeggeri, ai sensi dell'art. 490 del Codice della Navigazione.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":234,"question":"Cos'è il G.P.S.? ","answer1":"una sigla che indica i Gavitelli di Segnalamento di Pericolo. ","answer2":"un sistema di navigazione satellitare (Global Positioning System). ","answer3":"il Gradiente di Pressione Superficiale.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":235,"question":"Qual è l'utilità del G.P.S.?","answer1":"rilevare un punto cospicuo a terra. ","answer2":"fornire in ogni istante il punto nave. ","answer3":"seguire la Prora.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":236,"question":"Da quanti satelliti può ricevere il segnale l'apparato G.P.S.? ","answer1":"da 16. ","answer2":"da 12. ","answer3":"da 24.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":237,"question":"La navigazione effettuata con il G.P.S. è denominata: ","answer1":"navigazione stimata. ","answer2":"navigazione costiera. ","answer3":"navigazione per WAY-POINT.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":238,"question":"Qual è il margine di errore del G.P.S.? ","answer1":"Pochi metri. ","answer2":"500 e più metri.","answer3":"100 e più metri.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":239,"question":"Quanti sono i fusi orari? ","answer1":"24.","answer2":"25. ","answer3":"12.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":240,"question":"In quale fuso è inclusa l'Italia? ","answer1":"nel fuso 3. ","answer2":"nel fuso 2. ","answer3":"nel fuso A bisecato dal meridiano 15° E.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":241,"question":"Attraverso l'Oceano Pacifico procedendo verso Ponente, il Comandante di una nave che taglia la linea del cambio di data alle ore 20.40 del 16 luglio, quale ora e data assumerà?","answer1":"passerà alle ore 20.40 del 15 luglio. ","answer2":"ora e data restano immutate. ","answer3":"passerà alle ore 20.40 del 17 luglio.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":242,"question":"Qual è la massima differenza tra l'ora solare e quella media del fuso? ","answer1":"45 minuti.","answer2":"30 minuti. ","answer3":"15 minuti.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":243,"question":"Sotto quale lettera è indicato il fuso orario di Greenwich? ","answer1":"la lettera G. ","answer2":"la lettera A.","answer3":"la lettera Z.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":244,"question":"Qual è il fuso che in Italia contraddistingue l'ora estiva? ","answer1":"Zulu. ","answer2":"Bravo. ","answer3":"Alfa.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":245,"question":"Attraverso l'Oceano Pacifico e procedo verso Levante, il Comandante di una nave che taglia la linea del cambio di data alle ore 20.40 del 16 luglio, quale ora e data assumerà?","answer1":"passa alle ore 20.40 del 17 luglio. ","answer2":"passa alle ore 20.40 del 15 luglio. ","answer3":"ora e data restano immutate.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":246,"question":"Come sono individuati i fusi? ","answer1":"solo da un numero. ","answer2":"solo da una lettera. ","answer3":"da un numero o da una lettera.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":247,"question":"I fusi orari sono contraddistinti ciascuno da una cifra con segno positivo (+) o negativo (-). Il significato di tale cifra indica: ","answer1":"il numero delle ore intere da sottrarre all'ora di Greenwich per conoscere l'ora del fuso di interesse.","answer2":"il numero delle ore intere da aggiungere algebricamente all'ora del fuso per conoscere l'ora di Greenwich. ","answer3":"una prassi marinara in ambito internazionale per distinguere i fusi orari.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":248,"question":"Quali lettere distinguono i fusi?","answer1":"da A a L verso levante e da N a X verso ponente. ","answer2":"da A a Z verso levante. ","answer3":"da A a Z verso ponente.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":249,"question":"La longitudine del fuso è la longitudine: ","answer1":"del meridiano centrale del fuso. ","answer2":"del meridiano Ovest del fuso.","answer3":"del meridiano Est del fuso.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":250,"question":"Cos'è il fuso orario? ","answer1":"E' uno spicchio di superficie della sfera terrestre limitato da due meridiani che differiscono di 15° di longitudine; l'ora solare adottata nel suo interno è la stessa per tutti i punti presenti dentro il fuso ed è quella del meridiano centrale del fuso medesimo.","answer2":"E' una porzione di superficie ampia 30° di longitudine risultante dalla suddivisione della superficie terrestre in 12 spicchi (detti fusi orari) nel cui interno l'ora solare adottata è quella del suo meridiano centrale. ","answer3":"E' una porzione di superficie ampia 20° di longitudine risultante dalla suddivisione della superficie terrestre in 18 spicchi (detti fusi orari) nel cui interno l'ora solare adottata è quella del suo meridiano centrale.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":251,"question":"Ipotizziamo che a New York (fuso R; +5) siano le 23.10 del 24 luglio, qual è l'ora di Roma (fuso A; -1)? ","answer1":"18.10 del 24 luglio. ","answer2":"05.10 del 25 luglio. ","answer3":"04.10 del 25 luglio.\r\n","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":252,"question":"Ipotizziamo che in Nuova Zelanda (fuso M; -12) siano le 13.24 del 29 luglio, qual è l'ora di Roma (fuso A; -1)? ","answer1":"02.24 del 29 luglio. ","answer2":"01.24 del 29 luglio. ","answer3":"00.24 del 30 luglio.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":253,"question":"Qual è la lettera alfabetica che indica il fuso di Greenwich? ","answer1":"W. ","answer2":"Y. ","answer3":"Z.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":254,"question":"Ipotizziamo che a Pechino (fuso - 8) siano le 05:10 del 30 giugno, qual è l'ora di Greenwich?","answer1":"13:10 del 30 giugno. ","answer2":"21:10 del 29 giugno. ","answer3":"21:10 del 30 giugno.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":255,"question":"Ipotizziamo che a Greenwich siano le 12:10, che ore sono nel punto di longitudine 010°04',3 E? ","answer1":"11:10.","answer2":"12:10.","answer3":"13:10.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":256,"question":"Ipotizziamo che a Greenwich siano le 12:15 che ore sono nel punto di longitudine 010°04',3 W? ","answer1":"13:15. ","answer2":"11:15. ","answer3":"12:15.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":257,"question":"Ipotizziamo che a Greenwich siano le 12:20 che ore sono nel punto di longitudine 007°24',3 E? ","answer1":"12:20.","answer2":"13:20. ","answer3":"11:20.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":258,"question":"Ipotizziamo che a Greenwich siano le 12:28 che ore sono nel punto di longitudine 017°24',3 E? ","answer1":"13:28. ","answer2":"12:28. ","answer3":"11:28.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":259,"question":"I documenti nautici sono:","answer1":"i documenti personali e tecnici dell'unità che lo Skipper deve avere con sé come la patente nautica e il certificato di sicurezza. ","answer2":"l'insieme delle carte e delle pubblicazioni nautiche necessarie per la condotta della navigazione. ","answer3":"costituite esclusivamente dalle carte nautiche.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":260,"question":"La pubblicazione \"Radioservizi per la navigazione\":","answer1":"sono due volumi: uno è relativo a stazioni radiocostiere, radiofari, radioservizi sanitari, sistemi satellitari di posizionamento; l'altro volume invece è relativo a servizi meteorologici. ","answer2":"è una pubblicazione periodica attinente i radioservizi sanitari. ","answer3":"è una pubblicazione periodica di un volume relativa a stazioni radio, radiofari, radioservizi sanitari, radiogonio e radar.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":261,"question":"Quali informazioni tra le seguenti forniscono al navigante le pubblicazioni \"Radioservizi per la Navigazione\"? ","answer1":"Norme sulle comunicazioni radio a bordo delle navi. ","answer2":"Stazioni costiere: con servizi in frequenza MF, HF e VHF; Servizi di radiodiffusione degli avvisi ai naviganti; Radiosegnali orari. Servizi di diffusione di bollettini meteorologici.","answer3":"disciplina delle frequenza MF e VHF in uso nel servizio mobile marittimo.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":262,"question":"La pubblicazione edita dall'I.I.M.M. contraddistinta con la sigla I.I. 3133: ","answer1":"contiene le Effemeridi Nautiche. ","answer2":"contiene le Tavole di Marea. ","answer3":"contiene le Tavole Nautiche.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":263,"question":"La pubblicazione edita dall'I.I.M.M. contraddistinta con la sigla I.I. 3132: ","answer1":"contiene le Effemeridi Nautiche. ","answer2":"contiene le Tavole di Marea. ","answer3":"contiene le Tavole Nautiche.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":264,"question":"La carta speciale I.I. 1.050, edita dall’I.I.M.M., riporta l'elenco: ","answer1":"delle zone di mare pericolose. ","answer2":"di tutte le abbreviazioni presenti sulle carte nautiche. ","answer3":"di tutti i simboli presenti sulle carte nautiche.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":265,"question":"Chi riceve una richiesta di soccorso:","answer1":"tiene il contatto radio con l'unità in pericolo sino all'arrivo dei soccorsi. ","answer2":"dirige immediatamente sull'unità in pericolo. ","answer3":"rilancia la chiamata di soccorso ed eventualmente si adopera per prestare soccorso all'unità in pericolo.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":266,"question":"Per rilanciare una richiesta di soccorso ricevuta da un'altra imbarcazione si utilizza il messaggio: ","answer1":"mayday rescue ripetuto tre volte. ","answer2":"mayday refrain ripetuto tre volte. ","answer3":"mayday relay ripetuto tre volte.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":267,"question":"Da quale parola è preceduta la chiamata di soccorso? ","answer1":"PAN ripetuta tre volte. ","answer2":"SECURITE' ripetuta tre volte. ","answer3":"MAYDAY ripetuta tre volte.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":268,"question":"Da quale parola è preceduta la chiamata di urgenza? 2","answer1":"MAYDAY ripetuta tre volte. ","answer2":"PAN ripetuta tre volte. ","answer3":"SECURITE' ripetuta tre volte.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":269,"question":"La procedura per trasmettere correttamente un messaggio di soccorso: ","answer1":"l messaggio di soccorso da trasmettere deve essere preceduto dalla parola SECURITE' e seguito dalla parola MAYDAY.","answer2":"il messaggio di soccorso da trasmettere deve essere preceduto dalla parola MAYDAY ripetuta tre volte. ","answer3":"il messaggio di soccorso da trasmettere deve essere seguito dalla parola MAYDAY ripetuta tre volte.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":270,"question":"L'obbligo del silenzio radio sulle frequenze di chiamata e soccorso si ha: ","answer1":"non esiste alcun obbligo","answer2":"nei primi 5 minuti successivi all'inizio dell'ora intera.","answer3":"nei primi 3 minuti successivi all'inizio dell'ora intera e della mezz'ora.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":271,"question":"Da quale parola è preceduta la chiamata di sicurezza? ","answer1":"dalla parola SECURITE' ripetuta tre volte.","answer2":"dalla parola MAYDAY ripetuta tre volte.","answer3":"dalla parola PAN ripetuta tre volte.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":272,"question":"Il Mayday va ripetuto durante la chiamata: ","answer1":"1 volta. ","answer2":"3 volte. ","answer3":"2 volte.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":273,"question":"Nel caso si renda necessario lanciare un MAYDAY via radio: ","answer1":"lo si lancia tre volte di seguito, a intervalli di tre minuti. ","answer2":"lo si lancia sulla frequenza di lavoro della stazione chiamata. ","answer3":"si comunicano nell'ordine: nominativo internazionale, coordinate e tipo di pericolo in corso.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":274,"question":"La chiamata di soccorso si fa sul canale: ","answer1":"11. ","answer2":"16. ","answer3":"12.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":275,"question":"Come si impone il silenzio radio col VHF ? ","answer1":"pronunciando la parola SILENCE MAYDAY. ","answer2":"pronunciando la parola SECURITÈ. ","answer3":"pronunciando la parola SILENCE FINI'.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":276,"question":"Quando si manifesta l'escursione massima di una marea? ","answer1":"quando sole e luna sono in \"quadratura\".","answer2":"quando sole e luna sono in congiunzione o opposizione. ","answer3":"ad inizio e a metà mese.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":277,"question":"Cos'è la marea?","answer1":"regolare e periodica oscillazione del livello del mare. ","answer2":"ciclico movimento del mare provocato da una prolungata azione dei venti. ","answer3":"periodico movimento orizzontale dello strato superficiale del mare.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":278,"question":"Sulla carta nautica viene indicata: ","answer1":"il livello medio del mare. ","answer2":"l'alta marea stagionale.","answer3":"la media tra le più basse basse maree di sizigie.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":279,"question":"Ci troviamo in presenza delle più alte basse maree: ","answer1":"con la luna nel primo ed ultimo quarto. ","answer2":"con la luna piena. ","answer3":"con la luna nuova.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":280,"question":"Lo \"Zo\" indica la differenza tra: ","answer1":"tra il livello medio del mare e l'alta marea. ","answer2":"tra bassa marea sizigiale ed il livello medio del mare. ","answer3":"tra alta e bassa marea sizigiale.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":281,"question":"Riguardo alle maree, si può affermare che nelle maree: ","answer1":"sizigiali, marea solare e marea lunare sono in opposizione tra loro. ","answer2":"di quadratura, marea solare e marea lunare sono in fase tra loro. ","answer3":"sizigiali si originano le escursioni di marea di maggiore ampiezza.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":282,"question":"E' possibile comandare e condurre un'imbarcazione da diporto utilizzata con contratti di noleggio? ","answer1":"sì, solo a condizione di essere in possesso di idoneo titolo professionale del diporto prescritto dalla legge. ","answer2":"no, solo se in possesso della patente nautica per nave da diporto. ","answer3":"sì, sempre.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":283,"question":"Le unità da diporto possono essere utilizzate mediante contratti di locazione o di noleggio? ","answer1":"sì, soltanto se imbarcazioni o natanti da diporto. ","answer2":"no. ","answer3":"sì.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":284,"question":"E' possibile comandare e condurre un'unità, iscritta nel Registro delle imbarcazioni da diporto, adibita alla locazione? ","answer1":"no, solo se in possesso della patente nautica per nave da diporto. ","answer2":"sì, sempre. ","answer3":"sì, solo se in possesso del previsto titolo professionale di conduttore marittimo.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":285,"question":"Locazione e noleggio:","answer1":"sono differenti: con il noleggio pago un corrispettivo per prendere in godimento l'unità assumendo anche la responsabilità della condotta. ","answer2":"hanno lo stesso significato. ","answer3":"sono differenti: con la locazione pago un corrispettivo per prendere in godimento l'unità assumendo anche la responsabilità della condotta.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":286,"question":"Si paga una somma per \"prendere in godimento\" un'imbarcazione per un determinato periodo di tempo e il contratto esclude la \"possibilità di riscatto\" alla sua scadenza; siamo in presenza di un contratto di: ","answer1":"locazione. ","answer2":"leasing finanziario. ","answer3":"noleggio.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":287,"question":"Se si paga una somma per usufruire dei servizi di una persona, che si mette a disposizione e mette a disposizione la sua imbarcazione per un determinato periodo  di tempo, si ha un contratto di: ","answer1":"leasing finanziario. ","answer2":"noleggio.","answer3":"locazione.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":288,"question":"L'E.P.I.R.B. (Emergency Position Indicator Radio Beacon) è obbligatorio: ","answer1":"entro 12 miglia dalla costa. ","answer2":"entro 50 miglia dalla costa. ","answer3":"oltre 50 miglia dalla costa.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":289,"question":"In base al Regolamento di Sicurezza (DM 146/2008), quali sono le dotazioni luminose d'emergenza per le imbarcazioni abilitate a navigare \"senza alcun limite\" dalla costa? ","answer1":"sono: 3 fuochi a mano a luce rossa, 3 razzi a paracadute a luce rossa.","answer2":"sono: 3 fuochi a mano a luce rossa, 3 razzi a paracadute a luce rossa, 1 boetta luminosa. ","answer3":"sono: 4 fuochi a mano a luce rossa, 4 razzi a paracadute a luce rossa, 1 boetta luminosa.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":290,"question":"In base al Regolamento di Sicurezza (DM 146/2008), il riflettore-radar è obbligatorio quando le imbarcazioni navigano: ","answer1":"oltre 12 miglia dalla costa:","answer2":"entro 6 miglia dalla costa. ","answer3":"entro 12 miglia dalla costa.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":291,"question":"Una zattera di salvataggio, a bordo di unità di diporto in navigazione senza alcun limite dalla costa, deve essere revisionata: ","answer1":"annualmente.","answer2":"ogni due anni. ","answer3":"ogni tre anni.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":292,"question":"Il GPS è obbligatorio? ","answer1":"nella navigazione oltre le 50 miglia. ","answer2":"no, è una dotazione consigliata e facoltativa. ","answer3":"nella navigazione oltre le 12 miglia.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":293,"question":"L'E.P.I.R.B. è un trasmettitore di emergenza: ","answer1":"programmato con il codice MMSI assegnato dal Ministero dello Sviluppo Economico.","answer2":"programmato con il codice MMSI assegnato dalle Direzioni Marittime. ","answer3":"che utilizza la frequenza 306 MHz oltre che la 131.5 MHz per \"homing\" a bassa potenza.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":294,"question":"La cassetta di pronto soccorso è obbligatoria per:","answer1":"non è obbligatoria nella navigazione da diporto, eccetto il caso di uso commerciale delle unità da diporto. ","answer2":"le sole navi da diporto.","answer3":"tutte le unità da diporto che navigano oltre 12 miglia dalla costa.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":295,"question":"Quando sono obbligatori gli strumenti da carteggio nautico a bordo? ","answer1":"non sono obbligatori per una navigazione oltre le 12 miglia. ","answer2":"nel caso di navigazione entro le 12 miglia. ","answer3":"nel caso di navigazione oltre le 12 miglia.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":296,"question":"I mezzi di salvataggio collettivi (zattera non costiera di tipo autogonfiabile) sono obbligatori per la navigazione: ","answer1":"oltre 12 miglia.","answer2":"entro 6 miglia. ","answer3":"entro 12 miglia.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":297,"question":"La quantità di cinture di salvataggio da tenere a bordo:","answer1":"deve essere il 20% in più del numero massimo di persone imbarcabili. ","answer2":"è in relazione al numero di persone imbarcate. ","answer3":"è in relazione al numero massimo di persone imbarcabili.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":298,"question":"Quante boette fumogene devono essere tenute a bordo per la navigazione \"senza alcun limite\"? ","answer1":"4. ","answer2":"3. ","answer3":"2.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":299,"question":"Quale tra le seguenti dotazioni di bordo non è obbligatoria per la navigazione \"senza alcun limite\"? ","answer1":"apparecchi galleggianti (per tutte le persone a bordo). ","answer2":"binocolo. ","answer3":"barometro.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":300,"question":"Tra le seguenti dotazioni di bordo, qual è quella obbligatoria per la navigazione \"senza alcun limite\"? ","answer1":"apparecchi galleggianti (per tutte le persone a bordo). ","answer2":"ancora. ","answer3":"binocolo.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":301,"question":"Quanti fuochi a mano a luce rossa devono essere tenuti a bordo per la navigazione \"senza alcun limite\"? ","answer1":"3. ","answer2":"2. ","answer3":"4.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":302,"question":"Quanti razzi a paracadute a luce rossa devono essere tenuti a bordo per la navigazione \"senza alcun limite\"? ","answer1":"6. ","answer2":"4. ","answer3":"2.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":303,"question":"Quale strumento, tra quelli elencati, non è obbligatorio tenere nella cassetta del pronto soccorso? ","answer1":"1 paio di forbici. ","answer2":"1 flacone di ammoniaca. ","answer3":"1 bisturi.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":304,"question":"Quale strumento, tra quelli elencati, non è obbligatorio tenere nella cassetta del pronto soccorso? ","answer1":"1 flacone di disinfettante. ","answer2":"cotone idrofilo. ","answer3":"1 martelletto per riflessi.\r\n","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":305,"question":"Quale strumento, tra quelli elencati, è obbligatorio tenere nella cassetta del pronto soccorso? ","answer1":"1 laccio emostatico. ","answer2":"1 termometro.","answer3":"1 bisturi sterile.","correctAnswer":1,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":306,"question":"La durata minima di emissione del fumo arancione da parte della boetta fumogena, in galleggiamento in acqua calma, è: \r\n","answer1":"di 2 minuti. ","answer2":"di 4 minuti e 10 secondi.","answer3":"non meno di 3 minuti.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":307,"question":"Normalmente, qual è all'incirca la portata diurna dei razzi a paracadute a luce rossa? ","answer1":"9 miglia. ","answer2":"7 miglia. ","answer3":"5 miglia.","correctAnswer":2,"answerGiven":0,"B64image":null},{"questionNumber":308,"question":"Normalmente, qual è la durata di accensione dei razzi a paracadute a luce rossa utilizzata da un'imbarcazione da diporto?","answer1":"circa 2 minuti. ","answer2":"circa 3 minuti. ","answer3":"meno di 1 minuto.","correctAnswer":3,"answerGiven":0,"B64image":null}]